[
{"title": "\n        Pacto contra desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es \u00e9 assinado por 12 partidos no RS, diz TRE; veja quais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=1&r=1657584203852&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frs%2Frio-grande-do-sul%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F08%2Fpacto-contra-desinformacao-nas-eleicoes-e-assinado-por-partidos-no-rs-diz-tre-veja-quais.ghtml&syn=False&key=a386c1913754e086e90f9a03c1e3c70f"},
{"title": "\n        Grupo de 92 entidades cobra a\u00e7\u00f5es de 'big techs' para combater desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=2&r=1657584203858&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F07%2Fgrupo-de-92-entidades-cobra-acoes-de-big-techs-para-combater-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=8b4e21e502b6383f6d4e4f7d55f9f9ef"},
{"title": "\n        Ferramenta da Justi\u00e7a Eleitoral recebe den\u00fancias sobre desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=3&r=1657584203862&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10708264%2F&syn=False&key=43caf1aaf69b6b56085fc83f8e00c8d7"},
{"title": "\n        YouTube suspende por sete dias canal da Alesp ap\u00f3s deputado exibir v\u00eddeo com desinforma\u00e7\u00e3o sobre Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=4&r=1657584203869&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F29%2Fyoutube-suspende-por-sete-dias-canal-da-alesp-apos-divulgacao-de-informacoes-medicas-incorretas-sobre-covid.ghtml&syn=False&key=846497a7da67800c354a00e9161b66ba"},
{"title": "\n        TRE-PR realiza audi\u00eancia p\u00fablica sobre seguran\u00e7a da urna e combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=5&r=1657584203873&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpr%2Fparana%2Fvideo%2Ftre-pr-realiza-audiencia-publica-sobre-seguranca-da-urna-e-combate-a-desinformacao-10701262.ghtml&syn=False&key=e4d6dbfa8ddab1ec8ddfb0fa1a3abebd"},
{"title": "\n        EUA: estados investem no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o antes das elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=6&r=1657584203877&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Feua-estados-investem-no-combate-a-desinformacao-antes-das-eleicoes-10630319.ghtml&syn=False&key=5b94ce1dc24abb4f2413af4e819d96d0"},
{"title": "\n        TSE dedica m\u00eas de junho para o combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=7&r=1657584203882&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10629040%2F&syn=False&key=50efdce795cd3c35c8f7ff4d06978fb4"},
{"title": "\n        TSE e Telegram discutem medidas de combate \u00e0s fake news e a\u00e7\u00f5es contra desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=8&r=1657584203886&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Ftse-e-telegram-discutem-medidas-de-combate-as-fake-news-e-acoes-contra-desinformacao-nas-eleicoes-10646752.ghtml&syn=False&key=d5190313db0543fb680bd357a9e5140b"},
{"title": "\n        TSE dedica m\u00eas \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de mensagens para combater a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=9&r=1657584203894&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10628146%2F&syn=False&key=3ad89fd94457628d334c16599ad3365c"},
{"title": "\n        STF e TSE unem esfor\u00e7os contra a desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=10&r=1657584203896&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F18%2Fstf-e-tse-unem-esforcos-contra-a-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=5be3f82ee8ccc83d6e8ac0eb75d10a80"},
{"title": "\n        STF e TSE anunciam parceria para combater a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=11&r=1657584203901&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10587114%2F&syn=False&key=b54b95e75e72e5fcc0ad555d416ea383"},
{"title": "\n        STF e TSE anunciam parceria para combater desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=12&r=1657584203905&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F18%2Fstf-e-tse-anunciam-parceria-para-combater-desinformacao.ghtml&syn=False&key=3d24584018be108c7daffe2e5e0f025c"},
{"title": "\n        STF e TSE anunciam parceria para combater a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=13&r=1657584203909&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10588692%2F&syn=False&key=b1133d1aa3e5749c8ff1bd59b47e70aa"},
{"title": "\n        STF e TSE anunciam parceria para combater desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=14&r=1657584203913&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fstf-e-tse-anunciam-parceria-para-combater-desinformacao-10587999.ghtml&syn=False&key=07986876846baaf4499a8f4692803540"},
{"title": "\n        TSE e Spotify fecham acordo para combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=15&r=1657584203920&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F12%2Ftse-e-spotify-fecham-acordo-para-combate-a-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=e299f5acb31cb2d15a74bdd47181ec98"},
{"title": "\n        STF e TSE fazem parceria para combater a desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=16&r=1657584210637&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10588972%2F&syn=False&key=cbd31bc2efae06e41b4c1e9a6e523a51"},
{"title": "\n        STF e TSE assinam parceria contra desinforma\u00e7\u00e3o; Fux nega interfer\u00eancia em outros poderes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=17&r=1657584210642&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Fstf-e-tse-assinam-parceria-contra-desinformacao-fux-nega-interferencia-em-outros-poderes-10586524.ghtml&syn=False&key=4d6748503a7e7de51b0f035af11fc40f"},
{"title": "\n        Dia mundial de conscientiza\u00e7\u00e3o do L\u00fapus chama aten\u00e7\u00e3o para desinforma\u00e7\u00e3o acerca da doen\u00e7a\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=18&r=1657584210646&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10563597%2F&syn=False&key=5792cb8759fea45536fb5e8871c23104"},
{"title": "\n        Natuza: '\u00c9 machista, \u00e9 desinforma\u00e7\u00e3o achar que a mulher vai produzir menos quando tem filhos'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=19&r=1657584210650&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fnatuza-e-machista-e-desinformacao-achar-que-a-mulher-vai-produzir-menos-quando-tem-filhos-10572213.ghtml&syn=False&key=4c20d8f5703e928dd1791331c9c7c9ba"},
{"title": "\n        Dia Estadual dos Cultos Afros busca combater o preconceito e a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=20&r=1657584210654&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10558629%2F&syn=False&key=8af75ca51dc2fd3a59d9620611d37e56"},
{"title": "\n        Fake News: pesquisa do TRE quer combater a desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=21&r=1657584210658&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10430231%2F&syn=False&key=fdd615b83b3d45be72e879cb736f6d78"},
{"title": "\n        Zelensky agradece russos que combatem desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=22&r=1657584210663&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fzelensky-agradece-russos-que-combatem-desinformacao-10389218.ghtml&syn=False&key=f28fed65a47a91657b7504c05eb361f4"},
{"title": "\n        Telegram vai sentar \u00e0 mesa com TSE e debater desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=23&r=1657584210667&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Ftelegram-vai-sentar-a-mesa-com-tse-e-debater-desinformacao-10418139.ghtml&syn=False&key=f43398cfce37bcb736bcf5f84e1032bb"},
{"title": "\n        Telegram assina com TSE o compromisso de combater a desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=24&r=1657584210670&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F25%2Ftelegram-assina-com-tse-o-compromisso-de-combater-a-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=ce1b490a224cdb0abf518fd1cf4e5fb1"},
{"title": "\n        Eu Te Explico #58: Como combater as fake news em ano eleitoral e os riscos da desinforma\u00e7\u00e3o na era das redes sociais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=25&r=1657584210676&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Fpodcast%2Feu-te-explico%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F25%2Feu-te-explico-58-riscos-das-fake-news-na-era-das-redes-sociais-e-como-combater-a-desinformacao-em-ano-eleitoral.ghtml&syn=False&key=3a54ef00815d80115de069d3e7ba7f18"},
{"title": "\n        Telegram assina parceria com TSE para combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=26&r=1657584210682&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fblog%2Fandreia-sadi%2Fpost%2F2022%2F03%2F25%2Ftelegram-assina-parceria-com-tse-para-combate-a-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=405504bcd506ac0c1341778606aec55a"},
{"title": "\n        Facebook lan\u00e7a ferramenta para coibir desinforma\u00e7\u00e3o em seus grupos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=27&r=1657584210689&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F09%2Ffacebook-lanca-ferramenta-para-coibir-desinformacao-em-seus-grupos.ghtml&syn=False&key=11f1a07ea462f9511ad9a77154056bd1"},
{"title": "\n        TRE e ve\u00edculos de imprensa de Pernambuco lan\u00e7am ofensiva contra fake news nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=28&r=1657584210696&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F09%2Ftre-e-veiculos-de-imprensa-de-pernambuco-lancam-ofensiva-contra-fake-news-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=61ac52b440bf9fab9919f57c7a2f211d"},
{"title": "\n        Fachin cobra pela terceira vez ades\u00e3o do Telegram \u00e0 parceria contra desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=29&r=1657584210699&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F22%2Ffachin-cobra-telegram-pela-terceira-vez-para-rede-aderir-a-parceria-contra-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=f5ff000a10d2aee19caec4fb8cf995f2"},
{"title": "\n        Facebook derruba perfis falsos que postavam desinforma\u00e7\u00e3o sobre a Amaz\u00f4nia e, segundo relat\u00f3rio, pertenciam a 2 militares\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=30&r=1657584210706&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F07%2Fmeta-derruba-rede-de-perfis-falsos-ligada-a-militares-brasileiros.ghtml&syn=False&key=b83c24523c3ba4516e25d79f4130469b"},
{"title": "\n        Camila Bomfim: TSE \u2018marca\u2019 2,8 milh\u00f5es de conte\u00fados no Facebook contra desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=31&r=1657584213860&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Fcamila-bomfim-tse-marca-28-milhoes-de-conteudos-no-facebook-contra-desinformacao-10408558.ghtml&syn=False&key=0c3618a163c25e1a7189328c0827a530"},
{"title": "\n        Telegram assina parceria com TSE para combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=32&r=1657584213864&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10425909%2F&syn=False&key=034ace473c8a6161706feab339dd7071"},
{"title": "\n        Facebook tem 2,8 milh\u00f5es de posts 'marcados' em parceria com o TSE contra a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=33&r=1657584213867&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F21%2Ffacebook-tem-28-milhoes-conteudos-marcados-pelo-tse-contra-desinformacao.ghtml&syn=False&key=bdd513e66d2b4e2b80c6b566a877dbe1"},
{"title": "\n        Em parceria, STF e Turma da M\u00f4nica lan\u00e7am campanha para combater desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=34&r=1657584213873&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F16%2Fem-parceria-stf-e-turma-da-monica-lancam-campanha-para-combater-desinformacao.ghtml&syn=False&key=43dee067bd99fb91cf6798f52e49eb22"},
{"title": "\n        TRE de SC cria comit\u00ea de enfrentamento \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=35&r=1657584213877&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10328302%2F&syn=False&key=ee45b7d52124575996358d5a24bbeb55"},
{"title": "\n        TSE reafirma compromisso no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=36&r=1657584213882&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Ftse-reafirma-compromisso-no-combate-a-desinformacao-10304469.ghtml&syn=False&key=abf34a2676b80e079959d47b1e9f1faa"},
{"title": "\n        No TikTok, a guerra na Ucr\u00e2nia alterna entre trag\u00e9dia, humor e desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=37&r=1657584213888&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F14%2Fno-tiktok-a-guerra-na-ucrania-alterna-entre-tragedia-humor-e-desinformacao.ghtml&syn=False&key=8af52baf451209bedb12064c9703e19e"},
{"title": "\n        Ministros do STF atribuem descontrole de Bolsonaro a vantagem de Lula nas pesquisas e temor pelo futuro da fam\u00edlia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=38&r=1657584213898&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fblog%2Fandreia-sadi%2Fpost%2F2022%2F06%2F08%2Fministros-do-stf-atribuem-descontrole-de-bolsonaro-a-vantagem-de-lula-nas-pesquisas-eleitorais-e-temor-pelo-futuro-da-familia.ghtml&syn=False&key=f8852d278d6f780769f4f97215667524"},
{"title": "\n        YouTube restringe canal da C\u00e2mara de Campinas e indica desinforma\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica sobre passaporte vacinal\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=39&r=1657584213904&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F24%2Fyoutube-identifica-desinformacao-e-restringe-canal-da-camara-de-campinas-apos-audiencia-publica-sobre-passaporte-vacinal.ghtml&syn=False&key=1949b24bbb1952a70203a08884adc2dc"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o faz com pais deixem de proteger filhos contra Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=40&r=1657584213908&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10265800%2F&syn=False&key=916795142eadc8a3c1e1fcdf1c5a7757"},
{"title": "\n        PGR quer ampliar apura\u00e7\u00e3o antes de decidir se denuncia Bolsonaro por desinforma\u00e7\u00e3o em 'live'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=41&r=1657584213911&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F02%2Fpgr-quer-ampliar-apuracao-antes-de-decidir-se-denuncia-bolsonaro-por-desinformacao-em-live.ghtml&syn=False&key=d3e5ac322bb4902efad083d8a840a27a"},
{"title": "\n        Ap\u00f3s ser alvo de a\u00e7\u00e3o judicial, Telegram se re\u00fane com o TSE para discutir combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=42&r=1657584213913&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F24%2Fapos-ser-alvo-de-acao-judicial-telegram-se-reune-com-o-tse-para-discutir-combate-a-desinformacao.ghtml&syn=False&key=12102c4631c204b5724cf283125697db"},
{"title": "\n        Portal Imirante representa o MA em projeto nacional contra a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=43&r=1657584213917&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10221967%2F&syn=False&key=add51155ea5a24b06b894c6b889e3776"},
{"title": "\n        Papa Francisco condena a desinforma\u00e7\u00e3o sobre as vacinas contra a Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=44&r=1657584213920&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F10%2Fpapa-francisco-condena-a-desinformacao-sobre-as-vacinas-contra-a-covid.ghtml&syn=False&key=9c55c574ff048fede254874ea9ba1e58"},
{"title": "\n        TSE firma parceria com redes sociais para combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=45&r=1657584213922&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F15%2Ftse-firma-parceria-com-redes-sociais-para-combate-a-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=8abbeb04ea31e4c2c0f5ba3468bbf4fa"},
{"title": "\n        Papa Francisco condena a desinforma\u00e7\u00e3o sobre as vacinas contra a Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=46&r=1657584214582&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10199494%2F&syn=False&key=75f822770c1fbe08f2428348b20cd0b0"},
{"title": "\n        Dagmara Spatuz fala da desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacinas contra a Covid em SC\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=47&r=1657584214586&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10284142%2F&syn=False&key=5a8ab06b04fb8e6f9ca1edea01d172a7"},
{"title": "\n        Especialistas desmentem e repudiam cartazes que espalham desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacina\u00e7\u00e3o infantil contra Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=49&r=1657584214597&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-jose-do-rio-preto-aracatuba%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F09%2Fespecialistas-desmentem-e-repudiam-cartazes-que-espalham-desinformacao-sobre-vacinacao-infantil-contra-covid.ghtml&syn=False&key=3c952ab9f9e985de651a5a57cc757c56"},
{"title": "\n        Papa Francisco defende vacinas contra Covid e condena desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=50&r=1657584214601&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Fpapa-francisco-defende-vacinas-contra-covid-e-condena-desinformacao-10197165.ghtml&syn=False&key=0551c72b719a26fb3e64c36f5af9484a"},
{"title": "\n        Carro de som circula pelo Centro de SP com desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=51&r=1657584214604&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F04%2Fcarro-de-som-circula-pelo-centro-de-sp-com-desinformacao-sobre-vacinacao-de-criancas-contra-covid.ghtml&syn=False&key=640fb283bc32e3351060313a758b3ab8"},
{"title": "\n        Google critica projeto de lei contra fake news: 'pode facilitar a a\u00e7\u00e3o de pessoas que querem disseminar desinforma\u00e7\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=52&r=1657584214610&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F11%2Fgoogle-critica-projeto-de-lei-contra-fake-news-pode-facilitar-a-acao-de-pessoas-que-querem-disseminar-desinformacao.ghtml&syn=False&key=58b91b46e552a399d460c84f3209ef0b"},
{"title": "\n        Carro de som circula pelas ruas da Zona Oeste de SP com desinforma\u00e7\u00e3o sobre a vacina\u00e7\u00e3o de\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=53&r=1657584214614&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fvideo%2Fcarro-de-som-circula-pelas-ruas-da-zona-oeste-de-sp-com-desinformacao-sobre-a-vacinacao-de-10272733.ghtml&syn=False&key=b7e47a74ad18c959345563c634eefde6"},
{"title": "\n        Spotify anuncia medidas para combater desinforma\u00e7\u00e3o sobre a Covid ap\u00f3s pol\u00eamica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=54&r=1657584214620&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F31%2Fspotify-anuncia-medidas-para-combater-desinformacao-sobre-a-covid-apos-polemica.ghtml&syn=False&key=d456f5140084b0fcac57c9aff8c6e4ff"},
{"title": "\n        Fato ou Fake lan\u00e7a s\u00e9rie para explicar, entender e dar dicas de como combater a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=55&r=1657584214625&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10363577%2F&syn=False&key=b7898b49ff4a3bf118ba30c637c7f145"},
{"title": "\n        Ao lado de Bolsonaro, Pacheco defende democracia, ci\u00eancia e vacina e critica desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=56&r=1657584214627&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F02%2Fao-lado-de-bolsonaro-pacheco-defende-democracia-ciencia-e-vacina-e-critica-desinformacao.ghtml&syn=False&key=d497a0790aa6f6328976529816e83ac0"},
{"title": "\n        Disputa de Neil Young com o Spotify ressalta problemas de desinforma\u00e7\u00e3o em podcasts\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=57&r=1657584214633&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F28%2Fdisputa-de-neil-young-com-o-spotify-ressalta-problemas-de-desinformacao-em-podcasts.ghtml&syn=False&key=39586121b6fc00ced409fd08a140613f"},
{"title": "\n        Professora retira obra da fachada de casa ap\u00f3s imagem de deus eg\u00edpcio ser associada a satanismo: 'Intoler\u00e2ncia e preconceito'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=58&r=1657584214639&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fbauru-marilia%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F11%2Fprofessora-retira-obra-da-fachada-de-casa-apos-imagem-de-deus-egipcio-ser-associada-a-satanismo-intolerancia-e-preconceito.ghtml&syn=False&key=470a60c67e02bbb603985b0c16e4c8c5"},
{"title": "\n        Papa diz que fake news e desinforma\u00e7\u00e3o sobre Covid s\u00e3o uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=59&r=1657584214645&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F28%2Fpapa-diz-que-fake-news-e-desinformacao-sobre-covid-sao-uma-violacao-dos-direitos-humanos.ghtml&syn=False&key=41b00c78bc16698e5ebf024ca13e8977"},
{"title": "\n        Fachin assume Presid\u00eancia do TSE, e combate \u00e0s fake news e desinforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o os principais desafios\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=60&r=1657584214649&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Ffachin-assume-presidencia-do-tse-e-combate-as-fake-news-e-desinformacao-sao-os-principais-desafios-10323752.ghtml&syn=False&key=4c6e1fed6c285c48dbfce8f9268dc142"},
{"title": "\n        Fux fala em 'ataques gratuitos' e nega que Supremo invada 'esfera dos demais poderes'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=61&r=1657584215602&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F18%2Ffux-fala-em-ataques-gratuitos-e-nega-que-supremo-esteja-invadindo-esfera-dos-demais-poderes.ghtml&syn=False&key=ffb16a0ddc2a2e0551710e7d9512927b"},
{"title": "\n        Cartazes espalham desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacina infantil em postes de Ara\u00e7atuba; imunizante \u00e9 \u00fanico meio eficaz contra Covid, diz prefeitura\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=62&r=1657584215609&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-jose-do-rio-preto-aracatuba%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F08%2Fcartazes-espalham-desinformacao-sobre-vacina-infantil-em-postes-de-aracatuba-imunizante-e-unico-meio-eficaz-contra-covid-diz-prefeitura.ghtml&syn=False&key=c52e7cc17c6e32460aa69efb132f2f80"},
{"title": "\n        Papa defende vacina, condena desinforma\u00e7\u00e3o e critica 'cultura do cancelamento'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=63&r=1657584215615&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F10%2Fpapa-defende-vacina-e-condena-desinformacao-sobre-a-covid-19.ghtml&syn=False&key=04d7af7aefb7ddd9c7187018d9c9cfdb"},
{"title": "\n        Cobertura de diversas vacinas em Uberl\u00e2ndia est\u00e1 baixa nas crian\u00e7as\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=64&r=1657584215619&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10605536%2F&syn=False&key=972b782d817b7cf6be0dc220bddbc45c"},
{"title": "\n        Bolsonaro promoveu 'desinforma\u00e7\u00e3o' sobre urnas, diz PF\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=65&r=1657584215623&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10136765%2F&syn=False&key=741a002d895a2235266e14c01cd55ecf"},
{"title": "\n        'Mentes autorit\u00e1rias lan\u00e7am desinforma\u00e7\u00f5es para deseducar\u2019, diz Edson Fachin\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=66&r=1657584215627&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fmentes-autoritarias-lancam-desinformacoes-para-deseducar-diz-edson-fachin-10672319.ghtml&syn=False&key=6934ed41d36fc7b6b789d70b2e41313f"},
{"title": "\n        Entenda o relat\u00f3rio da PF que une mil\u00edcia digital e \u2018gabinete do \u00f3dio\u2019 para difundir ataques e desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=67&r=1657584215631&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fentenda-o-relatorio-da-pf-que-une-milicia-digital-e-gabinete-do-odio-para-difundir-ataques-e-desinformacao-10291311.ghtml&syn=False&key=23cc65cd76209b75be80f65357d15646"},
{"title": "\n        Bolsonaro ataca vacina\u00e7\u00e3o infantil contra Covid e espalha desinforma\u00e7\u00e3o sobre mortes de crian\u00e7as\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=68&r=1657584215634&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F06%2Fbolsonaro-ataca-vacinacao-infantil-contra-covid-e-espalha-desinformacao-sobre-mortes-de-criancas.ghtml&syn=False&key=c91dfb24109ed1968d6e8a74763a3ad2"},
{"title": "\n        Papa Francisco defende a vacina contra a Covid-19 e condena a desinforma\u00e7\u00e3o e as not\u00edcias falsas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=69&r=1657584215638&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10199585%2F&syn=False&key=9c829ae9208db49a7fed6554c83a0c0a"},
{"title": "\n        TRE realiza Segundo F\u00f3rum de Enfrentamento \u00e0 Desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=70&r=1657584215642&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10070291%2F&syn=False&key=1773a78351ca4e3d476f6d5fb932f93b"},
{"title": "\n        Chefe de espionagem russo diz que EUA e Pol\u00f4nia planejam divis\u00e3o da Ucr\u00e2nia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=71&r=1657584215648&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F28%2Fchefe-de-espionagem-russo-diz-que-eua-e-polonia-planejam-divisao-da-ucrania.ghtml&syn=False&key=ba2963947cbcf0d5cac803c41b26332b"},
{"title": "\n        Presidente e relatora preveem volta da CPI das Fake News com foco no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=72&r=1657584215651&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F18%2Fpresidente-e-relatora-preveem-volta-da-cpi-das-fake-news-com-foco-no-combate-a-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=55ff5069e988d7c929943adbf30c1879"},
{"title": "\n        Antecipa\u00e7\u00e3o de dose de refor\u00e7o tem filas, desinforma\u00e7\u00e3o e falta de vacinas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=73&r=1657584215655&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fdf1%2Fvideo%2Fantecipacao-de-dose-de-reforco-tem-filas-desinformacao-e-falta-de-vacinas-10146677.ghtml&syn=False&key=d21c863a2837a9776aa001173b003dec"},
{"title": "\n        Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer: desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 maior entrave para prevenir c\u00e2ncer de colo do \u00fatero\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=74&r=1657584215659&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10271688%2F&syn=False&key=d72e7ca05943a1b60344c73c535ea3a5"},
{"title": "\n        Entidades cobram a\u00e7\u00f5es de l\u00edderes pol\u00edticos e chefes dos Tr\u00eas Poderes contra viol\u00eancia na pol\u00edtica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=75&r=1657584215665&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F11%2Fentidades-cobram-acoes-de-lideres-politicos-e-chefes-dos-tres-poderes-contra-violencia-na-politica.ghtml&syn=False&key=a33736a05c1e848e535bc1c244f807de"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Criar e compartilhar fake news \u00e9 crime?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=76&r=1657584216363&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F21%2Ffato-ou-fake-criar-e-compartilhar-fake-news-e-crime.ghtml&syn=False&key=abddacd6edaed060d59c1fef53c82439"},
{"title": "\n        PGR defende manter investiga\u00e7\u00e3o de Bolsonaro por desinforma\u00e7\u00e3o do sistema eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=77&r=1657584216368&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fpgr-defende-manter-investigacao-de-bolsonaro-por-desinformacao-do-sistema-eleitoral-10145022.ghtml&syn=False&key=5fcf8f2d12b55156a7bfab4a42a6d91b"},
{"title": "\n        Twitter remove quase 3.500 contas de propaganda governamental e desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=78&r=1657584216375&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F12%2F02%2Ftwitter-remove-3-500-contas-de-propaganda-governamental-e-desinformacao.ghtml&syn=False&key=074a9b812e13c46d44278cfc9b675c80"},
{"title": "\n        Executivo do Facebook diz que usu\u00e1rios s\u00e3o os respons\u00e1veis pela circula\u00e7\u00e3o de desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=79&r=1657584216385&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F12%2F13%2Fexecutivo-do-facebook-diz-que-empresa-nao-pode-ser-responsabilizada-por-circulacao-de-desinformacao.ghtml&syn=False&key=6fef4d80ac949e50820f6419eff400a3"},
{"title": "\n        Ana Flor, sobre inqu\u00e9rito contra Bolsonaro: \u2018H\u00e1 ind\u00edcios suficientes de que existe um sistema de desinforma\u00e7\u00e3o\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=80&r=1657584216394&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fana-flor-sobre-inquerito-contra-bolsonaro-ha-indicios-suficientes-de-que-existe-um-sistema-de-desinformacao-10099207.ghtml&syn=False&key=7030bd02c445d758f00fbb0ab572d84d"},
{"title": "\n        Barroso defende controle da 'desinforma\u00e7\u00e3o' ao se referir a 'live' de Bolsonaro\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=81&r=1657584216401&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F26%2Fbarroso-cita-live-de-bolsonaro-e-defende-controle-de-comportamentos-conteudo-ilicito-e-desinformacao.ghtml&syn=False&key=9552dccf121254a6e23a0867cd8397a9"},
{"title": "\n        S\u00e9rie 'SC ainda melhor' aborda combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=82&r=1657584216405&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9928710%2F&syn=False&key=9d7b3e4671300e9adc81cfbb0ac1f6b5"},
{"title": "\n        Sen. Randolfe Rorigues pede que STF pro\u00edba Bolsonaro de espalhar desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacina infantil\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=83&r=1657584216410&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10193644%2F&syn=False&key=70d0e9e421a3d607598e18a86b8c184f"},
{"title": "\n        Estudo aponta quem s\u00e3o dez 'superpoluidores' que espalham desinforma\u00e7\u00e3o sobre a crise clim\u00e1tica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=84&r=1657584216413&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fsandra-cohen%2Fpost%2F2021%2F11%2F10%2Festudo-aponta-quem-sao-dez-superpoluidores-que-espalham-desinformacao-sobre-a-crise-climatica.ghtml&syn=False&key=31fd6850723ddd86977cac1d0d4208f0"},
{"title": "\n        TSE anuncia medidas que aumentam transpar\u00eancia do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=85&r=1657584216415&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F25%2Ftse-anuncia-medidas-que-aumentam-transparencia-do-sistema-eletronico-de-votacao.ghtml&syn=False&key=33d91d560d804c5b9797fefa8ea13482"},
{"title": "\n        Bolsonaro teve atua\u00e7\u00e3o \u2018direta e relevante\u2019 para gerar desinforma\u00e7\u00e3o sobre sistema eleitoral, diz PF ao Supremo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=86&r=1657584216418&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2021%2F12%2F16%2Fbolsonaro-teve-atuacao-direta-e-relevante-para-gerar-desinformacao-sobre-sistema-eleitoral-diz-pf-ao-supremo.ghtml&syn=False&key=b2618eb9b766427f4e35c3b536666eaf"},
{"title": "\n        Brasileiros superam desinforma\u00e7\u00e3o e buscam vacina\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=87&r=1657584216423&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fbrasileiros-superam-desinformacao-e-buscam-vacina-9695066.ghtml&syn=False&key=daca53c7b82f71519dad60e47d37c452"},
{"title": "\n        Bolsonaro teve atua\u00e7\u00e3o \u2018direta e relevante\u2019 para gerar desinforma\u00e7\u00e3o sobre sistema eleitoral, diz PF ao Supremo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=88&r=1657584216427&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10135934%2F&syn=False&key=ca1d2bc24f90c046c03826a882aa957b"},
{"title": "\n        Presidente do TRE-PR participa de evento em Paranava\u00ed\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=89&r=1657584216432&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10590534%2F&syn=False&key=a0e8d145a5ad16b9351f7aa9e2a0605e"},
{"title": "\n        G1 no JN: As mortes causadas pela desinforma\u00e7\u00e3o na pandemia da Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=90&r=1657584216436&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fg1-em-1-minuto%2Fvideo%2Fg1-no-jn-as-mortes-causadas-pela-desinformacao-na-pandemia-da-covid-19-9960083.ghtml&syn=False&key=c7954850d44303e599d5f1ef89ba43d3"},
{"title": "\n        V\u00edtimas do negacionismo: as mortes causadas pela desinforma\u00e7\u00e3o na pandemia da Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=91&r=1657584217142&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fciencia-e-saude%2Fvideo%2Fvitimas-do-negacionismo-as-mortes-causadas-pela-desinformacao-na-pandemia-da-covid-19-9959360.ghtml&syn=False&key=e61bc5ef9099e88b01a02e23562ac4b4"},
{"title": "\n        Aux\u00edlio Brasil: funcion\u00e1rios da Assist\u00eancia Social do Rio reclamam de desinforma\u00e7\u00e3o; postos voltam a ter noite de filas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=92&r=1657584217149&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2021%2F11%2F16%2Fauxilio-brasil-funcionarios-desinformacao-fila-postos.ghtml&syn=False&key=785dfb3900ad8e78ae8e475dc4dd6e77"},
{"title": "\n        Quase 15 mil pessoas no ES convivem com Aids e ainda lidam com preconceito e desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=93&r=1657584217154&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10093055%2F&syn=False&key=55363d57c6af61c5170d2c884b631df2"},
{"title": "\n        Combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o - fake news encerra s\u00e9rie SC Ainda Melhor\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=94&r=1657584217159&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9927775%2F&syn=False&key=902d8bcdecf25a6283fcf5fd1acc14ba"},
{"title": "\n        Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe realiza f\u00f3rum virtual sobre enfrentamento \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=95&r=1657584217165&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fse%2Fsergipe%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F12%2Ftribunal-regional-eleitoral-de-sergipe-realiza-forum-virtual-sobre-enfrentamento-a-desinformacao.ghtml&syn=False&key=13a4d32ba3ea530cd44a5da0d94c9604"},
{"title": "\n        V\u00edtimas do negacionismo: as mortes causadas pela desinforma\u00e7\u00e3o na pandemia da Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=96&r=1657584217171&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsaude%2Fcoronavirus%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F18%2Fvitimas-do-negacionismo-as-mortes-causadas-pela-desinformacao-na-pandemia-da-covid-19.ghtml&syn=False&key=755b1052e0bd87c34e4c3f640d9051c2"},
{"title": "\n        Bolsonaro \u00e9 denunciado \u00e0 ONU e \u00e0 CIDH por ataques ao Judici\u00e1rio e estimulo a divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=97&r=1657584217177&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F09%2Fbolsonaro-e-denunciado-a-onu-e-a-cidh-por-ataques-ao-judiciario-e-estimulo-a-divulgacao-de-noticias-falsas.ghtml&syn=False&key=90fc6f4b3aa657d005c2a78d605a7580"},
{"title": "\n        Em dia de pane, Facebook tem de responder a acusa\u00e7\u00f5es de lucrar com desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=98&r=1657584217182&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fem-dia-de-pane-facebook-tem-de-responder-a-acusacoes-de-lucrar-com-desinformacao-9917772.ghtml&syn=False&key=9a2abe87d049829fdcc259624b27a4b3"},
{"title": "\n        Facebook desativa rede de desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacinas contra Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=99&r=1657584217188&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F11%2Ffacebook-desativa-rede-de-desinformacao-sobre-vacinas-contra-covid-19.ghtml&syn=False&key=a44123acd4e9eaef176737a3ce5d21c9"},
{"title": "\n        Combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o - fake news encerra s\u00e9rie SC Ainda Melhor\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=100&r=1657584217192&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9927814%2F&syn=False&key=9594402eb42e8abe7d721a137a143641"},
{"title": "\n        Antecipa\u00e7\u00e3o de segunda dose da vacina contra a Covid tem desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=101&r=1657584217197&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fdf1%2Fvideo%2Fantecipacao-de-segunda-dose-da-vacina-contra-a-covid-tem-desinformacao-9723166.ghtml&syn=False&key=13c1bd2f66ed400580b47417552d8a2f"},
{"title": "\n        Natalia Pasternak: \u2018negacionismo e desinforma\u00e7\u00e3o matam\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=102&r=1657584217201&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-10%2Fvideo%2Fnatalia-pasternak-negacionismo-e-desinformacao-matam-9580566.ghtml&syn=False&key=f82b4caac35d6fda527233e81de06efe"},
{"title": "\n        EUA tiram do ar sites do Ir\u00e3 acusados de 'desinforma\u00e7\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=103&r=1657584217208&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2021%2F06%2F22%2Feua-tiram-do-ar-sites-do-ira-acusados-de-desinformacao.ghtml&syn=False&key=fb5d002cd69e3a6e72516130b06a6ebc"},
{"title": "\n        Facebook e Instagram afirmam ter removido 1 milh\u00e3o de conte\u00fados no Brasil por desinforma\u00e7\u00e3o sobre a Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=104&r=1657584217213&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F11%2F11%2Ffacebook-e-instagram-afirmam-ter-removido-1-milhao-de-conteudos-no-brasil-por-desinformacao-sobre-a-covid-19.ghtml&syn=False&key=a8e1a788c864f032336657205165beb5"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o e fake news prejudicam ritmo da campanha de vacina\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=105&r=1657584217218&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9664499%2F&syn=False&key=c2940141ee5c039898bb1af995c3c564"},
{"title": "\n        Imunidade parlamentar pode ser 'problema grave' em PL das fake news, avalia Pablo Ortellado\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=106&r=1657584217595&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F07%2Fimunidade-parlamentar-pode-ser-problema-grave-em-pl-das-fake-news-avalia-pablo-ortellado.ghtml&syn=False&key=2ddf44e004be325bdd5ac3adeb1fc74d"},
{"title": "\n        Eleitorado de 16 anos em Campinas cresce 40% em mar\u00e7o, e presidente do TRE-SP v\u00ea influ\u00eancia de campanha em redes sociais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=107&r=1657584217603&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F06%2Feleitorado-de-16-anos-em-campinas-cresce-40percent-em-marco-e-presidente-do-tre-sp-ve-influencia-de-campanha-em-redes-sociais.ghtml&syn=False&key=244b410f2cab5b50f65c0ea1ab240d66"},
{"title": "\n        Lira diz que ser\u00e1 'erro' se C\u00e2mara n\u00e3o aprovar legisla\u00e7\u00e3o para conter dissemina\u00e7\u00e3o de fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=108&r=1657584217606&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F12%2Flira-diz-que-sera-erro-se-camara-nao-aprovar-legislacao-para-conter-disseminacao-de-fake-news.ghtml&syn=False&key=b902a5b9c8bcf79444590336aeaece66"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Por que as pessoas criam fake news?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=109&r=1657584217609&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F14%2Ffato-ou-fake-por-que-as-pessoas-criam-fake-news.ghtml&syn=False&key=433450b61291e56f6c82523be76cfc50"},
{"title": "\n        WhatsApp limita reencaminhamento de mensagens a 1 grupo por vez\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=110&r=1657584217614&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F14%2Fwhatsapp-limita-reencaminhamento-de-mensagens-a-1-destinatario-ou-grupo-por-vez.ghtml&syn=False&key=66869a5fe1f6192572e12f4a1ff49c18"},
{"title": "\n        V\u00edtimas do negacionismo: s\u00e9rie do G1 traz hist\u00f3rias das mortes causadas pela desinforma\u00e7\u00e3o na pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=111&r=1657584217620&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Fvitimas-do-negacionismo-serie-do-g1-traz-historias-das-mortes-causadas-pela-desinformacao-na-pandemia-9972736.ghtml&syn=False&key=98007cdb4bc16bde7bed00ca574f9e13"},
{"title": "\n        L\u00edderes da Alian\u00e7a Militar do Ocidente discutem campanhas de desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=112&r=1657584217623&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2021%2F06%2F14%2Flideres-da-alianca-militar-do-ocidente-discutem-campanhas-de-desinformacao.ghtml&syn=False&key=8f77d3f1565a68995763b60cb21f4454"},
{"title": "\n        Corregedor do TSE diz que desinforma\u00e7\u00e3o pode causar inelegibilidade e cassa\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=113&r=1657584217629&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F06%2Fcorregedor-do-tse-diz-que-desinformacao-pode-causar-inelegibilidade-e-cassacao.ghtml&syn=False&key=a9dcca3b866eb5d659f2a98766759a83"},
{"title": "\n        Facebook desabilita contas de acad\u00eamicos que pesquisavam sobre desinforma\u00e7\u00e3o na rede social\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=114&r=1657584217635&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F04%2Ffacebook-desabilita-contas-de-academicos-que-pesquisavam-sobre-desinformacao-na-rede-social.ghtml&syn=False&key=cd1e950f182bf80cf6496bcaf8260b04"},
{"title": "\n        Telegram bloqueia mais de 60 canais negacionistas na Alemanha\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=115&r=1657584217641&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F16%2Ftelegram-bloqueia-mais-de-60-canais-negacionistas-na-alemanha.ghtml&syn=False&key=b5f87f499172bb4491492f54141a951f"},
{"title": "\n        'Fake news': desinforma\u00e7\u00e3o sobre bloqueio de CPF \u00e9 desmentida pela Prefeitura de Campinas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=117&r=1657584217648&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9724950%2F&syn=False&key=36f204d856b0d6d4643215e0f74e9d51"},
{"title": "\n        Telegram: as mudan\u00e7as que levaram STF a liberar aplicativo no Brasil\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=118&r=1657584217654&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F22%2Ftelegram-as-mudancas-que-levaram-stf-a-liberar-aplicativo-no-brasil.ghtml&syn=False&key=a9ee0898a0241b7a35565b749c602c62"},
{"title": "\n        MP do Marco Civil da Internet: governo ignorou parecer interno que apontou risco de estimular fake news e desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=119&r=1657584217657&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F12%2Fmp-do-marco-civil-da-internet-governo-ignorou-parecer-interno-que-apontou-risco-de-estimular-fake-news-e-desinformacao.ghtml&syn=False&key=e325ac56f3440de73eca63d33b20ded9"},
{"title": "\n        Biden diz que redes sociais que espalham desinforma\u00e7\u00e3o est\u00e3o 'matando gente' na pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=120&r=1657584217660&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F16%2Fbiden-diz-que-redes-sociais-que-espalham-desinformacao-estao-matando-gente.ghtml&syn=False&key=240c16942f8ff808800a942452ffd317"},
{"title": "\n        Biden diz que redes sociais que espalham desinforma\u00e7\u00e3o est\u00e3o matando gente na pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=121&r=1657584218256&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fvideo%2Fbiden-diz-que-redes-sociais-que-espalham-desinformacao-estao-matando-gente-na-pandemia-9694463.ghtml&syn=False&key=601d199dcff1b7872665a1f74efb0153"},
{"title": "\n        Por que especialistas temem que Musk reduza a modera\u00e7\u00e3o no Twitter se comprar a rede social\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=122&r=1657584218262&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F16%2Fpor-que-especialistas-temem-que-musk-reduza-a-moderacao-no-twitter-se-comprar-a-rede-social.ghtml&syn=False&key=6ca1dd0576f74b294fa87078a86f1542"},
{"title": "\n        'V\u00edrus vai ficar entre n\u00f3s': 2 anos ap\u00f3s in\u00edcio da pandemia, Brasil ainda sofre com planejamento em sa\u00fade\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=123&r=1657584218267&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F15%2Fvirus-vai-ficar-entre-nos-2-anos-apos-inicio-da-pandemia-brasil-ainda-sofre-com-planejamento-em-saude.ghtml&syn=False&key=e47834959e511b8e2ce9200be6e04734"},
{"title": "\n        Especialistas defendem na CPI o uso da m\u00e1scara e alertam que desinforma\u00e7\u00e3o pode matar\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=124&r=1657584218272&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9597244%2F&syn=False&key=eec420f90dd71a128140cb6cc41f1ca8"},
{"title": "\n        Erro em site gera desinforma\u00e7\u00e3o para benefici\u00e1rios do Supera RJ em Campos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=125&r=1657584218275&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9636329%2F&syn=False&key=06e02359287bbdef309272f502bf4028"},
{"title": "\n        Primeiro dia de vacina\u00e7\u00e3o para pessoas com 49 anos \u00e9 marcado por desinforma\u00e7\u00e3o em Macei\u00f3\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=126&r=1657584218280&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9627142%2F&syn=False&key=8787520ddd6b7ed58e695fae604c2b8c"},
{"title": "\n        Especialistas defendem na CPI o uso da m\u00e1scara e alertam que desinforma\u00e7\u00e3o pode matar\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=128&r=1657584218288&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2021%2F06%2F11%2Fespecialistas-defendem-na-cpi-o-uso-da-mascara-e-alertam-que-desinformacao-pode-matar.ghtml&syn=False&key=4cda519056af7fa3e5b4fccadf8ad4b7"},
{"title": "\n        Dia do Jornalista: Data homenageia profissionais da m\u00eddia que atuam em v\u00e1rias plataformas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=129&r=1657584218292&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10463146%2F&syn=False&key=98def7596200533ff1fc92263a2cc112"},
{"title": "\n        Menos de 25% das crian\u00e7as de 5 a 11 anos se vacinaram contra a Covid-19 em Porto Velho\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=130&r=1657584218297&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fro%2Frondonia%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F07%2Fmenos-de-25percent-das-criancas-de-5-a-11-anos-se-vacinaram-contra-a-covid-19-em-porto-velho.ghtml&syn=False&key=d4e1458435f8e2b1d4c7f9dcfb29e94a"},
{"title": "\n        Pais denunciam TikTok na Justi\u00e7a dos EUA por desafio que causou morte de meninas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=131&r=1657584218303&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F08%2Fpais-denunciam-tiktok-na-justica-dos-eua-por-desafio-que-causou-morte-de-meninas.ghtml&syn=False&key=c47ad7248f964c6d509523df64659c05"},
{"title": "\n        Ap\u00f3s ordem de Moraes, Telegram bloqueia dois perfis atribu\u00eddos a blogueiro bolsonarista\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=132&r=1657584218306&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F22%2Fapos-ordem-de-moraes-telegram-bloqueia-dois-perfis-atribuidos-a-blogueiro-bolsonarista.ghtml&syn=False&key=2904d2e486b3b4f51f29ce0d23a66100"},
{"title": "\n        YouTube tira do ar v\u00eddeo da C\u00e2mara de Macei\u00f3 sobre comprovante vacinal nas escolas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=133&r=1657584218312&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fal%2Falagoas%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F04%2Fyoutube-tira-do-ar-live-da-camara-de-maceio-sobre-comprovante-vacinal-nas-escolas.ghtml&syn=False&key=9601be65c05d1d808c344c23fdf0cbbb"},
{"title": "\n        Telegram diz ao STF que adotou sete medidas para combater fake news na plataforma; veja quais s\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=134&r=1657584218315&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F20%2Ftelegram-diz-ao-stf-que-adotou-sete-medidas-para-combater-fake-news-na-plataforma-veja-quais-sao.ghtml&syn=False&key=8e2e30690e46c5251c0887c62e19b39e"},
{"title": "\n        Google lan\u00e7a p\u00e1gina para defender suas iniciativas contra a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=135&r=1657584218320&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F07%2Fgoogle-lanca-pagina-para-defender-suas-iniciativas-contra-a-desinformacao.ghtml&syn=False&key=c39dac3971ce8224db4d5efc512dec22"},
{"title": "\n        Ap\u00f3s insist\u00eancia do TSE, Telegram marca reuni\u00e3o sobre parceria para combater fake news nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=136&r=1657584218839&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F23%2Fapos-insistencia-do-tse-telegram-marca-reuniao-sobre-parceria-para-combater-fake-news-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=422a34515da07577d9854238edded210"},
{"title": "\n        Apenas 61% das crian\u00e7as est\u00e3o com a carteira de vacina\u00e7\u00e3o em dia na capital paulista\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=137&r=1657584218843&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews%2Fvideo%2Fapenas-61-das-criancas-estao-com-a-carteira-de-vacinacao-em-dia-na-capital-paulista-10598138.ghtml&syn=False&key=daae0596878b3065dfb977df596046e5"},
{"title": "\n        Justi\u00e7a condena blogueiro e mais um por danos morais contra Jean Wyllys\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=138&r=1657584218849&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F07%2Fjustica-condena-blogueiro-e-mais-um-por-danos-morais-contra-jean-wyllys.ghtml&syn=False&key=ddbe7f549b987cf03595370164e34bcc"},
{"title": "\n        Facebook n\u00e3o rotulou posts dos principais negacionistas de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, diz relat\u00f3rio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=139&r=1657584218855&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F23%2Ffacebook-nao-rotulou-posts-dos-principais-negacionistas-de-mudancas-climaticas-diz-relatorio.ghtml&syn=False&key=760b77fd44ab6dbf84696312efb904d2"},
{"title": "\n        Ciro pede investiga\u00e7\u00e3o sobre bomba em evento de Lula e ataque a carro de juiz que mandou prender Milton Ribeiro\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=140&r=1657584218858&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F08%2Fciro-pede-investigacao-sobre-bomba-em-evento-de-lula-e-ataque-a-carro-de-juiz-que-mandou-prender-milton-ribeiro.ghtml&syn=False&key=40f6beb26115dcfb402443637081a317"},
{"title": "\n        Mais de 20 mil beb\u00eas nascidos em 2021 n\u00e3o t\u00eam reconhecimento paterno na certid\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=141&r=1657584218864&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fro%2Frondonia%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F09%2Fmais-de-20-mil-bebes-nascidos-em-2021-estao-sem-reconhecimento-paterno.ghtml&syn=False&key=8bd86849ffe3a3ce33498d0c78b40462"},
{"title": "\n        Depress\u00e3o entre jovens: desinforma\u00e7\u00e3o faz pessoas verem tratamento com desconfian\u00e7a\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=142&r=1657584218868&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9434956%2F&syn=False&key=210d5286c6887af9d66e9ff3f2ee4f4f"},
{"title": "\n        Jap\u00e3o acusa China de 'desinforma\u00e7\u00e3o' sobre o coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=143&r=1657584218873&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F07%2F14%2Fjapao-acusa-china-de-desinformacao-sobre-o-coronavirus.ghtml&syn=False&key=d07c561f19ecc59c60088c322137d012"},
{"title": "\n        Fake news geram desinforma\u00e7\u00e3o e enganam moradores do centro-oeste paulista\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=144&r=1657584218877&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9407502%2F&syn=False&key=0f57661143685d8213c4dc3d42480116"},
{"title": "\n        R\u00fassia x Ucr\u00e2nia: entenda 'guerra h\u00edbrida' que ucranianos acusam Putin de promover\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=145&r=1657584218882&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F09%2Frussia-x-ucrania-entenda-guerra-hibrida-que-ucranianos-acusam-putin-de-promover.ghtml&syn=False&key=50d710be83ecb4c58ac696e2eac5efbf"},
{"title": "\n        Datafolha: 51% s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 suspens\u00e3o de apps de mensagens que n\u00e3o obedecem \u00e0 Justi\u00e7a; 43% s\u00e3o contra\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=146&r=1657584218885&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F26%2Fdatafolha-51percent-sao-favoraveis-a-suspensao-de-apps-de-mensagens-que-nao-obedecem-a-justica-43percent-sao-contra.ghtml&syn=False&key=dbee4055b01419eae171bb9323756356"},
{"title": "\n        YouTube suspende por sete dias publica\u00e7\u00e3o de novos v\u00eddeos no canal da deputada Bia Kicis\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=147&r=1657584218891&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F01%2Fyoutube-suspende-por-sete-dias-publicacao-de-novos-videos-no-canal-da-deputada-bia-kicis.ghtml&syn=False&key=80d5422df2c1295a9d7f45170deaf8bf"},
{"title": "\n        Veja no JN: especialistas defendem na CPI uso da m\u00e1scara e alertam que desinforma\u00e7\u00e3o pode matar\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=148&r=1657584218895&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9596622%2F&syn=False&key=db4f0504c161430ee4bcfae87c3f4f99"},
{"title": "\n        O Assunto #681: Fake News - o que muda com o projeto de lei\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=149&r=1657584218911&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F07%2Fo-assunto-681-fake-news-o-que-muda-com-o-projeto-de-lei.ghtml&syn=False&key=68e6c01803ac5f3fd5f688af68ca11bb"},
{"title": "\n        Presidente do Spotify condena Joe Rogan por insultos raciais, mas diz que n\u00e3o vai silenci\u00e1-lo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=150&r=1657584218917&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fmusica%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F07%2Fpresidente-do-spotify-condena-joe-rogan-por-insultos-raciais-mas-diz-que-nao-vai-silencia-lo.ghtml&syn=False&key=be179976f93913911d71c7ea51df6df3"},
{"title": "\n        No AM, campanha combate desinforma\u00e7\u00e3o e 'fake news' sobre vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid entre ind\u00edgenas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=151&r=1657584219400&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fam%2Famazonas%2Fnatureza%2Famazonia%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F15%2Fno-am-campanha-combate-desinformacao-e-fake-news-sobre-vacinacao-contra-a-covid-entre-indigenas.ghtml&syn=False&key=544abda2256c5eadb82cfc9602740afe"},
{"title": "\n        ONU e Cruz Vermelha cobram R\u00fassia e Ucr\u00e2nia sobre acordo para retirada de civis de Mariupol\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=152&r=1657584219405&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10435051%2F&syn=False&key=48a70ee5e2eacbe6161cbe95e55b8f67"},
{"title": "\n        Idosos voltam para casa ap\u00f3s desinforma\u00e7\u00e3o na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 em Arax\u00e1\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=153&r=1657584219409&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9321750%2F&syn=False&key=a7919a478faf28b9bbee3c3a75e9c535"},
{"title": "\n        Fux fala sobre democracia e o combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=154&r=1657584219414&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews%2Fvideo%2Ffux-fala-sobre-democracia-e-o-combate-a-desinformacao-8709618.ghtml&syn=False&key=14d7f9ccd336893b3a42ec10fbae7479"},
{"title": "\n        David Crosby, Stephen Stills e Graham Nash v\u00e3o retirar m\u00fasicas do Spotify por causa de 'mentiras' sobre Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=155&r=1657584219428&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fmusica%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F02%2Fdavid-crosby-stephen-stills-e-graham-nash-vao-retirar-musicas-do-spotify-por-causa-de-mentiras-sobre-covid.ghtml&syn=False&key=b7b8166b480ff833fea4e4c0da56a48b"},
{"title": "\n        Veja no JN: m\u00e9dicos enfrentam a desinforma\u00e7\u00e3o como uma dificuldade a mais na pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=156&r=1657584219432&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9244458%2F&syn=False&key=df5b01f969da5d6d4a02e49d8d39c72f"},
{"title": "\n        S\u00e9rie sobre Fake News aborda como o humor \u00e9 usado para combater desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=157&r=1657584219436&u=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-carlos-regiao%2Fjornal-da-eptv-2edicao%2F%2Fvideos%2Fv%2Fserie-sobre-fake-news-aborda-como-o-humor-e-usado-para-combater-desinformacao%2F9223509%2F&syn=False&key=24295e4354f377e032f21bd8fa5356c3"},
{"title": "\n        O Assunto #306: ESPECIAL ELEI\u00c7\u00d5ES - redes sociais e desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=158&r=1657584219442&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F24%2Fo-assunto-306-especial-eleicoes-redes-sociais-e-desinformacao.ghtml&syn=False&key=654f05b8590b9da61f43da403d454945"},
{"title": "\n        Spotify retira m\u00fasicas de Neil Young ap\u00f3s cantor exigir que plataforma apagasse podcast antivacina\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=159&r=1657584219448&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fmusica%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F26%2Fspotify-retira-musicas-de-neil-young-apos-cantor-exigir-que-plataforma-apagasse-podcast-antivacina.ghtml&syn=False&key=2ce152258bd79478616b5f3a43941b49"},
{"title": "\n        'Transformamos a hist\u00f3ria natural da Covid-19 com a vacina', diz novo presidente da Sociedade Brasileira de Infectologia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=160&r=1657584219460&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsaude%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F13%2Ftransformamos-a-historia-natural-da-covid-19-com-a-vacina-diz-novo-presidente-da-sociedade-brasileira-de-infectologia.ghtml&syn=False&key=70b2ddeea54d208d9317f3e11d9e2a51"},
{"title": "\n        TRE lan\u00e7ou a primeira central de combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=161&r=1657584219465&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8906714%2F&syn=False&key=4f8b1de9164245ba7b8f27fed1ed3c0a"},
{"title": "\n        TSE anuncia acordo com aplicativo de mensagens Telegram\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=162&r=1657584219469&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Ftse-anuncia-acordo-com-aplicativo-de-mensagens-telegram-10584712.ghtml&syn=False&key=6e3403f77466c4ebeac0dbc0a56faa6a"},
{"title": "\n        S\u00e9rie Fake News aborda como o humor \u00e9 usado para combater a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=163&r=1657584219473&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9223436%2F&syn=False&key=9c2d95e24cdd8895d0813bf2712e4a71"},
{"title": "\n        An\u00e1lise: o coronav\u00edrus e a epidemia da desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=164&r=1657584219477&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fanalise-o-coronavirus-e-a-epidemia-da-desinformacao-8361606.ghtml&syn=False&key=b8195a4f153eb664a75b944283c58125"},
{"title": "\n        Twitter cria ferramenta contra a desinforma\u00e7\u00e3o que permite a usu\u00e1rio contextualizar postagens\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=165&r=1657584219483&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F25%2Ftwitter-cria-ferramenta-contra-a-desinformacao-que-permite-a-usuario-contextualizar-postagens.ghtml&syn=False&key=0f84c7acbf51924031206c8cb899415c"},
{"title": "\n        TSE anuncia medidas que aumentam transpar\u00eancia do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=166&r=1657584219890&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10517536%2F&syn=False&key=ab8c52852b47a8f8c81d537f91a39c5c"},
{"title": "\n        Mensagens com desinforma\u00e7\u00e3o sobre o coronav\u00edrus se espalham pelas redes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=167&r=1657584219893&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F29%2Fmensagens-com-desinformacao-sobre-o-coronavirus-se-espalham-pelas-redes.ghtml&syn=False&key=4d34b20b85f8a55ffc0054e30d2bb7e7"},
{"title": "\n        Justi\u00e7a pro\u00edbe Jo\u00e3o Campos de exibir propaganda com 'pr\u00e1tica de desinforma\u00e7\u00e3o' contra Mar\u00edlia Arraes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=168&r=1657584219898&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F26%2Fjustica-proibe-joao-campos-de-exibir-propaganda-com-pratica-de-desinformacao-contra-marilia-arraes.ghtml&syn=False&key=f1f1afcb6796908a8a673e3e6e443f57"},
{"title": "\n        YouTube ir\u00e1 restringir canais que enviarem v\u00eddeos com desinforma\u00e7\u00e3o sobre elei\u00e7\u00f5es dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=169&r=1657584219904&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F07%2Fyoutube-ira-penalizar-canais-que-enviarem-videos-com-desinformacao-sobre-eleicoes-dos-eua.ghtml&syn=False&key=1b2cf32baa39f5985aafe062290c8eae"},
{"title": "\n        Taxa de mortalidade por Covid entre gr\u00e1vidas \u00e9 cinco vezes maior entre n\u00e3o vacinadas, diz estudo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=170&r=1657584219908&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F08%2Ftaxa-de-mortalidade-por-covid-entre-gravidas-e-cinco-vezes-maior-entre-nao-vacinadas-diz-estudo.ghtml&syn=False&key=e9d40e6d7dd5e412c43a71a1d7207151"},
{"title": "\n        Mensagens com desinforma\u00e7\u00e3o sobre o coronav\u00edrus se espalham pelas redes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=171&r=1657584219912&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8441326%2F&syn=False&key=98e8aad78c43dd4d2b7fb8e80b7e5199"},
{"title": "\n        Twitter amplia regras para desinforma\u00e7\u00e3o sobre elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=172&r=1657584219917&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F10%2Ftwitter-amplia-regras-para-desinformacao-sobre-eleicoes.ghtml&syn=False&key=0f28dc867df377db2dc4d8599e917539"},
{"title": "\n        Facebook bloqueia p\u00e1gina de Nicol\u00e1s Maduro ap\u00f3s v\u00eddeo que viola pol\u00edtica de desinforma\u00e7\u00e3o sobre a Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=173&r=1657584219923&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F27%2Ffacebook-bloqueia-conta-de-nicolas-maduro-apos-video-que-viola-politica-de-desinformacao-sobre-a-covid-19.ghtml&syn=False&key=d3983f6b62a1679b4e701cad4c23ec13"},
{"title": "\n        TSE lan\u00e7a parceria com redes sociais contra desinforma\u00e7\u00e3o durante a campanha eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=174&r=1657584219926&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F30%2Ftse-lanca-parceria-com-whatsapp-para-coibir-disparos-em-massa-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=923d2ff81a061712ffdae0ffc003fc31"},
{"title": "\n        Twitter vai desativar conta que desrespeitar 5 vezes as regras de desinforma\u00e7\u00e3o sobre Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=175&r=1657584219932&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F01%2Ftwitter-vai-aplicar-restricoes-progressivas-em-contas-que-publiquem-desinformacao-sobre-vacina-contra-covid-19.ghtml&syn=False&key=06aea4d87348aebbe377ba683449cde0"},
{"title": "\n        TSE e CPI das fake news fazem parceria contra desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=176&r=1657584219935&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F15%2Ftse-e-cpi-das-fake-news-fazem-parceria-contra-desinformacao-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=140a7dca492c7a2cfc9a1908b4f9af53"},
{"title": "\n        Pesquisador do RS lan\u00e7a livro sobre rela\u00e7\u00e3o entre persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e pessoas LGBTQIA+\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=177&r=1657584219941&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frs%2Frio-grande-do-sul%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F05%2Fpesquisador-do-rs-lanca-livro-sobre-relacao-entre-perseguicao-politica-e-pessoas-lgbtqia.ghtml&syn=False&key=819758853fef8e1c54e8999bcdd66bfe"},
{"title": "\n        Liberdade de express\u00e3o precisa ser protegida de quem quer destru\u00ed-la juntamente com a democracia, diz Barroso\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=178&r=1657584219944&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F17%2Fliberdade-de-expressao-precisa-ser-protegida-de-quem-quer-destrui-la-juntamente-com-a-democracia-diz-barroso.ghtml&syn=False&key=14d33f5c54dd04e832dc800996a4d6f5"},
{"title": "\n        Combater a desinforma\u00e7\u00e3o para enfrentar o coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=179&r=1657584219948&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8447205%2F&syn=False&key=11d049946af2e7db74bf752b55dc10fc"},
{"title": "\n        TSE faz parceria com site de buscas para combate a desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=180&r=1657584219950&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F01%2Ftse-e-google-fazem-parceria-para-combater-desinformacao-nas-eleicoes-municipais.ghtml&syn=False&key=bb40de3e72820a68fb118ec1fc07aad5"},
{"title": "\n        Ministro Luiz Fux fala sobre democracia e combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=181&r=1657584220337&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews%2Fvideo%2Fministro-luiz-fux-fala-sobre-democracia-e-combate-a-desinformacao-8710191.ghtml&syn=False&key=6de313502e83e6079b91db85865b315a"},
{"title": "\n        Em discurso na ONU, Bolsonaro diz que o Brasil \u00e9 alvo de campanha de \u2018desinforma\u00e7\u00e3o\u2019 sobre quest\u00e3o ambiental\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=183&r=1657584220345&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F22%2Fem-discurso-na-onu-bolsonaro-diz-que-o-brasil-e-alvo-de-desinformacao-sobre-questao-ambiental.ghtml&syn=False&key=799eab8bd7153886097a0a264a0e38f3"},
{"title": "\n        Mais de 600 mil paraenses ainda n\u00e3o tomaram a 1\u00aa dose da vacina contra Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=184&r=1657584220349&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10427208%2F&syn=False&key=eb3f440ee995e4ed4ab0b0621c44eb5e"},
{"title": "\n        Moraes manda PGR opinar sobre investiga\u00e7\u00e3o que aponta atua\u00e7\u00e3o de Bolsonaro em fake news sobre elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=185&r=1657584220353&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F14%2Fmoraes-manda-pgr-opinar-sobre-investigacao-que-aponta-atuacao-de-bolsonaro-em-fake-news-sobre-eleicoes.ghtml&syn=False&key=76e73597f4d41e8f9cb60cf5787c3faf"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o amea\u00e7a resposta \u00e0 Covid-19 nas Am\u00e9ricas, diz Opas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=186&r=1657584220357&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fvacina%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F21%2Fdesinformacao-ameaca-resposta-a-covid-19-nas-americas-alerta-opas.ghtml&syn=False&key=4b35f171e898af18b4e79b70331b0f78"},
{"title": "\n        Telespectadora reclama de desinforma\u00e7\u00e3o em atendimento no INSS, em Goi\u00e2nia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=187&r=1657584220361&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8586819%2F&syn=False&key=e6057d5feec491fcfe4bdde13d163324"},
{"title": "\n        TSE faz parceria com Google para combater desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=188&r=1657584220364&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8906952%2F&syn=False&key=e914ef70b4eea4d4ae5685a9c3724d6a"},
{"title": "\n        Cientistas da Unicamp mapeiam desinforma\u00e7\u00e3o sobre Covid-19 e afirmam que pseudoci\u00eancia se propaga como epidemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=189&r=1657584220369&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F05%2Fcientistas-da-unicamp-mapeiam-desinformacao-sobre-covid-19-e-afirmam-que-pseudociencia-se-propaga-como-epidemia.ghtml&syn=False&key=18a032025348273b1f66e3844f4f5033"},
{"title": "\n        Twitter bloqueia conta da campanha de Trump por desinforma\u00e7\u00e3o sobre Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=190&r=1657584220375&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F08%2F05%2Ftwitter-bloqueia-conta-da-campanha-de-trump-por-desinformacao-sobre-covid-19.ghtml&syn=False&key=1811994ddceeef0c63329cfca9832ef6"},
{"title": "\n        Em discurso na ONU, Bolsonaro diz que o Brasil \u00e9 alvo de campanha de \u2018desinforma\u00e7\u00e3o\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=191&r=1657584220378&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8878951%2F&syn=False&key=4624f5616c0b3f9c0e67bcefd42ad217"},
{"title": "\n        Veja o que as redes sociais anunciaram para conter a desinforma\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de 2020\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=192&r=1657584220381&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F16%2Fveja-o-que-as-redes-sociais-anunciaram-para-conter-a-desinformacao-nas-eleicoes-de-2020.ghtml&syn=False&key=ad6df9e74437a8485c29b7f670902308"},
{"title": "\n        Bolsonaro diz na ONU que Brasil \u00e9 'v\u00edtima' de 'brutal campanha de desinforma\u00e7\u00e3o' sobre Amaz\u00f4nia e Pantanal\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=193&r=1657584220383&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F22%2Fem-video-gravado-bolsonaro-faz-discurso-na-abertura-da-assembleia-da-onu.ghtml&syn=False&key=0ba9f930c882632926fc85be1cb13789"},
{"title": "\n        TSE lan\u00e7a parceria com redes sociais contra desinforma\u00e7\u00e3o durante a campanha eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=194&r=1657584220387&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8912440%2F&syn=False&key=082fbe6309fe58d60058b6a004307377"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o na rodovi\u00e1ria do Plano Piloto ap\u00f3s mudan\u00e7as\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=195&r=1657584220390&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fbom-dia-df%2Fvideo%2Fdesinformacao-na-rodoviaria-do-plano-piloto-apos-mudancas-8216990.ghtml&syn=False&key=8325ebf6ab67ecc322231a2f1724dc0c"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o na rodovi\u00e1ria do Plano Piloto ap\u00f3s mudan\u00e7as\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=196&r=1657584220902&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fbom-dia-df%2Fvideo%2Fdesinformacao-na-rodoviaria-do-plano-piloto-apos-mudancas-8216990.ghtml&syn=False&key=8325ebf6ab67ecc322231a2f1724dc0c"},
{"title": "\n        Rede nacional de combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o vai ajudar no combate \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=197&r=1657584220907&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8885910%2F&syn=False&key=0e7007046421c2affd67050a458f3574"},
{"title": "\n        TRE-RS discute combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=198&r=1657584220911&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8755669%2F&syn=False&key=558c2eb836a33165335c25ec4839e476"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o e medo da pandemia reduzem cobertura vacinal em SP\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=199&r=1657584220915&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fsp1%2Fvideo%2Fdesinformacao-e-medo-da-pandemia-reduzem-cobertura-vacinal-em-sp-8839700.ghtml&syn=False&key=c2b054b0727e5a4b3a8b2b79620e3f8f"},
{"title": "\n        TRE realiza f\u00f3rum de enfrentamento \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=200&r=1657584220919&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8022551%2F&syn=False&key=92549351abbac5dce7015ab32992b3a2"},
{"title": "\n        G7 constatou 'campanha de desinforma\u00e7\u00e3o' chinesa sobre coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=201&r=1657584220927&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F25%2Fg7-constatou-campanha-de-desinformacao-chinesa-sobre-coronavirus.ghtml&syn=False&key=5e35f443653d8f2ca3663e0478652d3c"},
{"title": "\n        Veja p\u00e1ginas removidas pelo Facebook por promoverem desinforma\u00e7\u00e3o e que foram apontadas em investiga\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=202&r=1657584220933&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F07%2F10%2Fveja-paginas-removidas-pelo-facebook-por-promoverem-desinformacao-e-que-foram-apontadas-em-investigacao.ghtml&syn=False&key=aa07bc9f13aedbb8b3103cd3835252f5"},
{"title": "\n        Rel\u00f3gio de bitcoin e 'bronca' por tu\u00edte: presidente do Twitter chama aten\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia no Congresso dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=203&r=1657584220940&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F26%2Fveja-o-momento-em-que-presidente-do-twitter-levou-bronca-por-tuitar-durante-audiencia-no-congresso-dos-eua.ghtml&syn=False&key=f539755712ce28e196b186bcf809f841"},
{"title": "\n        'Vacinas s\u00e3o uma quest\u00e3o social', diz cientista da UFRGS eleita uma das mais influentes no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o sobre a Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=204&r=1657584220946&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frs%2Frio-grande-do-sul%2Fnoticia%2F2020%2F12%2F21%2Fvacinas-sao-uma-questao-social-diz-cientista-da-ufrgs-eleita-uma-das-mais-influentes-no-combate-a-desinformacao-sobre-a-covid-19.ghtml&syn=False&key=c85aae03c9ffe6e03e1f3e6a8a24d877"},
{"title": "\n        Plebiscito em setembro vai definir se chilenos querem ou n\u00e3o uma nova Constitui\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=205&r=1657584220952&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F07%2F05%2Fplebiscito-em-setembro-vai-definir-se-chilenos-querem-ou-nao-uma-nova-constituicao.ghtml&syn=False&key=71c4af97b06f8e8870fae45193cdebfc"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 sa\u00fade acumula 3,8 bilh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es no Facebook\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=206&r=1657584220955&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F08%2F19%2Fdesinformacao-relacionada-a-saude-acumula-38-bilhoes-de-views-no-facebook.ghtml&syn=False&key=1845082be7eed29dc181288365eafc08"},
{"title": "\n        Crescimento da desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacina para Covid-19 gera alerta sobre combate \u00e0s fake news, aponta grupo da USP\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=207&r=1657584220961&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fribeirao-preto-franca%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F09%2Fcrescimento-da-desinformacao-sobre-vacina-para-covid-19-gera-alerta-sobre-combate-as-fake-news-aponta-grupo-da-usp.ghtml&syn=False&key=d9e337e65dd883c6418c049198b174a1"},
{"title": "\n        Tr\u00e1fico de pessoas: saiba como reconhecer esse crime e onde denunciar os casos no Amap\u00e1\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=208&r=1657584220967&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fap%2Famapa%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F30%2Ftrafico-de-pessoas-saiba-como-reconhecer-esse-crime-e-onde-denunciar-os-casos-no-amapa.ghtml&syn=False&key=c22506f350a895a7f98c3334242ea024"},
{"title": "\n        TikTok toma medidas para conter desinforma\u00e7\u00e3o antes de elei\u00e7\u00f5es nos Estados Unidos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=209&r=1657584220973&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F08%2F05%2Ftiktok-toma-medidas-para-conter-desinformacao-antes-de-eleicoes-nos-estados-unidos.ghtml&syn=False&key=b46039513ed03296b8ae3079795a58e3"},
{"title": "\n        Facebook descobre campanhas russas de desinforma\u00e7\u00e3o em pa\u00edses da \u00c1frica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=210&r=1657584220979&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2019%2F10%2F30%2Ffacebook-descobre-campanhas-russas-de-desinformacao-em-paises-da-africa.ghtml&syn=False&key=d0675e9d36ba2c38d1c48ad49da2f2af"},
{"title": "\n        \u2018Desinforma\u00e7\u00e3o tem impacto principalmente no local, nos munic\u00edpios\u2019, diz professor da Uerj\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=211&r=1657584221562&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fdesinformacao-tem-impacto-principalmente-no-local-nos-municipios-diz-professor-da-uerj-8684116.ghtml&syn=False&key=241a4c23d8f5bd8843a90ba1c58df5ac"},
{"title": "\n        Moradores de Macacos reclamam de desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=212&r=1657584221566&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmg%2Fminas-gerais%2Fbom-dia-minas%2Fvideo%2Fmoradores-de-macacos-reclamam-de-desinformacao-7393127.ghtml&syn=False&key=05c3ee60218a5e638b236ca623bc29fd"},
{"title": "\n        Denunciante do Facebook defende redes sociais em 'escala humana'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=213&r=1657584221572&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F11%2F10%2Fdenunciante-do-facebook-defende-redes-sociais-em-escala-humana.ghtml&syn=False&key=48658a0119edc7efe0b7dac6ea331cdc"},
{"title": "\n        UE pressiona Google, Facebook e Twitter a agirem contra desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=214&r=1657584221578&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2019%2F10%2F29%2Fue-pressiona-google-facebook-e-twitter-a-agirem-mais-contra-desinformacao.ghtml&syn=False&key=6ec08c386ef2ef9b7cc8b188dd7dd32b"},
{"title": "\n        Plataforma detecta centenas de contas brasileiras no Twitter disseminando desinforma\u00e7\u00e3o sobre a elei\u00e7\u00e3o americana\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=215&r=1657584221584&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Feleicoes-nos-eua%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F10%2Fplataforma-detecta-centenas-de-contas-brasileiras-no-twitter-disseminando-desinformacao-sobre-a-eleicao-americana.ghtml&syn=False&key=f7efd00877f8afd28f0a528e5e1b261b"},
{"title": "\n        Pesquisadores s\u00e3o impedidos de trabalhar e at\u00e9 agredidos por desinforma\u00e7\u00e3o e fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=217&r=1657584221595&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews%2Fvideo%2Fpesquisadores-sao-impedidos-de-trabalhar-e-ate-agredidos-por-desinformacao-e-fake-news-8559829.ghtml&syn=False&key=fc65ed3bacbe44bf365a26b3a7e1c838"},
{"title": "\n        \u2018Desinforma\u00e7\u00e3o de fake news \u00e9 prejudicial para a democracia e pode abalar a lisura da disputa eleitoral\u2019, afirma promotor de Justi\u00e7a\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=218&r=1657584221602&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fpresidente-prudente-regiao%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F04%2Fdesinformacao-de-fake-news-e-prejudicial-para-a-democracia-e-pode-abalar-a-lisura-da-disputa-eleitoral-afirma-promotor-de-justica.ghtml&syn=False&key=74e9e8ba86091ebba1b8082df7993d8d"},
{"title": "\n        Fachin cobra Telegram pela terceira vez sobre parceria com TSE\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=219&r=1657584221607&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Ffachin-cobra-telegram-pela-terceira-vez-sobre-parceria-com-tse-10413149.ghtml&syn=False&key=efc1df669eb8f8b56b2165d8c98dea43"},
{"title": "\n        MPF-SP pede esclarecimentos ao Telegram e d\u00e1 prazo de dez dias \u00fateis\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=221&r=1657584221618&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fmpf-sp-pede-esclarecimentos-ao-telegram-e-da-prazo-de-dez-dias-uteis-10410327.ghtml&syn=False&key=cd713f6b3a4de9d1f9b4440788a5a8f8"},
{"title": "\n        Pesquisadora da Unicamp analisa 'ecossistema' da desinforma\u00e7\u00e3o e indica retomada do di\u00e1logo para reduzir efeito das fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=222&r=1657584221624&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F06%2Fpesquisadora-da-unicamp-analisa-ecossistema-da-desinformacao-e-indica-retomada-do-dialogo-para-reduzir-efeito-das-fake-news.ghtml&syn=False&key=01ad99f8e53ad51f6fbc98d64153a7de"},
{"title": "\n        S\u00e3o Lu\u00eds sedia XVII Col\u00e9gio de Dirigentes de Escolas Judici\u00e1rias Eleitorais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=223&r=1657584221630&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fma%2Fmaranhao%2Fnoticia%2F2021%2F11%2F09%2Fsao-luis-sedia-xvii-colegio-de-dirigentes-de-escolas-judiciarias-eleitorais.ghtml&syn=False&key=3c327f1c07065a8bdd8171d016733e63"},
{"title": "\n        STF em parceria com as associa\u00e7\u00f5es de magistrados lan\u00e7a campanha \u2018Turma da M\u00f4nica e o poder judici\u00e1rio\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=224&r=1657584221635&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fcentral-da-guerra%2Fvideo%2Fstf-em-parceria-com-as-associacoes-de-magistrados-lanca-campanha-turma-da-monica-e-o-poder-judiciario-10395153.ghtml&syn=False&key=baf4951afc5b855f0d0f1ac2636fc294"},
{"title": "\n        Brasil sofre com epidemia de desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacinas, diz estudo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=225&r=1657584221639&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-ponto%2Fvideo%2Fbrasil-sofre-com-epidemia-de-desinformacao-sobre-vacinas-diz-estudo-8076441.ghtml&syn=False&key=f933ee476a97aa1e563c63d2d69479ea"},
{"title": "\n        Desemprego e desinforma\u00e7\u00e3o: moradores do Cap\u00e3o Redondo, em SP, falam sobre clima do bairro na quarentena\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=226&r=1657584222278&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F31%2Fdesemprego-e-desinformacao-moradores-do-capao-redondo-em-sp-falam-sobre-clima-do-bairro-na-quarentena.ghtml&syn=False&key=2abb51d286c3f484ef4350f72659567d"},
{"title": "\n        TSE lan\u00e7a programa de combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o sobre Justi\u00e7a Eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=227&r=1657584222281&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2019%2F08%2F30%2Ftse-lanca-programa-de-combate-a-desinformacao-sobre-justica-eleitoral.ghtml&syn=False&key=ce610158d84fe86f8591cbe3c1d02029"},
{"title": "\n        Facebook decide manter v\u00eddeo em que Bolsonaro toma cloroquina 3 meses ap\u00f3s apagar post por 'desinforma\u00e7\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=228&r=1657584222288&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F07%2F08%2Ffacebook-decide-manter-video-em-que-bolsonaro-toma-cloroquina-3-meses-apos-apagar-post-por-desinformacao.ghtml&syn=False&key=685e5cd03dd20faf0c019d2ff0e50cba"},
{"title": "\n        R\u00fassia faz campanha de desinforma\u00e7\u00e3o com o coronav\u00edrus, segundo relat\u00f3rio da Uni\u00e3o Europeia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=229&r=1657584222294&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F18%2Frussia-faz-campanha-de-desinformacao-com-o-coronavirus-segundo-relatorio-da-uniao-europeia.ghtml&syn=False&key=639c9e60fd0a318f819c7106fc984e6c"},
{"title": "\n        Fontes russas disparam enxurrada de desinforma\u00e7\u00e3o sobre coronav\u00edrus, diz Comiss\u00e3o Europeia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=230&r=1657584222297&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F17%2Ffontes-russas-disparam-enxurrada-de-desinformacao-sobre-coronavirus-diz-comissao-europeia.ghtml&syn=False&key=a8cb52a8e51a86c3e077dd59326994d2"},
{"title": "\n        Medo de cobra? Bi\u00f3logo usa redes sociais para combater a desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=231&r=1657584222303&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Fterra-da-gente%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F16%2Fmedo-de-cobra-biologo-usa-redes-sociais-para-combater-a-desinformacao.ghtml&syn=False&key=daad6a28cbb78cef13c01be7d1f119f6"},
{"title": "\n        STF cria programa para combater not\u00edcias falsas sobre a Corte\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=232&r=1657584222305&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F30%2Fstf-cria-programa-para-combater-noticias-falsas-sobre-a-corte.ghtml&syn=False&key=4fbdbd2fa39cea3fb5c19d0fc42454d6"},
{"title": "\n        Preta Gil sobre fim do isolamento ap\u00f3s coronav\u00edrus: 'Tive medo por conta da desinforma\u00e7\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=233&r=1657584222310&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fpreta-gil-sobre-fim-do-isolamento-apos-coronavirus-tive-medo-por-conta-da-desinformacao-8437968.ghtml&syn=False&key=c606c3a156216752d5e6db5bdfcab929"},
{"title": "\n        Uni\u00e3o Europeia exige que Facebook, Twitter e Google relatem o que fazem para conter desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=234&r=1657584222315&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F06%2F10%2Funiao-europeia-exige-que-facebook-twitter-e-google-relatem-o-que-fazem-para-conter-desinformacao.ghtml&syn=False&key=6ebba93fe08b31605636a34ed65c61f2"},
{"title": "\n        Em tempos sombrios, Nobel reconhece o jornalismo raiz como instrumento da paz\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=235&r=1657584222321&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fsandra-cohen%2Fpost%2F2021%2F10%2F08%2Fem-tempos-sombrios-nobel-reconhece-o-jornalismo-raiz-como-instrumento-da-paz.ghtml&syn=False&key=912907c90be29d67d7e69cd26d4394e3"},
{"title": "\n        Facebook tem 2,8 milh\u00f5es de posts 'marcados' pelo TSE\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=236&r=1657584222325&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Ffacebook-tem-28-milhoes-de-posts-marcados-pelo-tse-10410062.ghtml&syn=False&key=23cf2636a8f871935e00ed0827fb615d"},
{"title": "\n        G1 no \u00c9 de Casa: \u00c9 #FAKE que Robert Malone criou as vacinas de mRNA e que elas n\u00e3o funcionam\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=237&r=1657584222329&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fg1-em-1-minuto%2Fvideo%2Fg1-no-e-de-casa-e-fake-que-robert-malone-criou-as-vacinas-de-mrna-e-que-elas-nao-funcionam-10273564.ghtml&syn=False&key=ae1658bbe55b5559085b803d429dfdb5"},
{"title": "\n        OMS e Facebook se unem em combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o 'antivacina'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=238&r=1657584222335&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fnoticia%2F2019%2F09%2F05%2Foms-e-facebook-se-unem-em-combate-a-desinformacao-antivacina.ghtml&syn=False&key=a0a5e47f761562daa0ebf2311cf9c5a3"},
{"title": "\n        Rede social limita acesso de Trump Jr. por violar combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o sobre Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=239&r=1657584222340&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8734133%2F&syn=False&key=df119509e400dc8620c25e8fec9097dd"},
{"title": "\n        YouTube promove v\u00eddeos com desinforma\u00e7\u00e3o sobre mudan\u00e7a clim\u00e1tica, mostra estudo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=240&r=1657584222346&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F01%2F16%2Fyoutube-promove-videos-com-desinformacao-sobre-mudanca-climatica-mostra-estudo.ghtml&syn=False&key=858f47119f32508724ca73447aa90d96"},
{"title": "\n        YouTube retira v\u00eddeos com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre elei\u00e7\u00f5es de 2018\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=241&r=1657584222886&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10414722%2F&syn=False&key=e7410c76a3186160f1937b4fcdb27522"},
{"title": "\n        Brasil sofre com epidemia de desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacinas, revela estudo in\u00e9dito\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=242&r=1657584222891&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fnoticia%2F2019%2F11%2F10%2Fbrasil-sofre-com-epidemia-de-desinformacao-sobre-vacinas-revela-estudo-inedito.ghtml&syn=False&key=355f897869f63ab26dac3eaf11e709d0"},
{"title": "\n        Aziz e Renan criticam Lira por defender deputados listados no relat\u00f3rio final da CPI\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=243&r=1657584222895&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fcpi-da-covid%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F28%2Fomar-e-renan-criticam-lira-por-defender-deputados-listados-no-relatorio-final-da-cpi.ghtml&syn=False&key=bc221ae64497c5f32f22ba151f05ae01"},
{"title": "\n        Criar e compartilhar fake news \u00e9 crime?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=244&r=1657584222899&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fvideo%2Fcriar-e-compartilhar-fake-news-e-crime-10403294.ghtml&syn=False&key=1e3d2990a05c828d47b3e30108362047"},
{"title": "\n        \u2018Desinforma\u00e7\u00e3o turva o pensamento\u2019, diz presidente do STF\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=245&r=1657584222903&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fdesinformacao-turva-o-pensamento-diz-presidente-do-stf-7685833.ghtml&syn=False&key=2a8689346fc23c37f51b22b5d3022076"},
{"title": "\n        Burocracia e desinforma\u00e7\u00e3o impedem que cegos tenham contas de \u00e1gua e luz em braile\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=246&r=1657584222907&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fbom-dia-df%2Fvideo%2Fburocracia-e-desinformacao-impedem-que-cegos-tenham-contas-de-agua-e-luz-em-braile-8019869.ghtml&syn=False&key=d103060180bd282718a0aedfe1ce90ea"},
{"title": "\n        Mais de 100 jornalistas mortos em 30 anos: conhe\u00e7a os riscos \u00e0 imprensa na R\u00fassia e nas Filipinas, de onde v\u00eam os ganhadores do Nobel da Paz\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=247&r=1657584222913&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F08%2Fmais-de-100-jornalistas-mortos-em-30-anos-conheca-os-riscos-a-imprensa-na-russia-e-nas-filipinas-de-onde-vem-os-ganhadores-do-nobel-da-paz.ghtml&syn=False&key=12df467fff670da2218f080485258d64"},
{"title": "\n        Brasil sofre com epidemia de desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacinas, revela estudo in\u00e9dito\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=248&r=1657584222917&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8076262%2F&syn=False&key=75b92d0ba6c7012e00652c091f77d7c1"},
{"title": "\n        Petroleiras financiaram 'campanha de desinforma\u00e7\u00e3o' nos EUA sobre aquecimento global, diz relat\u00f3rio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=249&r=1657584222922&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fciencia-e-saude%2Fnoticia%2F2019%2F10%2F24%2Fpetroleiras-financiaram-campanha-de-desinformacao-nos-eua-sobre-aquecimento-global-diz-relatorio.ghtml&syn=False&key=536ade356f259e0498594b8dc290112f"},
{"title": "\n        No Alabama, 90% dos infectados por Covid-19 n\u00e3o foram vacinados\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=250&r=1657584222928&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fsandra-cohen%2Fpost%2F2021%2F08%2F26%2Fno-alabama-90percent-dos-infectados-por-covid-19-nao-foram-vacinados.ghtml&syn=False&key=04e9fd0936157a35ccb47cbaa4497e7a"},
{"title": "\n        G1 no \u00c9 de Casa: Taylor Hawkins, baterista do Foo Fighters, morre aos 50 anos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=251&r=1657584222932&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fg1-em-1-minuto%2Fvideo%2Fg1-no-e-de-casa-taylor-hawkins-baterista-do-foo-fighters-morre-aos-50-anos-10426088.ghtml&syn=False&key=a75550788fa8fa073852fa3b67612f17"},
{"title": "\n        Advocacia do Senado prepara parecer sobre inconstitucionalidade da MP que modifica Marco Civil da Internet\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=252&r=1657584222935&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F10%2Fadvocacia-do-senado-prepara-parecer-sobre-inconstitucionalidade-da-mp-que-modifica-marco-civil-da-internet.ghtml&syn=False&key=d674d1fb2ba11536c7ade8d00bcdaa02"},
{"title": "\n        PGR decide apurar suposta amea\u00e7a de Braga Netto \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 2022\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=253&r=1657584222941&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F29%2Fpgr-decide-apurar-suposta-ameaca-de-braga-netto-as-eleicoes-de-2022.ghtml&syn=False&key=2b0f9f9bcfa6d1e55da2d83595bb3323"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o preocupa mais do que grupos 'antivacina', diz epidemiologista\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=254&r=1657584222948&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fnoticia%2F2019%2F04%2F17%2Fdesinformacao-preocupa-mais-do-que-grupos-antivacina-diz-epidemiologista.ghtml&syn=False&key=e77f89394f79c6c045458c5e9f151821"},
{"title": "\n        YouTube ir\u00e1 remover v\u00eddeos com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacinas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=255&r=1657584222954&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F29%2Fyoutube-ira-remover-videos-que-tenham-informacoes-falsas-sobre-vacinas.ghtml&syn=False&key=ee80d6f810a6a4dc70ab384c3246593c"},
{"title": "\n        OAB chama de 'inconstitucional' e 'retrocesso' MP que limita remo\u00e7\u00e3o de conte\u00fado nas redes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=256&r=1657584223615&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F09%2Foab-diz-que-mp-que-limita-remocao-de-conteudo-nas-redes-e-inconstitucional-e-verdadeiro-retrocesso-legislativo.ghtml&syn=False&key=75d16ee2a0b47da7e3a85c39157d0a54"},
{"title": "\n        Covid: Homem v\u00ea irm\u00e3o e pais que recusaram vacina morrerem em 1 semana em Portugal\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=257&r=1657584223622&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F11%2Fcovid-homem-ve-irmao-e-pais-que-recusaram-vacina-morrerem-em-1-semana-em-portugal.ghtml&syn=False&key=ba9c27185550fc593dfadd007e3f6511"},
{"title": "\n        YouTube remove live de Bolsonaro com mentira sobre vacina da Covid e Aids e suspende canal por uma semana\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=258&r=1657584223624&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F25%2Fyoutube-live-bolsonaro.ghtml&syn=False&key=f6fc1b203a1d229186b3fab41963b4da"},
{"title": "\n        Com fronteiras fechadas, mochileiros no Peru relatam desinforma\u00e7\u00e3o e dificuldade para voltar ao Brasil\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=259&r=1657584223630&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fpresidente-prudente-regiao%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F21%2Fcom-fronteiras-fechadas-mochileiros-no-peru-relatam-desinformacao-e-dificuldade-para-voltar-ao-brasil.ghtml&syn=False&key=2b5f9356d10b5a0e23131e852692b8e2"},
{"title": "\n        Lira, Fachin e Moraes fecham acordo de coopera\u00e7\u00e3o para cerco \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=260&r=1657584223635&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Flira-fachin-e-moraes-fecham-acordo-de-cooperacao-para-cerco-as-fake-news-10454269.ghtml&syn=False&key=17478b670d21590803779e8db13e9c53"},
{"title": "\n        Parecer dir\u00e1 que MP de Bolsonaro \u00e9 inconstitucional; Pacheco deve devolver texto ao Planalto\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=261&r=1657584223638&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F10%2Fparecer-dira-que-mp-de-bolsonaro-e-inconstitucional-e-pacheco-deve-devolver-texto-ao-planalto.ghtml&syn=False&key=870085d6530b4950b7e5286f668cabe0"},
{"title": "\n        Barroso fala do envolvimento das For\u00e7as Armadas na pol\u00edtica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=262&r=1657584223642&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews%2Fvideo%2Fbarroso-fala-do-envolvimento-das-forcas-armadas-na-politica-10513565.ghtml&syn=False&key=77b8123bc1a1cfb7a911e9e8e991bbca"},
{"title": "\n        Uma em cada quatro jovens j\u00e1 faltou a aula por n\u00e3o poder comprar absorvente, diz antrop\u00f3loga\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=263&r=1657584223645&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fnoticia%2F2021%2F05%2F02%2Fuma-em-cada-quatro-jovens-ja-faltou-aula-por-nao-poder-comprar-absorvente-diz-antropologa.ghtml&syn=False&key=e7e135f92be4411bb016980adcce8232"},
{"title": "\n        UE detectou atividade de desinforma\u00e7\u00e3o por 'fontes russas' nas elei\u00e7\u00f5es europeias\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=264&r=1657584223651&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2019%2F06%2F14%2Fue-detectou-atividade-de-desinformacao-por-fontes-russas-nas-eleicoes-europeias.ghtml&syn=False&key=8a96d4c65e7432e8e0207455906f0c0d"},
{"title": "\n        'Big techs' poder\u00e3o ser multadas se n\u00e3o combaterem deepfakes na Uni\u00e3o Europeia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=265&r=1657584223657&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F13%2Fbig-techs-poderao-ser-multadas-se-nao-combaterem-deepfakes-na-uniao-europeia.ghtml&syn=False&key=8dad384797f55e2d1e3f439b12c4f4e6"},
{"title": "\n        A 'vacina' contra fake news testada por pesquisadores de Cambridge\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=266&r=1657584223663&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F18%2Fa-vacina-contra-fake-news-testada-por-pesquisadores-de-cambridge.ghtml&syn=False&key=eee2a8490ec0efab82e34ed39d2b69b2"},
{"title": "\n        China nega que tenha recebido pedido de ajuda militar e econ\u00f4mica da R\u00fassia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=267&r=1657584223667&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10386099%2F&syn=False&key=6a34466498ab1950b3e3d0c02ea2686a"},
{"title": "\n        Anistia Internacional destaca m\u00e1 gest\u00e3o da pandemia no Brasil\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=268&r=1657584223671&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fanistia-internacional-destaca-ma-gestao-da-pandemia-no-brasil-10436195.ghtml&syn=False&key=e156e9c3ce465d60063d4a4badd363fd"},
{"title": "\n        Workshop discute com influenciadores maneiras transformar as redes sociais em ambiente menos t\u00f3xico\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=269&r=1657584223677&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpa%2Fsantarem-regiao%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F14%2Fworkshop-discute-com-influenciadores-maneiras-transformar-as-redes-sociais-em-ambiente-menos-toxico.ghtml&syn=False&key=38e11bd7a11ba9d1a36eab9fb3f4e8ba"},
{"title": "\n        Pacientes reclamam de desinforma\u00e7\u00e3o, mas filas diminuem com interven\u00e7\u00e3o no CRTA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=270&r=1657584223682&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F7586654%2F&syn=False&key=47b1757ca9f3e929317cd9b283622037"},
{"title": "\n        O Assunto #726: Censo 2022 e a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=271&r=1657584224124&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F13%2Fo-assunto-726-censo-2022-e-a-populacao-lgbtqia.ghtml&syn=False&key=fdb27ac3e50989c76441b8f2522328fd"},
{"title": "\n        Papo \u00cdntimo: Pais precisam levar filhos entre 9 e 15 anos para receber vacina contra HPV\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=272&r=1657584224128&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10292116%2F&syn=False&key=f94cfd949b3f7ac572b22a3a73d4b3ff"},
{"title": "\n        Projeto prev\u00ea suspens\u00e3o de mandato por at\u00e9 30 dias para vereador de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa que divulgar fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=273&r=1657584224141&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsc%2Fsanta-catarina%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F14%2Fprojeto-preve-suspensao-de-mandato-por-ate-30-dias-para-vereador-de-balneario-camboriu-que-divulgar-fake-news.ghtml&syn=False&key=3b89f0919d819afdc1acdeb49e376d1b"},
{"title": "\n        \u00d3rg\u00e3o de concorr\u00eancia dos EUA diz que alega\u00e7\u00f5es do Facebook para encerrar contas de acad\u00eamicos s\u00e3o 'imprecisas'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=274&r=1657584224147&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F06%2Forgao-de-concorrencia-dos-eua-diz-que-alegacoes-do-facebook-para-encerrar-contas-de-academicos-sao-imprecisas.ghtml&syn=False&key=e9d4f76e7272c612c8242e5ac7d52566"},
{"title": "\n        Por dentro da extrema direita chinesa nos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=275&r=1657584224154&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F10%2Fpor-dentro-da-extrema-direita-chinesa-nos-eua.ghtml&syn=False&key=81512b1c53761abd8a93104d4d805398"},
{"title": "\n        Carm\u00e9n L\u00facia diz que pa\u00eds n\u00e3o tem 'voca\u00e7\u00e3o para tirania' e questiona a quem interessa o caos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=276&r=1657584224160&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F23%2Fcarmen-lucia-diz-que-pais-nao-tem-vocacao-para-tirania-e-questiona-a-quem-interessa-o-caos.ghtml&syn=False&key=e95287e9710c7e12598415b11989e715"},
{"title": "\n        Prefeitura no CE anuncia sorteio de kit er\u00f3tico para o Dia dos Namorados, mas cancela ap\u00f3s pol\u00eamica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=277&r=1657584224166&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fce%2Fceara%2Fnoticia%2F2021%2F06%2F08%2Fprefeitura-no-ce-anuncia-sorteio-de-kit-erotico-para-o-dia-dos-namorados-mas-cancela-apos-polemica.ghtml&syn=False&key=e3da858ad07d8ec14ed2d9a0f8794f00"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o, calor e reclama\u00e7\u00e3o marcam 7\u00ba dia do mutir\u00e3o de cadastramento biom\u00e9trico do TRE em Fortaleza\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=278&r=1657584224173&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fce%2Fceara%2Fnoticia%2F2019%2F11%2F17%2Fdesinformacao-calor-e-reclamacao-marcam-7o-dia-do-mutirao-de-cadastramento-biometrico-do-tre-em-fortaleza.ghtml&syn=False&key=bab002d888530c9a31a99a71b2aa9b1c"},
{"title": "\n        UE anuncia bloqueio de duas ag\u00eancias russas de not\u00edcias\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=279&r=1657584224177&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10342496%2F&syn=False&key=8cde44cdda3798ad0cb65599996328f7"},
{"title": "\n        Taxa de mortalidade por Covid entre gr\u00e1vidas \u00e9 cinco vezes maior entre n\u00e3o vacinadas, diz estudo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=280&r=1657584224181&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10195708%2F&syn=False&key=c825d08e57595d2ae7bc625f494be8ac"},
{"title": "\n        Facebook remove campanhas de desinforma\u00e7\u00e3o vindas de R\u00fassia e Ir\u00e3 e anuncia medidas para evitar interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=281&r=1657584224187&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2019%2F10%2F21%2Ffacebook-remove-campanhas-de-desinformacao-vindas-de-russia-e-ira-e-anuncia-medidas-para-evitar-interferencia-em-eleicoes.ghtml&syn=False&key=629df5585b71b1e64047f61cf81d4e20"},
{"title": "\n        O Assunto #567: Mentiras que matam - fake news na pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=282&r=1657584224194&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2021%2F10%2F27%2Fo-assunto-567-mentiras-que-matam-fake-news-na-pandemia.ghtml&syn=False&key=b3e3442f80d02b09878c8f285e40ca98"},
{"title": "\n        \u2018Agress\u00f5es institucionais \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o ficar\u00e3o sem resposta\u2019, diz Edson Fachin, que assume o TSE nesta ter\u00e7a\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=283&r=1657584224199&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10323868%2F&syn=False&key=aa0619fdad8ed447cbaa10a035894f7e"},
{"title": "\n        Facebook exclui p\u00e1ginas de 'rede de desinforma\u00e7\u00e3o'; MBL fala em 'censura'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=284&r=1657584224201&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2018%2F07%2F25%2Ffacebook-retira-do-ar-rede-de-fake-news-ligada-ao-mbl-antes-das-eleicoes-dizem-fontes.ghtml&syn=False&key=621d4fc377c427cadd9d14e3cddaa5ce"},
{"title": "\n        Ministro da Sa\u00fade defende vacina da gripe e alerta para desinforma\u00e7\u00e3o: \u2018N\u00e3o sabem o drama do que \u00e9 uma p\u00f3lio\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=285&r=1657584224208&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2019%2F05%2F04%2Fministro-da-saude-defende-vacina-da-gripe-e-alerta-para-fake-news-nao-sabem-o-drama-do-que-e-uma-polio.ghtml&syn=False&key=7ad495d674ff70855617b3f78b4f88b6"},
{"title": "\n        Moraes manda PGR opinar sobre investiga\u00e7\u00e3o que aponta atua\u00e7\u00e3o de Bolsonaro em fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=286&r=1657584224631&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10301643%2F&syn=False&key=b9d5f5784d4d660d8ab83603d12fa727"},
{"title": "\n        Primeiro dia de Samu no Tri\u00e2ngulo Mineiro \u00e9 marcado por desinforma\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=287&r=1657584224642&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmg%2Ftriangulo-mineiro%2Fnoticia%2Fprimeiro-dia-de-samu-no-triangulo-mineiro-e-marcado-por-desinformacao-da-prestacao-do-servico.ghtml&syn=False&key=2a1bba29f08531483bcf456f48b9d85d"},
{"title": "\n        Liberdade de express\u00e3o precisa ser protegida de quem quer destru\u00ed-la junto com a democracia, diz Barroso\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=288&r=1657584224649&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10312932%2F&syn=False&key=8bb1325eb980fc3b48ea3aaa58c27fae"},
{"title": "\n        Autoridades da Ucr\u00e2nia fazem exerc\u00edcios para reprimir ataques na fronteira com a Crimeia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=289&r=1657584224655&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fvideo%2Fautoridades-da-ucrania-fazem-exercicios-para-reprimir-ataques-na-fronteira-com-a-crimeia-10296475.ghtml&syn=False&key=59ac5f44c7abc072419ea7a1e9067071"},
{"title": "\n        Facebook desativa 196 perfis; p\u00e1ginas foram classificadas como rede de desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=290&r=1657584224662&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Ffacebook-desativa-196-perfis-paginas-foram-classificadas-como-rede-de-desinformacao-6897502.ghtml&syn=False&key=56ff6b50d695137802ee8b02264b4fe7"},
{"title": "\n        Animais tamb\u00e9m s\u00e3o alvos das fake news na natureza\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=291&r=1657584224681&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Fterra-da-gente%2Fnoticia%2F2018%2F10%2F25%2Fanimais-tambem-sao-alvos-das-fake-news-na-natureza.ghtml&syn=False&key=de500d07f2778cef6466c6d127938139"},
{"title": "\n        Brasileiros que vivem na R\u00fassia enfrentam dificuldades para sacar dinheiro e pagar despesas.\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=292&r=1657584224686&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10371391%2F&syn=False&key=32b678a51dcb4b4289cd71b51deee956"},
{"title": "\n        'MP agiu por desinforma\u00e7\u00e3o', diz Henrique Alves em depoimento \u00e0 Justi\u00e7a Federal\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=293&r=1657584224696&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frn%2Frio-grande-do-norte%2Fnoticia%2Fmp-agiu-por-desinformacao-diz-henrique-alves-em-depoimento-a-justica-federal.ghtml&syn=False&key=1688a6f4ffbd144d0a54ac35965e0229"},
{"title": "\n        \u2018Muitas vezes a crian\u00e7a convence o pai de tomar a vacina\u2019, diz Croda\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=294&r=1657584224704&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews%2Fvideo%2Fmuitas-vezes-a-crianca-convence-o-pai-de-tomar-a-vacina-diz-croda-10275759.ghtml&syn=False&key=90ef4f4c8be0b6f665c2956d21e54011"},
{"title": "\n        Alexandre de Moraes retiro sigilo de novos documentos do inqu\u00e9rito sobre atos antidemocr\u00e1ticos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=295&r=1657584224708&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2021%2F06%2F09%2Falexandre-de-moraes-retiro-sigilo-de-novos-documentos-do-inquerito-sobre-atos-antidemocraticos.ghtml&syn=False&key=38183b09eaee89b5956db678668476c5"},
{"title": "\n        Apenas tr\u00eas servidores fazem atendimento de benefici\u00e1rios de programas sociais em Cras\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=296&r=1657584224712&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10102478%2F&syn=False&key=b701ffc58b4d028c841fa2b7adf825dd"},
{"title": "\n        Lollapalooza dos EUA tira rapper DaBaby de festival ap\u00f3s coment\u00e1rios homof\u00f3bicos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=297&r=1657584224722&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fmusica%2Fnoticia%2F2021%2F08%2F02%2Flollapalooza-dos-eua-tira-rapper-dababy-de-festival-apos-comentarios-homofobicos.ghtml&syn=False&key=73ef8d5fa733a3285cc958b7298e93b7"},
{"title": "\n        G1 em 1 minuto: Praia do Sueste \u00e9 interditada ap\u00f3s crian\u00e7a ser atacada por tubar\u00e3o, em Fernando de Noronha\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=298&r=1657584224727&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fg1-em-1-minuto%2Fvideo%2Fg1-em-1-minuto-praia-do-sueste-e-interditada-apos-crianca-ser-atacada-por-tubarao-em-fernando-de-noronha-10252431.ghtml&syn=False&key=416974644ee7f405d5b4389ed49b1f1a"},
{"title": "\n        Procura pela vacina de HPV \u00e9 baixa em S\u00e3o Carlos e Sa\u00fade aponta desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=299&r=1657584224733&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-carlos-regiao%2Fnoticia%2Fbaixa-procura-pela-vacina-de-hpv-em-sao-carlos-e-saude-aponta-desinformacao.ghtml&syn=False&key=dc54b4d7532d24e6659f43c012add0eb"},
{"title": "\n        Papa diz que fake news sobre Covid \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=300&r=1657584224738&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fpapa-diz-que-fake-news-sobre-covid-e-uma-violacao-dos-direitos-humanos-10251937.ghtml&syn=False&key=2d13c2e5c441875d20239c0d4849c3a4"},
{"title": "\n        Procura pela vacina de HPV \u00e9 baixa em S\u00e3o Carlos e Sa\u00fade aponta desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=301&r=1657584225187&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-carlos-regiao%2Fnoticia%2Fbaixa-procura-pela-vacina-de-hpv-em-sao-carlos-e-saude-aponta-desinformacao.ghtml&syn=False&key=dc54b4d7532d24e6659f43c012add0eb"},
{"title": "\n        YouTubers denunciam campanha secreta de fake news contra vacina Pfizer\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=302&r=1657584225193&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F28%2Fyoutubers-denunciam-campanha-secreta-de-fake-news-contra-vacina-pfizer.ghtml&syn=False&key=9de5b16d2cdf887677dc260134c8c910"},
{"title": "\n        Um Outro Olhar \u2013 Infertilidade: 40% dos diagn\u00f3sticos s\u00e3o dos homens, segundo OMS\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=303&r=1657584225196&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fms%2Fmato-grosso-do-sul%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F09%2Fum-outro-olhar-infertilidade-40percent-dos-diagnosticos-sao-dos-homens-segundo-oms.ghtml&syn=False&key=f75e545b2e712a7dc66b680637137d76"},
{"title": "\n        'Bongbong' Marcos, filho do ditador Ferdinand Marcos, assume a presid\u00eancia das Filipinas no lugar de Duterte\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=304&r=1657584225202&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F30%2Fbongbong-marcos-filho-do-ditador-ferdinand-marcos-assume-a-presidencia-das-filipinas-no-lugar-de-duterte.ghtml&syn=False&key=8d18a745f67b937d1442c775fa2ac9be"},
{"title": "\n        Combate a fake news: Telegram assina parceria com o TSE\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=305&r=1657584225206&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fcombate-a-fake-news-telegram-assina-parceria-com-o-tse-10424863.ghtml&syn=False&key=bda201f84a9ea7e3df5afed9805989ca"},
{"title": "\n        Guga: \u2018\u00c9 mentira do Putin que a Ucr\u00e2nia seja governada por neonazistas e viciados em drogas\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=306&r=1657584225210&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fguga-e-mentira-do-putin-que-a-ucrania-seja-governada-por-neonazistas-e-viciados-em-drogas-10337997.ghtml&syn=False&key=577fdb5eda12230b702e969b3f0d73f6"},
{"title": "\n        Isso \u00e9 Fant\u00e1stico \u2014 o diagn\u00f3stico n\u00e3o \u00e9 o fim da linha\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=307&r=1657584225216&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fpodcast%2Fisso-e-fantastico%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F26%2Fisso-e-fantastico-o-diagnostico-nao-e-o-fim-da-linha.ghtml&syn=False&key=1643d15be660c646422e7332b07439d6"},
{"title": "\n        Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto nega informa\u00e7\u00e3o que circula nas redes sociais de 'prorroga\u00e7\u00e3o' do confinamento\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=308&r=1657584225219&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fribeirao-preto-franca%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F18%2Fprefeitura-de-ribeirao-preto-nega-informacao-que-circula-nas-redes-sociais-de-prorrogacao-do-confinamento.ghtml&syn=False&key=50ec44eff4ac73f5ba93d5e8fdbc3bce"},
{"title": "\n        Escola e creche s\u00e3o atacadas no leste da Ucr\u00e2nia, e governo do pa\u00eds acusa separatistas pr\u00f3-R\u00fassia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=309&r=1657584225223&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fescola-e-creche-sao-atacadas-no-leste-da-ucrania-e-governo-do-pais-acusa-separatistas-pro-russia-10313129.ghtml&syn=False&key=f0a63fc7705f1f9c786f831fcdd094e3"},
{"title": "\n        Rea\u00e7\u00e3o ao fim da Renca foi 'histeria', 'infantilidade' e 'desinforma\u00e7\u00e3o', dizem ge\u00f3logos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=310&r=1657584225230&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fnatureza%2Fnoticia%2Freacao-ao-fim-da-renca-foi-histeria-infantilidade-e-desinformacao-dizem-geologos.ghtml&syn=False&key=f2f4f2a877816deae5023d532481cd6d"},
{"title": "\n        Fachin: preocupa-me propagar o caos para recriar estrutura autocr\u00e1tica de estado\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=311&r=1657584225235&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Ffachin-preocupa-me-propagar-o-caos-para-recriar-estrutura-autocratica-de-estado-10323805.ghtml&syn=False&key=368d51ee4e3a1c7287da3329758678a4"},
{"title": "\n        L\u00edder de Mianmar diz que h\u00e1 'desinforma\u00e7\u00e3o' e vis\u00e3o equivocada sobre crise dos rohingyas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=312&r=1657584225241&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2Flider-de-mianmar-diz-que-ha-desinformacao-e-visao-equivocada-sobre-crise-dos-rohingyas.ghtml&syn=False&key=cfb8b91f116cb097a6d6928aa2159b7c"},
{"title": "\n        Google lan\u00e7a no Brasil relat\u00f3rio que mostra quem paga por an\u00fancios pol\u00edticos em suas plataformas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=313&r=1657584225247&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F23%2Fgoogle-lanca-no-brasil-relatorio-que-mostra-quem-paga-por-anuncios-politicos-em-suas-plataformas.ghtml&syn=False&key=aabeeb07641c507d4e3a287d722e6645"},
{"title": "\n        Barroso: '\u00d3dio, mentiras e amea\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o protegidas pela liberdade de express\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=314&r=1657584225251&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Fbarroso-odio-mentiras-e-ameacas-nao-sao-protegidos-pela-liberdade-de-expressao-10310617-1645111652813.ghtml&syn=False&key=13d34b43e0f57f098e771eadd4ea140d"},
{"title": "\n        Bill Gates se diz surpreso com conspira\u00e7\u00f5es 'loucas' e 'm\u00e1s' a seu respeito em meio \u00e0 pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=315&r=1657584225256&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F27%2Fbill-gates-se-diz-surpreso-com-conspiracoes-loucas-e-mas-a-seu-respeito-em-meio-a-pandemia.ghtml&syn=False&key=b57f824613d9eb48dab987749a33639c"},
{"title": "\n        \u2018Isso n\u00e3o vai colar aqui no Brasil\u2019, diz Camarotti sobre dificuldade do Telegram para se adequar \u00e0s regras\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=316&r=1657584225859&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10306235%2F&syn=False&key=34b36500060059ba2fab73ad030f146b"},
{"title": "\n        Bill Gates se diz surpreso com conspira\u00e7\u00f5es 'loucas' e 'm\u00e1s' a seu respeito em meio \u00e0 pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=317&r=1657584225865&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F27%2Fbill-gates-se-diz-surpreso-com-conspiracoes-loucas-e-mas-a-seu-respeito-em-meio-a-pandemia.ghtml&syn=False&key=b57f824613d9eb48dab987749a33639c"},
{"title": "\n        Pesquisadores da Unicamp analisam rela\u00e7\u00e3o entre fake news e ci\u00eancia: 'Risco de sa\u00fade p\u00fablica'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=318&r=1657584225871&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F20%2Fpesquisadores-da-unicamp-analisam-relacao-entre-fake-news-e-ciencia-risco-de-saude-publica.ghtml&syn=False&key=ac4a1608bb3a018cf15564ac8410adac"},
{"title": "\n        Estudante de biologia protege ouri\u00e7o-cacheiro e evita captura do animal amea\u00e7ado por 'fake news'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=319&r=1657584225876&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fcampinas-regiao%2Fterra-da-gente%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F27%2Festudante-de-biologia-protege-ourico-cacheiro-e-evita-captura-do-animal-ameacado-por-fake-news.ghtml&syn=False&key=14f977825ab2beffe192e8549f5301d0"},
{"title": "\n        Fachin: Teremos pela frente amea\u00e7as do populismo autorit\u00e1rio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=320&r=1657584225880&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Ffachin-teremos-pela-frente-ameacas-do-populismo-autoritario-10303764.ghtml&syn=False&key=19028acbb41cd56f06bc195408d6ac31"},
{"title": "\n        Moraes pede que PGR opine sobre Bolsonaro e fake news: \u2018Muito dificilmente Aras oferecer\u00e1 den\u00fancia\u2019, diz Camarotti\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=321&r=1657584225885&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fmoraes-pede-que-pgr-opine-sobre-bolsonaro-e-fake-news-muito-dificilmente-aras-oferecera-denuncia-diz-camarotti-10301527.ghtml&syn=False&key=b72d9e6a89845ef1acdb238596879704"},
{"title": "\n        Pacientes enfrentam tumulto e desinforma\u00e7\u00e3o para marcar consultas na Central de Regula\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=322&r=1657584225891&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fgoias%2Fnoticia%2Fpacientes-enfrentam-tumulto-e-desinformacao-para-marcar-consultas-na-central-de-regulacao-de-goiania.ghtml&syn=False&key=ac7bd4a028cc765cde88ef12f4f12a9e"},
{"title": "\n        TJ de SP condena hemocentro que recusou doa\u00e7\u00e3o de sangue de jovem por ele ser gay\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=323&r=1657584225896&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2021%2F07%2F29%2Ftj-de-sp-condena-hemocentro-que-recusou-doacao-de-sangue-de-jovem-por-ele-ser-gay.ghtml&syn=False&key=deb773e8bc5673b5709076373d92409a"},
{"title": "\n        G1 em 1 Minuto: 85 mil pessoas podem ter aux\u00edlio-doen\u00e7a suspenso\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=324&r=1657584225900&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fg1-em-1-minuto%2Fvideo%2Fg1-em-1-minuto-85-mil-pessoas-podem-ter-auxilio-doenca-suspenso-10032313.ghtml&syn=False&key=11cc9c5e4ae2c7dfe531ad7353db4753"},
{"title": "\n        Elza Soares \u00e9 vacinada no Rio: 'Cora\u00e7\u00e3o cheio de esperan\u00e7as'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=325&r=1657584225907&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2021%2F02%2F05%2Felza-soares-e-vacinada-no-rio-coracao-cheio-de-esperancas.ghtml&syn=False&key=3eab19b737cb95a25587a9dcefc913b4"},
{"title": "\n        'S\u00e3o geradas pela desinforma\u00e7\u00e3o', diz criador da urna eletr\u00f4nica sobre suspeitas de fraudes nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=326&r=1657584225912&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fap%2Famapa%2Fnoticia%2F2018%2F09%2F12%2Fsao-geradas-pela-desinformacao-diz-criador-da-urna-eletronica-sobre-suspeitas-de-fraudes-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=8ecd6e9c1d87d82aa456df49c7e6a917"},
{"title": "\n        Pacientes enfrentam tumulto e desinforma\u00e7\u00e3o para marcar consultas na Central de Regula\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=327&r=1657584225916&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F6174064%2F&syn=False&key=46edfa2109dee2bcc1a20dc6ba9f95dc"},
{"title": "\n        Conte\u00fado falso antivacina cresce 131% em rede social com in\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o contra Covid, aponta projeto ligado \u00e0 USP\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=328&r=1657584225922&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fribeirao-preto-franca%2Fnoticia%2F2021%2F02%2F26%2Fconteudo-falso-anti-vacina-cresce-131percent-em-rede-social-com-inicio-da-imunizacao-contra-covid-aponta-projeto-ligado-a-usp.ghtml&syn=False&key=ad08933821c251e3ef52dd50a0c717de"},
{"title": "\n        Facebook e Twitter apagam mais de 900 contas ligadas ao Ir\u00e3 que geravam desinforma\u00e7\u00e3o nas redes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=329&r=1657584225925&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2018%2F08%2F21%2Ffacebook-apaga-mais-de-650-contas-falsas-que-pareciam-tentar-influenciar-usuarios-nas-eleicoes-dos-eua.ghtml&syn=False&key=08df6ecae84eaea7d184289207e5b1c4"},
{"title": "\n        GDF muda esquema para aplica\u00e7\u00e3o de dose de refor\u00e7o, mas n\u00e3o avisa popula\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=330&r=1657584225929&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fdf1%2Fvideo%2Fgdf-muda-esquema-para-aplicacao-de-dose-de-reforco-mas-nao-avisa-populacao-9986276.ghtml&syn=False&key=b2d6dde96274b49a52be601cc23b187b"},
{"title": "\n        GDF muda esquema para aplica\u00e7\u00e3o de dose de refor\u00e7o, mas n\u00e3o avisa popula\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=331&r=1657584226444&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fdf%2Fdistrito-federal%2Fdf1%2Fvideo%2Fgdf-muda-esquema-para-aplicacao-de-dose-de-reforco-mas-nao-avisa-populacao-9986276.ghtml&syn=False&key=b2d6dde96274b49a52be601cc23b187b"},
{"title": "\n        Censo e a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+: professor de direito e consultora do IBGE exp\u00f5em pr\u00f3s e contras de incluir novas quest\u00f5es em 2022\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=332&r=1657584226450&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F13%2Fcenso-e-a-populacao-lgbtqia-professor-de-direito-e-consultora-do-ibge-expoem-pros-e-contras-de-incluir-novas-questoes-em-2022.ghtml&syn=False&key=44f1ea14356bf64315e052d7b8feaf2f"},
{"title": "\n        Fachin diz que 'mentes autorit\u00e1rias' lan\u00e7am 'desinforma\u00e7\u00f5es para deseducar'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=333&r=1657584226456&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F15%2Ffachin-diz-que-mentes-autoritarias-lancam-desinformacoes-para-deseducar.ghtml&syn=False&key=715d021bdad698b4c4b3de80e60d5bfd"},
{"title": "\n        Presidentes de Facebook e Google defendem reforma de lei dos EUA que regula internet\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=334&r=1657584226463&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F24%2Fpresidentes-de-facebook-e-google-defendem-reforma-de-lei-dos-eua-que-regula-internet.ghtml&syn=False&key=58f045db5a74a6ea01f1ae0bcbdb160d"},
{"title": "\n        Twitter exclui mais de 30 mil contas vinculadas aos governos chin\u00eas, turco e russo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=335&r=1657584226477&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F06%2F12%2Ftwitter-exclui-mais-de-30-mil-contas-vinculadas-aos-governos-chines-turco-e-russo.ghtml&syn=False&key=d2520b5df4a6feb4b40de081c3707821"},
{"title": "\n        Veja o que \u00e9 #FATO ou #FAKE no discurso de Bolsonaro na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=336&r=1657584226483&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F22%2Fveja-o-que-e-fato-ou-fake-no-discurso-de-bolsonaro-na-onu.ghtml&syn=False&key=a6d8325f483f4555b8f272303041b9a3"},
{"title": "\n        Senadores americanos convocam respons\u00e1veis por Facebook, Google e Twitter\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=337&r=1657584226489&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F01%2Fsenadores-americanos-convocam-responsaveis-por-facebook-google-e-twitter.ghtml&syn=False&key=e4fda4aedb7ab4a0f709a8aa31ced829"},
{"title": "\n        Como a iniciativa de uma m\u00e3e est\u00e1 ajudando a vencer preconceito e desinforma\u00e7\u00e3o sobre fissuras faciais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=338&r=1657584226496&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fnoticia%2F2016%2F08%2Fcomo-a-iniciativa-de-uma-mae-esta-ajudando-a-vencer-preconceito-e-desinformacao-sobre-fissuras-faciais.html&syn=False&key=089e4893e059baf96c499baa46a10448"},
{"title": "\n        CPI das Fake News deve voltar com foco na elei\u00e7\u00e3o 2022\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=339&r=1657584226501&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fcpi-das-fake-news-deve-voltar-com-foco-na-eleicao-2022-10221004.ghtml&syn=False&key=a5e40e24958573082e354d2cd98a2c8c"},
{"title": "\n        'Delirante', 'negacionista' e 'infundado': entidades criticam o discurso de Bolsonaro na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=340&r=1657584226507&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fnatureza%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F22%2Fdelirante-negacionista-e-infundado-entidades-criticam-o-discurso-de-bolsonaro-na-onu.ghtml&syn=False&key=049ed3a24cccc91f97b0feb845b339b6"},
{"title": "\n        Ana Flor: CPI das Fake News pode ser muito \u00fatil em ano eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=341&r=1657584226512&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Fana-flor-cpi-das-fake-news-pode-ser-muito-util-em-ano-eleitoral-10219658.ghtml&syn=False&key=0a36080dc40c022eee6b35c20c490ac9"},
{"title": "\n        'Tem muita desinforma\u00e7\u00e3o', diz ministra Izabella Teixeira\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=342&r=1657584226516&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fvideo%2Ftem-muita-desinformacao-diz-ministra-izabella-teixeira-4639046.ghtml&syn=False&key=ec1ed2726c7a930b45c040dea08ca4ac"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Postos n\u00e3o s\u00e3o obrigados a devolver imposto federal sobre combust\u00edveis\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=343&r=1657584226523&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fhora1%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F20%2Ffato-ou-fake-postos-nao-sao-obrigados-a-devolver-imposto-federal-sobre-combustiveis.ghtml&syn=False&key=44a80f3b63967503b3644bed9cb72229"},
{"title": "\n        Entusiasmo x viol\u00eancia nos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=344&r=1657584226529&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fsandra-cohen%2Fpost%2F2020%2F10%2F15%2Fentusiasmo-x-violencia-nos-eua.ghtml&syn=False&key=53cf30abdce58dffdd48576e0ef72e73"},
{"title": "\n        Resum\u00e3o di\u00e1rio #122: Sexta-feira, 10 de setembro\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=345&r=1657584226535&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fresumao-diario%2Fnoticia%2F2021%2F09%2F10%2Fresumao-diario-122-sexta-feira-10-de-setembro.ghtml&syn=False&key=743fa3dbe12d63361a2cba72bd3bd7d4"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o motivou cr\u00edticas de deputados, diz coordenador da FPI\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=346&r=1657584227150&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fal%2Falagoas%2Fnoticia%2F2015%2F06%2Fdesinformacao-motivou-criticas-de-deputados-diz-coordenador-da-fpi.html&syn=False&key=95b7ba8cbcff3594b3241794a91a9c14"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que Suprema Corte nos EUA determinou que Guarda Nacional prenda mes\u00e1rios e funcion\u00e1rios dos Correios\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=347&r=1657584227156&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F10%2Fe-fake-que-suprema-corte-nos-eua-determinou-que-guarda-nacional-prenda-mesarios-e-funcionarios-dos-correios.ghtml&syn=False&key=dfd4049835e049c83f999f2f8c85f506"},
{"title": "\n        Veja a \u00edntegra do discurso de Jair Bolsonaro na abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=348&r=1657584227159&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F22%2Fveja-a-integra-do-discurso-de-jair-bolsonaro-na-abertura-da-75a-assembleia-geral-da-onu.ghtml&syn=False&key=f32f3a99666ff8753d0c37eedf051500"},
{"title": "\n        Juiz Paulo Brasil Menezes \u00e9 entrevistado no 'Bastidores'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=349&r=1657584227163&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9873299%2F&syn=False&key=c5e9e43bd660b30ea3a38d335b8561ce"},
{"title": "\n        MPF questiona Twitter sobre falta de op\u00e7\u00e3o para den\u00fancias\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=350&r=1657584227167&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fmpf-questiona-twitter-sobre-falta-de-opcao-para-denuncias-10189625.ghtml&syn=False&key=3edcc7fe84a0b9fee25e78ae97f4b0dd"},
{"title": "\n        Confira a terceira reportagem da s\u00e9rie sobre fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=351&r=1657584227170&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9236705%2F&syn=False&key=909710d06341be1efe5449d920dd0b71"},
{"title": "\n        Executivos de Twitter, Google e Facebook s\u00e3o questionados sobre responsabilidade em invas\u00e3o ao Congresso dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=352&r=1657584227176&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2021%2F03%2F25%2Fexecutivos-do-twitter-google-e-facebook-falam-sobre-desinformacao-no-congresso-dos-eua.ghtml&syn=False&key=c6adf723acbf3ca59bf77c59af30954f"},
{"title": "\n        Em nova resposta ao MPF, WhatsApp n\u00e3o informa data em que lan\u00e7ar\u00e1 megagrupos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=353&r=1657584227183&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F09%2Fem-nova-resposta-ao-mpf-whatsapp-nao-informa-data-em-que-lancara-megagrupos.ghtml&syn=False&key=9a5848177b3151dcf3f90791003d2e4e"},
{"title": "\n        Kim Kardashian congela contas no Facebook e Instagram em protesto contra discurso de \u00f3dio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=354&r=1657584227190&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F15%2Fkim-kardashian-congela-contas-no-facebook-e-instagram-em-protesto-contra-discurso-de-odio.ghtml&syn=False&key=cb9be4fe449430d3ccc360ff6b6804d6"},
{"title": "\n        'Mentes autorit\u00e1rias assacam desinforma\u00e7\u00f5es para deseducar', diz Fachin\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=355&r=1657584227194&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fvideo%2Fmentes-autoritarias-assacam-desinformacoes-para-deseducar-diz-fachin-10671272.ghtml&syn=False&key=da6d3968c33c9a0ec55e9e063a5dba31"},
{"title": "\n        Risco maior \u00e9 o p\u00e2nico\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=356&r=1657584227199&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fhelio-gurovitz%2Fpost%2F2020%2F01%2F30%2Frisco-maior-e-o-panico.ghtml&syn=False&key=fa96871d6d24fb063ca68a6a9e039b96"},
{"title": "\n        Assim como WhatsApp, Facebook Messenger vai limitar reenvio de mensagens a 5 destinat\u00e1rios\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=357&r=1657584227207&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F03%2Fassim-como-whatsapp-facebook-messenger-vai-limitar-reenvio-de-mensagens-a-5-destinatarios.ghtml&syn=False&key=3e03f74fbd09e49e7e6b445c9ee28274"},
{"title": "\n        Pesquisadores criam projetos de combate \u00e0s fake news da Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=358&r=1657584227211&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9201507%2F&syn=False&key=d6c906a78fed2ddf4c0b6a4d41f469eb"},
{"title": "\n        Empresas e poder p\u00fablico ampliam atendimento a pessoas com autismo em Juiz de Fora\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=359&r=1657584227215&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9838339%2F&syn=False&key=dfef6f08eb4148a657813fdd3d6b134d"},
{"title": "\n        Facebook afirma ter descoberto fundo russo para promover desinforma\u00e7\u00e3o na rede social\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=360&r=1657584227218&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F6131858%2F&syn=False&key=ed5d9dd103fa0c1b1dcb0f2f971f2815"},
{"title": "\n        M\u00e9dica que viralizou em post da Unicef fala de combate \u00e0s fake news na pandemia: 'Luta contra gigantes'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=361&r=1657584227763&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsorocaba-jundiai%2Fnoticia%2F2021%2F02%2F12%2Fmedica-que-viralizou-em-post-da-unicef-fala-de-combate-as-fake-news-na-pandemia-luta-contra-gigantes.ghtml&syn=False&key=c24b904b45c0228cffaaeb53c3f94fe2"},
{"title": "\n        Facebook afirma ter descoberto fundo russo para promover desinforma\u00e7\u00e3o na rede social\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=362&r=1657584227770&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F6131858%2F&syn=False&key=ed5d9dd103fa0c1b1dcb0f2f971f2815"},
{"title": "\n        Advocacia do Senado prepara parecer sobre inconstitucionalidade da MP que modifica Marco Civil da Internet\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=363&r=1657584227774&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9849264%2F&syn=False&key=16a0e1dc2ec97f49f4430f672d6e35f4"},
{"title": "\n        Reportagem especial sobre vacinas mostra o esfor\u00e7o no combate \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=364&r=1657584227780&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9204707%2F&syn=False&key=7fbff625f2cd0990a2d4704f84b268e9"},
{"title": "\n        Reportagem especial sobre vacinas mostra o esfor\u00e7o no combate \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=365&r=1657584227785&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9204571%2F&syn=False&key=36cde2760ba1d29c7a666bfbcd8747c6"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 fator determinante para a falta de doadores de \u00f3rg\u00e3os\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=366&r=1657584227788&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fhora1%2Fnoticia%2F2015%2F03%2Fdesinformacao-e-fator-determinante-para-falta-de-doadores-de-orgaos.html&syn=False&key=b0ac74d76ebd7b8c843cecbb9a10d2e0"},
{"title": "\n        Maioria dos sites que propagam fake news \u00e9 financiada por an\u00fancios do Google, diz estudo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=367&r=1657584227797&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F08%2F07%2Fmaioria-dos-sites-que-propagam-fake-news-e-financiada-por-anuncios-do-google-diz-estudo.ghtml&syn=False&key=db0ccb38326b9d5e85eba215e72aeb17"},
{"title": "\n        O que \u00e9 o 'desafio da rasteira' e por que p\u00e2nico dos pais pode aumentar risco para crian\u00e7as\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=368&r=1657584227805&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feducacao%2Fnoticia%2F2020%2F02%2F12%2Fo-que-e-o-desafio-da-rasteira-e-por-que-panico-dos-pais-pode-aumentar-risco-para-criancas.ghtml&syn=False&key=4d0884a3f16e3f51793386fe65423856"},
{"title": "\n        Mais de 1 milh\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es falsas s\u00e3o retiradas das redes sociais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=369&r=1657584227813&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Fmais-de-1-milhao-de-publicacoes-falsas-sao-retiradas-das-redes-sociais-10031849.ghtml&syn=False&key=1352f696d87f4e7c1297dff7de20ec9d"},
{"title": "\n        Papa pede aos jornalistas que 'gastem as solas dos seus sapatos'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=370&r=1657584227820&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2021%2F01%2F23%2Fpapa-pede-aos-jornalistas-que-desgastem-as-solas-dos-seus-sapatos.ghtml&syn=False&key=ce27b3cbdd0dd93af738a037003060f0"},
{"title": "\n        Come\u00e7a o pagamento do Aux\u00edlio Brasil\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=371&r=1657584227826&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fbom-dia-rio%2Fvideo%2Fcomeca-o-pagamento-do-auxilio-brasil-10047235.ghtml&syn=False&key=542f346822feaffab71df9c2eb8db5bc"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 fator determinante para a falta de doadores de \u00f3rg\u00e3os\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=372&r=1657584227835&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F4008365%2F&syn=False&key=c1cbe55360d43cef50070096b0325aaa"},
{"title": "\n        Elei\u00e7\u00f5es 2020: TRE pede a eleitores que cumpram medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19 no dia da vota\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=373&r=1657584227846&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F07%2Feleicoes-2020-tre-pede-a-eleitores-que-cumpram-medidas-de-prevencao-a-covid-19-no-dia-da-votacao.ghtml&syn=False&key=2721f67950ec364f316857405aa7fad2"},
{"title": "\n        TRE pede que candidatos cumpram medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19 e intensifica combate a fake news nas elei\u00e7\u00f5es 2020\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=374&r=1657584227853&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F25%2Ftre-pede-cumprimento-de-medidas-de-prevencao-contra-a-covid-19-e-intensifica-combate-a-fake-news-nas-eleicoes-2020.ghtml&syn=False&key=9536761fd9484fc6fc1995d5bdc878db"},
{"title": "\n        Acessibilidade a deficiente auditivo na elei\u00e7\u00e3o esbarra em desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=375&r=1657584227863&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsao-paulo%2Fsorocaba-jundiai%2Feleicoes%2F2014%2Fnoticia%2F2014%2F10%2Facessibilidade-deficiente-auditivo-na-eleicao-esbarra-em-desinformacao.html&syn=False&key=006cbf62229f4c82a5e6586eed4e1a39"},
{"title": "\n        Governo da Bahia nega boato de an\u00fancio de lei seca no estado a partir desta quinta\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=376&r=1657584228409&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Fnoticia%2F2020%2F05%2F14%2Fgoverno-da-ba-nega-boato-de-anuncio-de-lei-seca-no-estado-a-partir-desta-quinta.ghtml&syn=False&key=236b1cae4dfda6ec5db3d35f8d9a248a"},
{"title": "\n        Meu namorado morreu por acreditar em tratamentos 'alternativos' contra o c\u00e2ncer\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=377&r=1657584228415&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F07%2F28%2Fmeu-namorado-morreu-por-acreditar-em-tratamentos-alternativos-contra-o-cancer.ghtml&syn=False&key=fa9dffa8380f65d67cda30b160ba7840"},
{"title": "\n        Liberdade de express\u00e3o deve estar a servi\u00e7o da informa\u00e7\u00e3o, diz Toffoli\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=378&r=1657584228419&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2020%2F07%2F28%2Fliberdade-de-expressao-deve-estar-a-servico-da-informacao-diz-toffoli.ghtml&syn=False&key=103fad68c1b943dc7eef014105698941"},
{"title": "\n        Valdo: \u2018Relat\u00f3rio mostra que nem toda a PF \u00e9 dominada pelo presidente\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=379&r=1657584228424&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fvaldo-relatorio-mostra-que-nem-toda-a-pf-e-dominada-pelo-presidente-10138695.ghtml&syn=False&key=82bd2ee1e2a97bb2e53dd21ea7299d71"},
{"title": "\n        Europa n\u00e3o quer entrar em uma 'guerra fria' com a China, diz diplomata da UE\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=380&r=1657584228430&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F06%2F10%2Feuropa-nao-quer-entrar-em-uma-guerra-fria-com-a-china-diz-diplomata-da-ue.ghtml&syn=False&key=e754437df694a1844e4b5c59e35962b2"},
{"title": "\n        Familiares de presos reclamam de desinforma\u00e7\u00e3o ap\u00f3s rebeli\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=381&r=1657584228434&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F2688793%2F&syn=False&key=34b31b02f9fc7794f943d7385783dbf8"},
{"title": "\n        Conte\u00fado sobre coronav\u00edrus lidera den\u00fancias em aplicativo contra 'fake news'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=382&r=1657584228441&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsantos-regiao%2Feducacao%2Fnoticia%2F2020%2F06%2F14%2Fconteudo-sobre-coronavirus-lidera-denuncias-em-aplicativo-contra-fake-news.ghtml&syn=False&key=5849867f93f64b356f278c63544658d8"},
{"title": "\n        Uma em cada quatro jovens j\u00e1 faltou a aula por n\u00e3o poder comprar o absorvente\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=383&r=1657584228445&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9482320%2F&syn=False&key=521e14e8c138bf4f235c385db19308a5"},
{"title": "\n        A rea\u00e7\u00e3o t\u00edmida do Facebook\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=384&r=1657584228452&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fhelio-gurovitz%2Fpost%2F2020%2F07%2F09%2Fa-reacao-timida-do-facebook.ghtml&syn=False&key=125f1366d7c947999e916ec9fcc4e4ae"},
{"title": "\n        Pesquisadores se esfor\u00e7am para combater as fake news em torno da vacina da Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=385&r=1657584228456&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9222170%2F&syn=False&key=91223bfd350a959f542deaa6b34d7518"},
{"title": "\n        Boato e desinforma\u00e7\u00e3o marcam greve de motoristas em S\u00e3o Paulo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=386&r=1657584228462&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2014%2F05%2Finformacoes-desencontradas-e-boatos-marcam-greve-de-motoristas.html&syn=False&key=51c1b33c61587249fdb65fda6e53c01b"},
{"title": "\n        TSE anuncia formaliza\u00e7\u00e3o de parceria com aplicativo Telegram para combate \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=387&r=1657584228465&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F17%2Ftse-anuncia-acordo-com-aplicativo-de-mensagens-telegram-para-combate-as-fake-news.ghtml&syn=False&key=a178ab9b3e12997412748db760b1e2f8"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o sobre as particularidades do envelhecimento causa preconceito\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=388&r=1657584228470&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F2165394%2F&syn=False&key=61a0a9c48afce47ac1d52ee4901d45b5"},
{"title": "\n        Maranh\u00e3o \u00e9 o primeiro estado do pa\u00eds em n\u00famero de casos de hansen\u00edase\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=389&r=1657584228474&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9222403%2F&syn=False&key=c6e518dc8d0444183a830f97e4948154"},
{"title": "\n        Conhe\u00e7a hospital em que pacientes com hansen\u00edase ficavam isolados\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=390&r=1657584228479&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Fbom-dia-pe%2Fvideo%2Fconheca-hospital-em-que-pacientes-com-hanseniase-ficavam-isolados-9220915.ghtml&syn=False&key=2213285cc928c14dd33e2a72e5a0df1b"},
{"title": "\n        'Pessoas ruins que usam comportamento inaut\u00eantico para influenciar elei\u00e7\u00f5es', diz diretor do Facebook sobre investiga\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=391&r=1657584229129&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fnoticia%2F2020%2F08%2F03%2Fpessoas-ruins-que-usam-comportamento-inautentico-para-influenciar-eleicoes-diz-diretor-do-facebook-sobre-investigacoes.ghtml&syn=False&key=fd732a2b440ad0a39eb19919f2f70d15"},
{"title": "\n        Projetos de pesquisadores combatem fake news sobre a Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=392&r=1657584229134&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9201487%2F&syn=False&key=d1a43ea5e82238c0e38015974e83b35c"},
{"title": "\n        TSE faz acordo com ag\u00eancias de checagem para combater informa\u00e7\u00f5es falsas na elei\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=393&r=1657584229136&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2020%2Fnoticia%2F2020%2F10%2F01%2Ftse-faz-acordo-com-agencias-de-checagem-para-combater-informacoes-falsas-na-eleicao.ghtml&syn=False&key=215dda29592271847e07d7995aee5325"},
{"title": "\n        Stella Immanuel: DNA alien\u00edgena, bruxas e cloroquina, o que pensa m\u00e9dica elogiada por Trump ap\u00f3s v\u00eddeo viral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=394&r=1657584229143&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F07%2F30%2Fstella-immanuel-dna-alienigena-bruxas-e-cloroquina-o-que-pensa-medica-elogiada-por-trump-apos-video-viral.ghtml&syn=False&key=89e803837674417196cf86c1ac5d9816"},
{"title": "\n        Veja no JN: a dor das fam\u00edlias no dia em que o Brasil chega aos 600 mil mortos pela Covid\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=395&r=1657584229147&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9932167%2F&syn=False&key=1ec12f5a90c9fce4f50f21fcf51213a4"},
{"title": "\n        N\u00e3o deixo de confrontar os colegas que espalham fake news sobre vacinas, diz m\u00e9dica brasileira que viralizou em post da Unicef\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=396&r=1657584229152&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fvacina%2Fnoticia%2F2021%2F02%2F09%2Fnao-deixo-de-confrontar-os-colegas-que-espalham-fake-news-sobre-vacinas-diz-medica-brasileira-que-viralizou-em-post-da-unicef.ghtml&syn=False&key=28ce26b56c3c4ede400f2e215488401e"},
{"title": "\n        Dilma critica advers\u00e1rios e diz que campanha tem muita 'desinforma\u00e7\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=397&r=1657584229160&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2014%2Fnoticia%2F2014%2F08%2Fdilma-diz-que-rivais-querem-fechar-pasta-do-desenvolvimento-agrario.html&syn=False&key=a6fd9da8f8b918d7a6d2196d1658c6b1"},
{"title": "\n        Coronav\u00edrus: como nasce e se espalha um boato\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=398&r=1657584229166&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fcoronavirus%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F23%2Fcoronavirus-como-nasce-e-se-espalha-um-boato.ghtml&syn=False&key=e3a3146f1f30e4b150dca7cfa68e565b"},
{"title": "\n        Coronav\u00edrus: os sete tipos de pessoas que inventam e disseminam fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=399&r=1657584229172&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fcoronavirus%2Fnoticia%2F2020%2F05%2F07%2Fcoronavirus-os-sete-tipos-de-pessoas-que-inventam-e-disseminam-fake-news.ghtml&syn=False&key=5aad0e8a4512ffb2dd4ed04dadced38b"},
{"title": "\n        Veterin\u00e1ria esclarece d\u00favidas sobre doa\u00e7\u00e3o e transfus\u00e3o de sangue em cachorros\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=400&r=1657584229178&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmg%2Fgrande-minas%2Fnoticia%2F2020%2F09%2F24%2Fveterinaria-esclarece-duvidas-sobre-doacao-e-transfusao-de-sangue-em-cachorros.ghtml&syn=False&key=8ec83e4eaee7ae54c1d7072428b4bb6e"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o e press\u00e3o sobre eleitores crescem na elei\u00e7\u00e3o dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=401&r=1657584229181&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2012%2F10%2Fdesinformacao-e-pressao-sobre-eleitores-crescem-na-eleicao-dos-eua-1.html&syn=False&key=624ab2a2fa1096af0fde56c6f5ca4c48"},
{"title": "\n        Governo de SP nega informa\u00e7\u00e3o que circula nas redes sociais de 'lei seca' no estado como medida para combater coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=402&r=1657584229184&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2020%2F05%2F15%2Fgoverno-de-sp-nega-informacao-que-circula-nas-redes-sociais-de-lei-seca-no-estado-como-medida-para-combater-coronavirus.ghtml&syn=False&key=0f201152e5323555850e38b92e2e0ddc"},
{"title": "\n        Quem \u00e9 Marjorie Taylor Greene, a deputada americana expulsa do Twitter por espalhar desinforma\u00e7\u00f5es sobre as vacinas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=403&r=1657584229191&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fblog%2Fsandra-cohen%2Fpost%2F2022%2F01%2F03%2Fquem-e-marjorie-taylor-greene-a-deputada-americana-expulsa-do-twitter-por-espalhar-desinformacoes-sobre-as-vacinas.ghtml&syn=False&key=b29c149b7877a502540932ab7979540e"},
{"title": "\n        Taiwan: EUA e China podem entrar em guerra pela ilha?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=404&r=1657584229196&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F14%2Ftaiwan-eua-e-china-podem-entrar-em-guerra-pela-ilha.ghtml&syn=False&key=e97169d938a6baaeba96150f82901669"},
{"title": "\n        Mais de 70% dos brasileiros com internet j\u00e1 acreditaram em uma fake news sobre coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=405&r=1657584229199&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fnoticia%2F2020%2F05%2F03%2Fmais-de-70percent-dos-brasileiros-com-internet-ja-acreditaram-em-uma-fake-news-sobre-coronavirus.ghtml&syn=False&key=d9bb4081b6de2988b148cd5a390e2468"},
{"title": "\n        Elon Musk se encontra com o presidente Jair Bolsonaro no interior de SP\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=406&r=1657584229914&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsorocaba-jundiai%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F20%2Felon-musk-brasil.ghtml&syn=False&key=ef4320e1c471a22d10a556b5a55a92f4"},
{"title": "\n        Elei\u00e7\u00f5es 2022: not\u00edcia falsa contra candidatos poder\u00e1 ser punida com pris\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=407&r=1657584229919&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Feleicoes-2022-noticia-falsa-contra-candidatos-podera-ser-punida-com-prisao-10132490.ghtml&syn=False&key=ffc3a11238ec64dd43614db77c482a07"},
{"title": "\n        Representantes de TSE e Telegram se re\u00fanem para discutir medidas contra fake news nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=408&r=1657584229925&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F07%2Frepresentantes-de-tse-e-telegram-se-reunem-para-discutir-medidas-contra-fake-news-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=a79b9849e571493f9abc6cffac64004c"},
{"title": "\n        TRE-PE monta sistema rigoroso para evitar dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas na elei\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=409&r=1657584229929&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Fne2%2Fvideo%2Ftre-pe-monta-sistema-rigoroso-para-evitar-disseminacao-de-noticias-falsas-na-eleicao-9002899.ghtml&syn=False&key=0941d2411886378ed626f7799b744609"},
{"title": "\n        Dimas Covas: \u2018Vacinas mudaram a hist\u00f3ria da humanidade, s\u00e3o uma conquista inestim\u00e1vel da civiliza\u00e7\u00e3o\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=410&r=1657584229933&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Fdimas-covas-vacinas-mudaram-a-historia-da-humanidade-sao-uma-conquista-inestimavel-da-civilizacao-9552022.ghtml&syn=False&key=a94e053534e2870745ede0fad3e4eebe"},
{"title": "\n        Os \u00faltimos boatos sobre a pandemia no Fato ou Fake\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=411&r=1657584229937&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fsp1%2Fvideo%2Fos-ultimos-boatos-sobre-a-pandemia-no-fato-ou-fake-9518641.ghtml&syn=False&key=8367be013875190d4e7b4fa59279220d"},
{"title": "\n        Camarotti: \u2018Se buscou desacreditar a urna eletr\u00f4nica\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=412&r=1657584229941&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F10136902%2F&syn=False&key=31d694cf554ea2a4dca75f3debb77f13"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o e press\u00e3o sobre eleitores crescem na elei\u00e7\u00e3o dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=413&r=1657584229943&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2012%2F10%2Fdesinformacao-e-pressao-sobre-eleitores-crescem-na-eleicao-dos-eua.html&syn=False&key=6eca3be4108bd76c6ce4ee9450b2e0c0"},
{"title": "\n        Exclusivo: detalhes in\u00e9ditos da investiga\u00e7\u00e3o do Facebook que derrubou perfis bolsonaristas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=414&r=1657584229946&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffantastico%2Fnoticia%2F2020%2F08%2F02%2Fexclusivo-detalhes-ineditos-da-investigacao-do-facebook-que-derrubou-perfis-bolsonaristas.ghtml&syn=False&key=9e136384e37864674450a49995c2562f"},
{"title": "\n        Desembargador suspende instala\u00e7\u00e3o de novos medidores de energia no Amazonas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=415&r=1657584229951&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fam%2Famazonas%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F09%2Fdesembargador-suspende-instalacao-de-novos-medidores-no-amazonas.ghtml&syn=False&key=917a0492cf88bfde825ab5dc438bfdb4"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que v\u00eddeo prove que \u00e9 poss\u00edvel fraudar urna eletr\u00f4nica\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=416&r=1657584229957&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F18%2Fe-fake-que-video-prove-que-e-possivel-fraudar-urna-eletronica.ghtml&syn=False&key=c330f0af9dc5e9483eb18275e7cefb39"},
{"title": "\n        S\u00e9rie do g1 mostra v\u00edtimas das fake news no Brasil\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=417&r=1657584229961&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9960429%2F&syn=False&key=464a0a63f83abfd06b421fc88eec81a7"},
{"title": "\n        Bolsonaro recebe no Planalto representantes do Telegram\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=418&r=1657584229966&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F07%2Fbolsonaro-recebe-no-planalto-representantes-do-telegram.ghtml&syn=False&key=fcd765d57520b33fd8f1d1c31ae687b4"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que Tasuku Honjo, Nobel de Medicina em 2018, disse que coronav\u00edrus foi criado por cientistas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=419&r=1657584229972&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fcoronavirus%2Fnoticia%2F2020%2F04%2F29%2Fe-fake-que-tasuku-honjo-nobel-de-medicina-em-2018-disse-que-coronavirus-foi-criado-por-cientistas.ghtml&syn=False&key=e06c7ab3207146360429283f9119e676"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o e press\u00e3o sobre eleitores crescem na elei\u00e7\u00e3o dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=420&r=1657584229977&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Feleicoes-nos-eua%2F2012%2Fnoticia%2F2012%2F10%2Fdesinformacao-e-pressao-sobre-eleitores-crescem-na-eleicao-dos-eua-.html&syn=False&key=294bcd4ca937499c533742d612fe8156"},
{"title": "\n        Luta para superar c\u00e2ncer inspira jovem a orientar na web sobre a doen\u00e7a\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=421&r=1657584230423&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fvale-do-paraiba-regiao%2Fnoticia%2F2019%2F10%2F31%2Fluta-para-superar-cancer-inspira-jovem-a-orientar-na-web-sobre-a-doenca.ghtml&syn=False&key=b89898c4411543ca32337c0ae237d694"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que recontagem em condado de Michigan mostra virada de Trump no estado\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=422&r=1657584230428&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F10%2Fe-fake-que-recontagem-em-condado-de-michigan-mostra-virada-de-trump-no-estado.ghtml&syn=False&key=b7cee8f80ef09226320364d410e348ef"},
{"title": "\n        Coutinho: cr\u00edtica ao BNDES \u00e9 reflexo de desinforma\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=423&r=1657584230431&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia-e-negocios%2Fnoticia%2F2010%2F08%2Fcoutinho-critica-ao-bndes-e-reflexo-de-desinformacao.html&syn=False&key=f4a1d696a86f54013d7c2e87bb67dd84"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o atrapalha coletas no Banco de Olhos de Volta Redonda, RJ\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=424&r=1657584230435&u=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Fsul-do-rio-costa-verde%2Fbom-dia-rio%2Fvideos%2Fv%2Fdesinformacao-atrapalha-coletas-no-banco-de-olhos-de-volta-redonda-rj%2F4365010%2F&syn=False&key=685f484411168e19a44371dab8353997"},
{"title": "\n        Justin Bieber: como \u00e9 viver com S\u00edndrome de Ramsay Hunt?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=425&r=1657584230441&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsaude%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F16%2Fjustin-bieber-como-e-viver-com-sindrome-de-ramsay-hunt.ghtml&syn=False&key=513ce1539691cacbbaf70fb0f3115a3d"},
{"title": "\n        Desaparecimento de jornalista e de indigenista na Amaz\u00f4nia \u00e9 'inadmiss\u00edvel', diz presidente da ABI\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=426&r=1657584230443&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F07%2Fdesaparecimento-de-jornalista-e-de-indigenista-na-amazonia-e-inadmissivel-diz-presidente-da-abi.ghtml&syn=False&key=1b066b28f1ecdf413bacc86d55f48a15"},
{"title": "\n        Grupo pr\u00f3-Bolsonaro realiza ato na Avenida Paulista contra Doria e contra obrigatoriedade da vacina de Covid-19 em SP\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=427&r=1657584230449&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2020%2F11%2F01%2Fgrupo-pro-bolsonaro-realiza-ato-na-avenida-paulista-contra-doria-e-contra-obrigatoriedade-da-vacina-de-covid-19-em-sp.ghtml&syn=False&key=81ac6d095c4bfe41505ac446008cfdc7"},
{"title": "\n        'Liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 liberdade de agress\u00e3o', diz Alexandre de Moraes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=428&r=1657584230455&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F29%2Falexandre-de-moraes-palestra-sao-paulo.ghtml&syn=False&key=d3c7de84da2a4601ab859fefac491d54"},
{"title": "\n        Documentos ligam verbas do Governo Federal a sites bolsonaristas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=429&r=1657584230460&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fdocumentos-ligam-verbas-do-governo-federal-a-sites-bolsonaristas-9589903.ghtml&syn=False&key=e4d884ccc44e930bd743f57e67a6bcec"},
{"title": "\n        Casos de S\u00edfilis no Amazonas e desinforma\u00e7\u00e3o preocupam m\u00e9dicos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=430&r=1657584230466&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fam%2Famazonas%2Fnoticia%2F2012%2F04%2Fcasos-de-sifilis-no-amazonas-e-desinformacao-preocupam-medicos.html&syn=False&key=c0321ff2fc38135b782c77a3af34736c"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o frustra turistas em visita ao Cristo Redentor, no Rio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=431&r=1657584230471&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2013%2F12%2Fdesinformacao-frustra-turistas-em-visita-ao-cristo-redentor-no-rio.html&syn=False&key=501599f5510388b2374b657eb0d342fa"},
{"title": "\n        Fachin diz que acatar o resultado das elei\u00e7\u00f5es '\u00e9 express\u00e3o inegoci\u00e1vel da democracia'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=432&r=1657584230478&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpe%2Fpernambuco%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F27%2Ffachin-pernambuco-tre.ghtml&syn=False&key=a47688549445e9b02f168deb2270ca07"},
{"title": "\n        Ministro do STF Alexandre de Moraes retiro sigilo de novos documentos do inqu\u00e9rito sobre atos antidemocr\u00e1ticos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=433&r=1657584230482&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9589739%2F&syn=False&key=dcea3f32f2094bf990836cb80fbb00a2"},
{"title": "\n        Nos EUA, YouTube anuncia remo\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e exclus\u00e3o de canais com fake news sobre vacinas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=434&r=1657584230486&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fnos-eua-youtube-anuncia-remocao-de-videos-e-exclusao-de-canais-com-fake-news-sobre-vacinas-9904806.ghtml&syn=False&key=b8e0186be8ac41018e8f32a7a3fd2f4c"},
{"title": "\n        TSE se re\u00fane com l\u00edderes religiosos e firma acordo para promover elei\u00e7\u00f5es pac\u00edficas em outubro\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=435&r=1657584230492&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F06%2Ftse-se-reune-com-lideres-religiosos-e-firma-acordo-para-promover-eleicoes-pacificas-em-outubro.ghtml&syn=False&key=b4f37887613a679ecf9b90c2317e7f00"},
{"title": "\n        Aborto legal \u00e9 desencorajado em hospitais cadastrados para o procedimento, diz pesquisa da UniRio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=436&r=1657584231066&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F26%2Faborto-legal-e-desencorajado-em-hospitais-cadastrados-para-o-procedimento-diz-pesquisa-da-unirio.ghtml&syn=False&key=248c43a0f796c2e330dd356bcfbf833a"},
{"title": "\n        \u00cdndice de liberdade de express\u00e3o piora no Brasil e no mundo, mostra relat\u00f3rio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=437&r=1657584231070&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-ponto%2Fvideo%2Findice-de-liberdade-de-expressao-piora-no-brasil-e-no-mundo-mostra-relatorio-9725718.ghtml&syn=False&key=af8b7e7778c1cba56f410d0ddad0a55f"},
{"title": "\n        Sem prometer data, WhatsApp responde ao MPF que lan\u00e7ar\u00e1 megagrupos ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o 'cuidadosa e criteriosa'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=438&r=1657584231076&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F25%2Fsem-prometer-data-whatsapp-responde-ao-mpf-que-lancara-megagrupos-apos-avaliacao-cuidadosa-e-criteriosa.ghtml&syn=False&key=4c28dcbf9b41feabe2cc13d4aaf58394"},
{"title": "\n        Dupla Caju e Castanha faz embolada com dicas sobre o coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=439&r=1657584231080&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8427171%2F&syn=False&key=73ebf197f237b0ea56aa103a05d88901"},
{"title": "\n        Ara\u00fajo sobre acordo mundial de combate \u00e0s fake news na pandemia: \u2018Optamos por n\u00e3o aderir\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=440&r=1657584231084&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Faraujo-sobre-acordo-mundial-de-combate-as-fake-news-na-pandemia-optamos-por-nao-aderir-9526041.ghtml&syn=False&key=fdb6617f8a02c540be874d5d122eb5dc"},
{"title": "\n        Camarotti: conex\u00e3o assustadora entre o que disseram o diretor da Prevent Senior, na CPI, e Bolsonaro, na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=441&r=1657584231088&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-das-dez%2Fvideo%2Fcamarotti-conexao-assustadora-entre-o-que-disseram-o-diretor-da-prevent-senior-na-cpi-e-bolsonaro-na-onu-9884271.ghtml&syn=False&key=bca6d85d7334b53c21b46da329547cfd"},
{"title": "\n        Cidad\u00e3o que se deparar com as fake news pode denunciar as publica\u00e7\u00f5es em diversos canais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=442&r=1657584231092&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9023463%2F&syn=False&key=d20590b7ac6826ad6577a1481bb40e1a"},
{"title": "\n        Adultos de 20 a 29 anos s\u00e3o p\u00fablico alvo no Dia D contra o sarampo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=443&r=1657584231095&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2019%2F11%2F30%2Fadultos-de-20-a-29-anos-sao-publico-alvo-no-dia-d-contra-o-sarampo.ghtml&syn=False&key=6be221087f3ff5dae8a45c2a2310206a"},
{"title": "\n        Um dos principais desafios das Elei\u00e7\u00f5es deste ano \u00e9 o combate \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=444&r=1657584231099&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9024440%2F&syn=False&key=ff32ab3e0c2189742c765b5ed5ebf290"},
{"title": "\n        Ap\u00f3s Mendon\u00e7a interromper julgamento no plen\u00e1rio virtual, 2\u00aa Turma do STF decidir\u00e1 sobre bolsonarista cassado\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=445&r=1657584231101&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F07%2Fapos-mendonca-interromper-julgamento-no-plenario-virtual-2a-turma-do-stf-decidira-sobre-bolsonarista-cassado.ghtml&syn=False&key=eb36f3774932f5d71f2c7b0a035043f4"},
{"title": "\n        Gr\u00e1vidas optam por parto em casa para n\u00e3o se expor \u00e0 Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=446&r=1657584231106&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9496390%2F&syn=False&key=a86db0456f9227035a7b9d289a446bd2"},
{"title": "\n        Professores da USP de Ribeir\u00e3o d\u00e3o aulas de gra\u00e7a pela internet\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=447&r=1657584231110&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8624120%2F&syn=False&key=d60ff1582cd7312361bcd3fa85623429"},
{"title": "\n        Procura por vacina nesta ter\u00e7a-feira (16) \u00e9 grande no RJ\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=448&r=1657584231114&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Frj1%2Fvideo%2Fprocura-por-vacina-nesta-terca-feira-16-e-grande-no-rj-9273335.ghtml&syn=False&key=829a2dbafff4a22039a0817b06709a4f"},
{"title": "\n        EUA registram mais de mil casos de sarampo no pior surto desde 1992\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=449&r=1657584231119&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fnoticia%2F2019%2F06%2F10%2Feua-registram-mais-de-mil-casos-de-sarampo-no-pior-surto-desde-1992.ghtml&syn=False&key=ae6ea7a92090fb191187e896d1c7912e"},
{"title": "\n        Atendimento ainda n\u00e3o foi retomado no novo pr\u00e9dio da Ciretran em Imperatriz\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=450&r=1657584231123&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9299297%2F&syn=False&key=0b032fa5dda48daced2a6ff94e28c8a7"},
{"title": "\n        Desinforma\u00e7\u00e3o faz eleitor reclamar de demora em Lisboa\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=451&r=1657584231592&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fplatb%2Fredacao%2F2010%2F10%2F03%2Fdesinformacao-faz-eleitor-reclamar-de-demora-em-lisboa&syn=False&key=3cf9249aec1c8207ffb9e643786921cc"},
{"title": "\n        TSE divulga regras contra fake news em campanha eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=452&r=1657584231599&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Ftse-divulga-regras-contra-fake-news-em-campanha-eleitoral-8894590.ghtml&syn=False&key=1af1fe925c7a90de9a0ca34ec7700dea"},
{"title": "\n        Candidato que divulgar fake news nas redes deve ter registro cassado, diz Moraes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=453&r=1657584231609&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F31%2Fcandidato-que-divulgar-fake-news-nas-redes-deve-ter-registro-cassado-diz-moraes.ghtml&syn=False&key=0496dc35a62cab7638a75f870182b505"},
{"title": "\n        Elei\u00e7\u00f5es 2022: presidentes da C\u00e2mara e do TSE assinam medidas para tentar combater 'fake news'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=454&r=1657584231613&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F05%2Fcamara-tse-combate-fake-news.ghtml&syn=False&key=00f7219b9db043ffbd644924582e825a"},
{"title": "\n        Mais de 80% dos locais de crime s\u00e3o alterados no Par\u00e1\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=455&r=1657584231621&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpa%2Fpara%2Fnoticia%2F2019%2F05%2F10%2Fmais-de-80percent-dos-locais-de-crime-sao-alterados-no-para.ghtml&syn=False&key=c2e458ebc60534f89d35f7e4f9a6a7fd"},
{"title": "\n        Em discurso na ONU, Bolsonaro diz que \u00edndios e caboclos promovem queimadas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=456&r=1657584231628&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8878198%2F&syn=False&key=db886106b4e1a84d01e09df817c3385e"},
{"title": "\n        'Mais dif\u00edcil do que parece': a rea\u00e7\u00e3o da imprensa internacional \u00e0 compra do Twitter por Elon Musk\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=457&r=1657584231635&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F26%2Fmais-dificil-do-que-parece-a-reacao-da-imprensa-internacional-a-compra-do-twitter-por-elon-musk.ghtml&syn=False&key=b9c6c962a60e94ef512e1759f60991a5"},
{"title": "\n        Fachin: 'Elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o ferramentas substitutivas do conflito'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=458&r=1657584231638&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F13%2Ffachin-eleicoes-sao-ferramentas-substitutivas-do-conflito.ghtml&syn=False&key=da2e7f85b1e77b37237e2e9a5a81d45e"},
{"title": "\n        Procuradoria recorre da decis\u00e3o de Nunes Marques que devolveu mandato a deputado bolsonarista\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=459&r=1657584231641&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F06%2Fpge-recorre-de-decisao-de-nunes-marques-que-devolveu-mandato-a-deputado-bolsonarista.ghtml&syn=False&key=deddc5c5771faba8495cb167ad352d35"},
{"title": "\n        Facebook e Instagram removem v\u00eddeo de Jair Bolsonaro por viola\u00e7\u00e3o de regras\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=460&r=1657584231648&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F30%2Ffacebook-e-instagram-removem-video-de-jair-bolsonaro-por-violacao-de-regras.ghtml&syn=False&key=8b12911fa2bde4fb9333824325cf16da"},
{"title": "\n        Cons\u00f3rcio de 17 ve\u00edculos americanos de imprensa publica detalhes de documentos internos do Facebook\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=461&r=1657584231653&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9981053%2F&syn=False&key=7e7d51f7d481c40c9d348bb8a6ca3445"},
{"title": "\n        Terminam nesta sexta as inscri\u00e7\u00f5es para curso de educa\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica promovido por universidade do RS\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=462&r=1657584231660&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frs%2Frio-grande-do-sul%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F20%2Fterminam-nesta-sexta-as-inscricoes-para-curso-de-educacao-midiatica-promovido-por-universidade-do-rs.ghtml&syn=False&key=3e06769309a9dd31e1b1d671f9a43e35"},
{"title": "\n        S\u00e9rie sobre vacina da Covid-19 aborda as fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=463&r=1657584231666&u=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmg%2Fzona-da-mata%2Fmgtv-1edicao%2Fvideos%2Fv%2Fserie-sobre-vacina-da-covid-19-aborda-as-fake-news%2F9222200%2F&syn=False&key=df3604f19472ebf90c51960b2ed45c5d"},
{"title": "\n        Posi\u00e7\u00e3o do TSE \u00e9 'muito clara': quem propagar fake news 'ter\u00e1 registro cassado', diz Moraes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=464&r=1657584231668&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F03%2Fjustica-nao-pode-agir-como-avestruz-e-analisara-abusos-nas-redes-sociais-na-eleicao-diz-moraes.ghtml&syn=False&key=20ecadab40561f35138fb4b8a529b504"},
{"title": "\n        Voc\u00ea Sabia?: not\u00edcias falsas atrapalham imuniza\u00e7\u00e3o em massa h\u00e1 s\u00e9culos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=465&r=1657584231675&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9195847%2F&syn=False&key=dbedc5d87d47fd65f2d380f010969538"},
{"title": "\n        Trump deixa os EUA com recordes de casos e mortes por Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=466&r=1657584232081&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9194718%2F&syn=False&key=01633e9212a75080b30df570b0b9970b"},
{"title": "\n        Muro da desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 a for\u00e7a mais negativa, diz Roger Waters\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=467&r=1657584232087&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2012%2F03%2Fmuro-da-desinformacao-e-forca-mais-negativa-diz-roger-waters.html&syn=False&key=0fc796611b41b747ab1429e7d37c6ee9"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que imagem mostre paciente curado da Covid-19 ap\u00f3s uso de medicamento\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=468&r=1657584232093&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F29%2Fe-fake-que-imagem-mostre-paciente-curado-da-covid-19-apos-uso-de-medicamento.ghtml&syn=False&key=2a1a3e8206991ca5351141b2c37002ed"},
{"title": "\n        Fachin diz que est\u00e3o 'em xeque' no pa\u00eds as liberdades p\u00fablicas e a 'efic\u00e1cia' da escolha popular\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=469&r=1657584232099&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F03%2Ffachin-diz-que-estao-em-xeque-no-pais-as-liberdades-pubicas-e-a-eficacia-da-escolha-popular.ghtml&syn=False&key=d853ca1522ee79798cd03e344b2e5643"},
{"title": "\n        Coronav\u00edrus: 21 estados e o DF prop\u00f5em projetos para multar quem divulga 'fake news' na pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=470&r=1657584232104&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2020%2F05%2F17%2Fcoronavirus-21-estados-e-o-df-propoem-projetos-para-multar-quem-divulga-fake-news-na-pandemia.ghtml&syn=False&key=4c589e06b6b107ac93f830ae17edd31a"},
{"title": "\n        'Chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo para o Brasil', diz Gerson Camarotti sobre a\u00e7\u00f5es de defesa da democracia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=471&r=1657584232107&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbom-dia-brasil%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F18%2Fchama-a-atencao-do-mundo-para-o-brasil-diz-gerson-camarotti-sobre-acoes-de-defesa-da-democracia.ghtml&syn=False&key=2f446d24e5e5c013eb9b7c7f57923a3a"},
{"title": "\n        Veja como TSE age para combater disparos de mentiras em redes sociais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=472&r=1657584232111&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fconexao-globonews%2Fvideo%2Fveja-como-tse-age-para-combater-disparos-de-mentiras-em-redes-sociais-9930192.ghtml&syn=False&key=c8f97dd4e5c2c34374c7db0a1bc29f80"},
{"title": "\n        'Atentar contra a Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9, a rigor, atentar contra a pr\u00f3pria democracia', diz Fachin\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=473&r=1657584232116&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F02%2Fatentar-contra-a-justica-eleitoral-e-a-rigor-atentar-contra-a-propria-democracia-diz-fachin.ghtml&syn=False&key=6abb373f769de8d29914c3e9a9ec1d34"},
{"title": "\n        TSE manda remover da internet v\u00eddeos de Bolsonaro com cr\u00edticas a material contra homofobia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=474&r=1657584232119&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2018%2Fnoticia%2F2018%2F10%2F16%2Ftse-manda-remover-da-internet-videos-de-bolsonaro-contra-o-kit-gay.ghtml&syn=False&key=d11affa8849c699901858f0eb2db4d88"},
{"title": "\n        Fachin diz ao Minist\u00e9rio da Defesa ter 'elevada' considera\u00e7\u00e3o pelas For\u00e7as Armadas e defende di\u00e1logo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=475&r=1657584232125&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F13%2Ffachin-diz-ter-elevada-consideracao-pelas-forcas-armadas-e-defende-dialogo-para-fortalecer-democracia.ghtml&syn=False&key=5d5bdf126d2069a043019c97cf2a279f"},
{"title": "\n        Dia Nacional Teste do Pezinho: a\u00e7\u00f5es no Rio refor\u00e7am import\u00e2ncia do exame para detectar doen\u00e7as raras\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=476&r=1657584232131&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F06%2Fdia-nacional-teste-do-pezinho-acoes-no-rio-reforcam-importancia-do-exame-para-detectar-doencas-raras.ghtml&syn=False&key=a0287ef163d192d74d29c8297e0d77d6"},
{"title": "\n        H\u00e1 um m\u00eas, It\u00e1lia resistiu a tomar medidas mais restritivas contra coronav\u00edrus; hoje soma 7,5 mil mortes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=477&r=1657584232136&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fbemestar%2Fcoronavirus%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F25%2Fha-um-mes-italia-resistiu-a-tomar-medidas-mais-restritivas-contra-coronavirus-hoje-soma-75-mil-mortes.ghtml&syn=False&key=ef2cd3fbcf8eb5aae4129e12361504dd"},
{"title": "\n        TSE arquiva a\u00e7\u00f5es que pediam cassa\u00e7\u00e3o da chapa Bolsonaro-Mour\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=478&r=1657584232140&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9990642%2F&syn=False&key=12fe446a5003411e2737ef8e29449f60"},
{"title": "\n        TRE-PR lan\u00e7a projeto in\u00e9dito para as elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=479&r=1657584232144&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8311685%2F&syn=False&key=9d00e44868586ccc95506591928752ac"},
{"title": "\n        Campanha alerta sobre os cuidados ligados \u00e0 Tuberculose\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=480&r=1657584232148&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F7479929%2F&syn=False&key=aa92e3dd599c8d3c60d1f15952fe40b1"},
{"title": "\n        TSE fiscaliza a dissemina\u00e7\u00e3o de fake news durante as elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=481&r=1657584232698&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9021887%2F&syn=False&key=c14629b9c1905dfeea09e9603cd9f28b"},
{"title": "\n        UE nega ter modificado relat\u00f3rio por press\u00e3o da China\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=482&r=1657584232704&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2020%2F04%2F27%2Fue-nega-ter-modificado-relatorio-por-pressao-da-china.ghtml&syn=False&key=4f02adab655dcb78e94071bfd8395acd"},
{"title": "\n        2\u00aa Turma no STF derruba decis\u00e3o de Nunes Marques e restaura cassa\u00e7\u00e3o de deputado bolsonarista\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=483&r=1657584232710&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F07%2F2a-turma-do-stf-derruba-decisao-de-nunes-marques-que-devolveu-mandato-a-deputado-bolsonarista.ghtml&syn=False&key=648c2b198c0524dedb306a4b93b16379"},
{"title": "\n        Pesquisadores criam projetos para combater fakes sobre Covid-19\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=484&r=1657584232714&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9204693%2F&syn=False&key=7713d76d5ada09131135324d894fd006"},
{"title": "\n        O Assunto #726 a #730: Censo 2022 e a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+, ESPECIAL - Renata Lo Prete entrevista Ciro Gomes, a batalha do ICMS, o assassinato de Bruno e Dom na Amaz\u00f4nia, e juros recorde nos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=485&r=1657584232720&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F18%2Fo-assunto-726-a-730-censo-2022-e-a-populacao-lgbtqia-especial-renata-lo-prete-entrevista-ciro-gomes-a-batalha-do-icms-o-assassinato-de-bruno-e-dom-na-amazonia-e-juros-recorde-nos-eua.ghtml&syn=False&key=1c0e7ed602aba3cbd82c28420f63429a"},
{"title": "\n        TSE faz parceria com redes sociais para evitar disparos de mensagens em massa\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=486&r=1657584232725&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Ftse-faz-parceria-com-redes-sociais-para-evitar-disparos-de-mensagens-em-massa-8901362.ghtml&syn=False&key=8ee30bb9035a6acf7841b933133516a8"},
{"title": "\n        Josep Borrell diz que novas san\u00e7\u00f5es da UE contra a R\u00fassia ir\u00e3o focar no petr\u00f3leo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=487&r=1657584232731&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fucrania-russia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F03%2Fjosep-borrell-diz-que-novas-sancoes-da-ue-contra-a-russia-irao-focar-no-petroleo.ghtml&syn=False&key=f01d63c0014d726e3e2bf9f15cd26b61"},
{"title": "\n        Conselho do TSE se re\u00fane para discutir impacto da divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fado falso no 1\u00b0 turno\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=488&r=1657584232734&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2018%2Fnoticia%2F2018%2F10%2F10%2Fconselho-do-tse-se-reune-para-discutir-impacto-da-divulgacao-de-conteudo-falso-no-1-turno.ghtml&syn=False&key=3b5ec6cdd06a67c8864e73a230b2397d"},
{"title": "\n        TSE reafirma que ir\u00e1 analisar casos de abusos de candidatos em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o e nas redes sociais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=489&r=1657584232737&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F03%2Ftse-reafirma-que-ira-analisar-casos-de-abusos-de-candidatos-em-todos-os-meios-de-comunicacao-e-nas-redes-sociais.ghtml&syn=False&key=86810a9320f6b7de19a5fe090bc07d28"},
{"title": "\n        Nuvem de palavras mostra as express\u00f5es mais usadas por Bolsonaro no discurso na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=490&r=1657584232741&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fnuvem-de-palavras-mostra-as-expressoes-mais-usadas-por-bolsonaro-no-discurso-na-onu-8877714.ghtml&syn=False&key=548a85ca9b7caa8a8772bb9cd1845cbf"},
{"title": "\n        M\u00e1scaras devem ser trocadas com mais frequ\u00eancia no calor\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=491&r=1657584232745&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8922756%2F&syn=False&key=aa5389cfa05db6976e60c9a2568be5a4"},
{"title": "\n        Nunes Marques suspende decis\u00e3o do TSE que cassou deputado bolsonarista acusado de divulgar 'fake news'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=492&r=1657584232751&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F02%2Fnunes-marques-suspende-decisao-do-tse-que-cassou-deputado-bolsonarista-acusado-de-divulgar-fake-news.ghtml&syn=False&key=694086c9c557169e8dbdf0728aa07998"},
{"title": "\n        Novos dirigentes do TRE-AM s\u00e3o empossados nesta sexta-feira (6)\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=493&r=1657584232757&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fam%2Famazonas%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F06%2Fnovos-dirigentes-do-tre-am-sao-empossados-nesta-sexta-feira-6.ghtml&syn=False&key=5475ca6616d1c60a17f088d2733facd5"},
{"title": "\n        TSE amplia canal para tirar d\u00favidas do eleitor e combater fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=494&r=1657584232760&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F08%2Ftse-amplia-canal-para-tirar-duvidas-do-eleitor-e-combater-fake-news.ghtml&syn=False&key=da9afbb8ee5349a164c29f074b03b73b"},
{"title": "\n        Julia Duailibi: \u2018Discurso de Bolsonaro n\u00e3o repercutiu bem no meio diplom\u00e1tico\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=495&r=1657584232764&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-16%2Fvideo%2Fjulia-duailibi-discurso-de-bolsonaro-nao-repercutiu-bem-no-meio-diplomatico-8877440.ghtml&syn=False&key=341466cc957d53c855eb451c55ab1a3a"},
{"title": "\n        Miss ind\u00edgena e influencer de RR \u00e9 nova estrela de campanha de marca de perfumes: 'trago for\u00e7a e garra'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=496&r=1657584233337&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frr%2Froraima%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F15%2Fmiss-indigena-de-roraima-e-nova-estrela-de-campanha-nacional-do-boticario-trago-forca-e-garra.ghtml&syn=False&key=ab33f82d9bf19abffa8dd36e6b972f43"},
{"title": "\n        O chocante linchamento de mexicano alvo de multid\u00e3o enfurecida por boatos de WhatsApp\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=497&r=1657584233343&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F15%2Fo-chocante-linchamento-de-mexicano-alvo-de-multidao-enfurecida-por-boatos-de-whatsapp.ghtml&syn=False&key=b00581e0a38dfde298180122082e0e41"},
{"title": "\n        Assessor de Trump que desafiou a ci\u00eancia pede demiss\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=498&r=1657584233349&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9066698%2F&syn=False&key=868c92508df0e1799a255752f1d00518"},
{"title": "\n        TikTok: o papel da rede social e da internet no julgamento Amber Heard x Johnny Depp\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=499&r=1657584233359&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F02%2Ftiktok-o-papel-da-rede-social-e-da-internet-no-julgamento-amber-heard-x-johnny-depp.ghtml&syn=False&key=8c0532c77ceed312ee671717b7038bc5"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Como os criadores de fake news tentam enganar voc\u00ea?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=500&r=1657584233368&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F28%2Ffato-ou-fake-como-os-criadores-de-fake-news-tentam-enganar-voce.ghtml&syn=False&key=a90334aa93a58243628b2feb18371219"},
{"title": "\n        Quem \u00e9 Elon Musk\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=501&r=1657584233374&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F20%2Fquem-e-elon-musk.ghtml&syn=False&key=3441ec28573590bb22f5df2c1d11a40d"},
{"title": "\n        Como deve ser introdu\u00e7\u00e3o alimentar de beb\u00eas \u2013 e os riscos de dar comida antes do 6\u00ba m\u00eas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=502&r=1657584233381&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsaude%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F01%2Fcomo-deve-ser-introducao-alimentar-de-bebes-e-os-riscos-de-dar-comida-antes-do-6o-mes.ghtml&syn=False&key=fb24c3be26430ffe63efc31b250837da"},
{"title": "\n        Pedido de vista de Andr\u00e9 Mendon\u00e7a adia julgamento sobre decis\u00e3o que devolveu mandato a bolsonarista cassado\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=503&r=1657584233388&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F07%2Fpedido-de-vista-de-andre-mendonca-adia-julgamento-da-decisao-que-devolveu-mandato-a-bolsonarista-cassado.ghtml&syn=False&key=0d62a57c666cbcedafd1fec0e6c7b837"},
{"title": "\n        Dias Toffoli diz que a liberdade de express\u00e3o deve estar a servi\u00e7o da informa\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=504&r=1657584233394&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8734134%2F&syn=False&key=5d9c1db15a08c6257d68dd39280a96ed"},
{"title": "\n        Twitter apaga 10 mil perfis falsos nos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=505&r=1657584233402&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2018%2F11%2F03%2Ftwitter-apaga-10-mil-perfis-falsos-nos-eua.ghtml&syn=False&key=bc8c394edd938540839aae2f273ebf78"},
{"title": "\n        Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o desmente boato sobre abertura do com\u00e9rcio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=506&r=1657584233409&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fvale-do-paraiba-regiao%2Fnoticia%2F2020%2F03%2F27%2Fprefeitura-de-campos-do-jordao-desmente-boato-sobre-abertura-do-comercio.ghtml&syn=False&key=a5006d8059a277c14390c5c9b26c35ba"},
{"title": "\n        Informa\u00e7\u00f5es desencontradas atrapalham o combate \u00e0 COVID-19, segunda OMS e a OPAS\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=507&r=1657584233414&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8958830%2F&syn=False&key=7157c4f607156adb08403df0df87cac1"},
{"title": "\n        OMS faz confer\u00eancia contra fake news em tempos de pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=508&r=1657584233418&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8715149%2F&syn=False&key=4decdae41707b7ee22df17b5fcf4ec0a"},
{"title": "\n        G1 em 1 Minuto: Bolsonaro fala sobre o Brasil na Assembleia da ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=509&r=1657584233423&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fg1-em-1-minuto%2Fvideo%2Fg1-em-1-minuto-bolsonaro-fala-sobre-o-brasil-na-assembleia-da-onu-8876228.ghtml&syn=False&key=ef3a0d066b45d44fc17a9bbdd60e4962"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Como combater as fake news?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=510&r=1657584233426&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F04%2Ffato-ou-fake-como-combater-as-fake-news.ghtml&syn=False&key=46cbcb11b17d46e591c68a1907251ab4"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Como combater as fake news?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=511&r=1657584233870&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F04%2Ffato-ou-fake-como-combater-as-fake-news.ghtml&syn=False&key=46cbcb11b17d46e591c68a1907251ab4"},
{"title": "\n        O que \u00e9 o WhatsApp Comunidades\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=512&r=1657584233879&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F27%2Fo-que-e-o-whatsapp-comunidades.ghtml&syn=False&key=178dd9560733d8a05dc444f08240ae66"},
{"title": "\n        Apae de Suzano recebe encontro sobre o uso medicinal da maconha\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=513&r=1657584233882&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fmogi-das-cruzes-suzano%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F12%2Fapae-de-suzano-recebe-encontro-sobre-o-uso-medicinal-da-maconha.ghtml&syn=False&key=ceb8f084785359f827bbebed2aaec385"},
{"title": "\n        Sobre a r\u00e9plica em tamanho real da Fontana de Trevi que estou construindo na minha casa \u2013 ou 'De como estamos vivendo a \u00e9poca de ouro da desinforma\u00e7\u00e3o'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=514&r=1657584233885&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fplatb%2Fzecacamargo%2F2011%2F02%2F24%2Fsobre-a-replica-em-tamanho-real-da-fontana-de-trevi-que-estou-construindo-na-minha-casa-%25e2%2580%2593-ou-de-como-estamos-vivendo-a-epoca-de-ouro-da-desinformacao&syn=False&key=0bb71ec3b4dbf9eb17d882509af3f720"},
{"title": "\n        Justi\u00e7a da PB manda Prefeitura de Alagoa Grande indenizar mulher que tomou vacina da Covid-19 vencida\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=515&r=1657584233891&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpb%2Fparaiba%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F11%2Fjustica-da-pb-manda-prefeitura-de-alagoa-grande-indenizar-mulher-que-tomou-vacina-da-covid-19-vencida.ghtml&syn=False&key=0f572f81a80cbac6832e3eeec002f20b"},
{"title": "\n        Em Itacoatiara, eleitora quase \u00e9 impedida de votar\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=516&r=1657584233896&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F7074423%2F&syn=False&key=0b831d94220d8aaca0d079c086d39d82"},
{"title": "\n        Comiss\u00e3o do TSE aprova plano para ampliar transpar\u00eancia no processo eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=517&r=1657584233907&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F25%2Fcomissao-do-tse-plano-para-ampliar-transparencia-no-processo-eleitoral.ghtml&syn=False&key=b27a3181caf001fa19573122d4fc7313"},
{"title": "\n        YouTube suspende canal da C\u00e2mara de Goi\u00e2nia alegando divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es falsas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=518&r=1657584233916&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fgo%2Fgoias%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F26%2Fyoutube-suspende-canal-da-camara-de-goiania-alegando-divulgacao-de-fake-news.ghtml&syn=False&key=1f0881f73631cc255655a6ed7a65b2ae"},
{"title": "\n        Fake news sobre vacina contamina elei\u00e7\u00f5es presidenciais americanas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=519&r=1657584233922&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Ffake-news-sobre-vacina-contamina-eleicoes-presidenciais-americanas-8840270.ghtml&syn=False&key=4f65361893d37fe254034af6d5cc3514"},
{"title": "\n        Vizinhos contaminados n\u00e3o representam risco para cond\u00f4minos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=520&r=1657584233926&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8553064%2F&syn=False&key=fb3c1e2698e832accd393ca9685b52ea"},
{"title": "\n        'N\u00e3o permitiremos a subvers\u00e3o do processo eleitoral, diz Fachin; 'Di\u00e1logo sim, joelhos dobrados, jamais'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=521&r=1657584233933&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F13%2Fnao-permitiremos-a-subversao-do-processo-eleitoral-diz-fachin-dialogo-sim-joelhos-dobrados-jamais.ghtml&syn=False&key=5e8b24fe03cd157c39f90bb6656a4b68"},
{"title": "\n        O que WhatsApp, Telegram, TikTok, Facebook e YouTube prometem fazer contra fake news nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=522&r=1657584233939&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F28%2Fo-que-whatsapp-telegram-tiktok-facebook-e-youtube-prometem-fazer-contra-fake-news-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=b09cb3222b4bff9b0252a74ecc83bf65"},
{"title": "\n        Twitter e Facebook se defendem em audi\u00eancia no Senado dos EUA\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=523&r=1657584233943&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Ftwitter-e-facebook-se-defendem-em-audiencia-no-senado-dos-eua-9031139.ghtml&syn=False&key=00b51df5c021c03925820651827641fb"},
{"title": "\n        'Invis\u00edveis': a realidade dos albinos brasileiros\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=524&r=1657584233950&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpr%2Fparana%2Fnoticia%2Finvisiveis-a-realidade-dos-albinos-brasileiros.ghtml&syn=False&key=cd212e76b5e65a1f74b7515d1fde6573"},
{"title": "\n        Grupo de m\u00e9dicos e cientistas protocola pedido de impeachment contra Jair Bolsonaro\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=525&r=1657584233954&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-18%2Fvideo%2Fgrupo-de-medicos-e-cientistas-protocola-pedido-de-impeachment-contra-jair-bolsonaro-9250623.ghtml&syn=False&key=1c2c589d6d894831b96bfab5c4652967"},
{"title": "\n        Saiba como identificar perfis falsos nas redes sociais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=526&r=1657584234618&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Fsaiba-como-identificar-perfis-falsos-nas-redes-sociais-9021796.ghtml&syn=False&key=29833d4cf46fa746586b0ea24ed40fcb"},
{"title": "\n        TSE renova acordo com ag\u00eancias de checagem para combater informa\u00e7\u00f5es falsas na elei\u00e7\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=527&r=1657584234621&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F22%2Ftse-renova-acordo-com-agencias-de-checagem-para-combater-informacoes-falsas-na-eleicao.ghtml&syn=False&key=85860c397336665f522f1f0a9fcd1ae5"},
{"title": "\n        Maia: \u2018Extrema direita usou redes para tentar calar o STF e o Congresso\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=528&r=1657584234625&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fmaia-extrema-direita-usou-redes-para-tentar-calar-o-stf-e-o-congresso-8731037.ghtml&syn=False&key=6577bc956ffc4848b8981cbe921fd675"},
{"title": "\n        Eu Te Explico #63: combate a transfobia e desafios das pessoas trans no mercado de trabalho\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=529&r=1657584234631&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Fpodcast%2Feu-te-explico%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F30%2Feu-te-explico-63-combate-a-transfobia-e-desafios-das-pessoas-trans-no-mercado-de-trabalho.ghtml&syn=False&key=3feebe0b286f679736c88db0685e2d04"},
{"title": "\n        O Assunto #685: Sarampo - riscos de surtos e import\u00e2ncia da vacina\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=530&r=1657584234637&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F13%2Fo-assunto-685-sarampo-riscos-de-surtos-e-importancia-da-vacina.ghtml&syn=False&key=dc864fe7515098f540820048e8c7c2cb"},
{"title": "\n        MPF questiona WhatsApp sobre possibilidade de estrear megagrupos no Brasil em 2023\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=531&r=1657584234645&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F18%2Fmpf-questiona-whatsapp-sobre-possibilidade-de-estrear-megagrupos-no-brasil-em-2023.ghtml&syn=False&key=331b5bc48e6c9c04398b317e386756f5"},
{"title": "\n        Eleitores jovens ajudam no combate \u00e0s informa\u00e7\u00f5es falsas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=532&r=1657584234648&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F13%2Feleitores-jovens-ajudam-no-combate-as-informacoes-falsas.ghtml&syn=False&key=4d15e4b2caa4cebee5138f9399383eec"},
{"title": "\n        OMS alerta para volta do Sarampo em pa\u00edses europeus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=533&r=1657584234653&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F7880315%2F&syn=False&key=7032506d6788c02993da4d2f093d61b4"},
{"title": "\n        Sophia Huang Xuequin: o desaparecimento de mulher que impulsionou #MeToo na China\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=534&r=1657584234659&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmundo%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F24%2Fsophia-huang-xuequin-o-desaparecimento-de-mulher-que-impulsionou-metoo-na-china.ghtml&syn=False&key=4add4c33afca9260261cbfff74f9d6b5"},
{"title": "\n        Document\u00e1rio mostra como o parto e a amamenta\u00e7\u00e3o viraram neg\u00f3cios\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=535&r=1657584234663&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fvideo%2Fdocumentario-mostra-como-o-parto-e-a-amamentacao-viraram-negocios-7223686.ghtml&syn=False&key=406aadde8de6e27151892bcfd7fe414f"},
{"title": "\n        Facebook libera den\u00fancia de 'not\u00edcias falsas'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=536&r=1657584234670&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2Ffacebook-libera-denuncia-de-noticias-falsas.ghtml&syn=False&key=2f653a49ab26613ded2226db208d51bb"},
{"title": "\n        WhatsApp aumenta limite de grupos para at\u00e9 512 pessoas, mas mudan\u00e7a s\u00f3 chega ao Brasil ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=537&r=1657584234676&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F05%2Fwhatsapp-tera-grupos-com-ate-512-pessoas-depois-das-eleicoes.ghtml&syn=False&key=481c51e77907461c15a6edc364e16eba"},
{"title": "\n        YouTube pro\u00edbe C\u00e2mara de Goi\u00e2nia de usar canal alternativo ap\u00f3s suspens\u00e3o do perfil principal por divulgar informa\u00e7\u00f5es falsas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=538&r=1657584234682&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fgo%2Fgoias%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F27%2Fyoutube-proibe-camara-de-goiania-de-usar-canal-alternativo-apos-suspensao-do-perfil-principal-por-divulgar-informacoes-falsas.ghtml&syn=False&key=02a72a9059b4b905b7cae36e26171dec"},
{"title": "\n        Fato ou Fake: Por que as pessoas acreditam em fake news?\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=539&r=1657584234685&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F07%2Ffato-ou-fake-por-que-as-pessoas-acreditam-em-fake-news.ghtml&syn=False&key=dca65c719a7249fafc25a63f133bcc1e"},
{"title": "\n        TSE cobra Telegram sobre acordo de combate \u00e0s fake news nas elei\u00e7\u00f5es deste ano\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=540&r=1657584234688&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F09%2Ftse-reitera-convite-ao-telegram-para-acordo-de-combate-as-fake-news-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=f40c8bccd021f302df1ff97e19091e6c"},
{"title": "\n        Discurso de Bolsonaro na ONU repercute no Congresso e no Planalto\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=541&r=1657584235172&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8877170%2F&syn=False&key=7507800507bb1c541448cff049925502"},
{"title": "\n        O Assunto #693: Elon Musk e o futuro do Twitter\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=542&r=1657584235184&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F27%2Fo-assunto-693-elon-musk-e-o-futuro-do-twitter.ghtml&syn=False&key=dd8f5f55318f790672dad9b943aa52ac"},
{"title": "\n        Nove em cada 10 brasileiros apoiam a regulamenta\u00e7\u00e3o das redes sociais, diz Ibope\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=543&r=1657584235188&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8597331%2F&syn=False&key=f00f0c38b7676d4a90ce01eb5cf4e0ea"},
{"title": "\n        Nove em cada dez brasileiros receberam fake news sobre coronav\u00edrus, revela pesquisa\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=544&r=1657584235193&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-ponto%2Fvideo%2Fnove-em-cada-dez-brasileiros-receberam-fake-news-sobre-coronavirus-revela-pesquisa-8528347.ghtml&syn=False&key=42393932832155e9392cbb417e61617a"},
{"title": "\n        Dia do Infectologista: profiss\u00e3o da m\u00e3e inspirou dois filhos m\u00e9dicos que vivenciam os desafios impostos pela pandemia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=545&r=1657584235199&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpi%2Fpiaui%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F11%2Fdia-do-infectologista-profissao-da-mae-inspirou-dois-filhos-medicos-que-vivenciam-os-desafios-impostos-pela-pandemia.ghtml&syn=False&key=29e13d2cef76dd143f682172fd07f526"},
{"title": "\n        Preven\u00e7\u00e3o: Saiba como os m\u00e9todos anticoncepcionais auxiliam no planejamento da mulher\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=546&r=1657584235204&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F9100435%2F&syn=False&key=abd5e4212709c26ab1ffd01125108cbc"},
{"title": "\n        WhatsApp lan\u00e7a assistente virtual do TSE para tirar d\u00favidas sobre elei\u00e7\u00f5es; veja como utilizar\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=547&r=1657584235210&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F05%2Fwhatsapp-lanca-assistente-virtual-do-tse-para-tirar-duvidas-sobre-eleicoes-veja-como-utilizar.ghtml&syn=False&key=d9c2fd52e0212021527e059a84d8416b"},
{"title": "\n        Metal Open Air, 10 anos do fracasso... rep\u00f3rter relembra festival no Maranh\u00e3o; veja V\u00cdDEO\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=548&r=1657584235216&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fmusica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F06%2Fmetal-open-air-10-anos-do-fracasso-reporter-relembra-festival-no-maranhao-veja-video.ghtml&syn=False&key=0d878748622b6e87b98d76ca6336ebb2"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE v\u00eddeo que diz que Barroso confessou estar sendo chantageado por orgia em Cuba\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=549&r=1657584235223&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F14%2Fe-fake-video-que-diz-que-barroso-confessou-estar-sendo-chantageado-por-orgia-em-cuba.ghtml&syn=False&key=fc02b6ec6b0ec147f47dc651a61fbec9"},
{"title": "\n        Mais de 70% dos brasileiros com internet j\u00e1 acreditaram em uma fake news sobre coronav\u00edrus\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=550&r=1657584235227&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8528176%2F&syn=False&key=b0e6aaa33dd6b88b9a0b9bf55933cd32"},
{"title": "\n        Toffoli rejeita pedido de Bolsonaro ao STF para investigar Alexandre Moraes por abuso de autoridade\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=551&r=1657584235234&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F18%2Ftoffoli-rejeita-pedido-de-investigacao-de-bolsonaro-contra-moraes.ghtml&syn=False&key=08c169d4c37ec09a712ba62048905838"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que Tasuku Honjo, Nobel de Medicina em 2018, disse que coronav\u00edrus foi criado por\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=552&r=1657584235239&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fvideo%2Fe-fake-que-tasuku-honjo-nobel-de-medicina-em-2018-disse-que-coronavirus-foi-criado-por-8701395.ghtml&syn=False&key=c74ae03b22ee5afee0fbad0c99e79d52"},
{"title": "\n        Campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela deve ser estendida para al\u00e9m de 2 de mar\u00e7o, diz secret\u00e1rio\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=553&r=1657584235245&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2Fcampanha-de-vacinacao-contra-a-febre-amarela-deve-ser-estendida-para-alem-de-2-de-marco-diz-secretario.ghtml&syn=False&key=ee4f6013c3157274567b57c368cd023a"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que Lei Rouanet financiava programa Caldeir\u00e3o do Huck\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=554&r=1657584235251&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F26%2Fe-fake-que-lei-rouanet-financiava-programa-caldeirao-do-huck.ghtml&syn=False&key=e7727d59d070c4547e230c2116c1901d"},
{"title": "\n        Exclusivo: detalhes in\u00e9ditos da investiga\u00e7\u00e3o do Facebook que derrubou perfis bolsonaristas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=555&r=1657584235255&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8745772%2F&syn=False&key=06b97c7b614c508ced6a659017319956"},
{"title": "\n        Exclusivo: detalhes in\u00e9ditos da investiga\u00e7\u00e3o do Facebook que derrubou perfis bolsonaristas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=556&r=1657584235824&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8745676%2F&syn=False&key=0e8b2d02822cee7911ae395d721033f1"},
{"title": "\n        Novo presidente diz que Anatel n\u00e3o tem compet\u00eancia legal para bloquear sites e aplicativos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=557&r=1657584235826&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Feconomia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F05%2Fnovo-presidente-diz-que-anatel-nao-tem-competencia-legal-para-bloquear-sites-e-aplicativos.ghtml&syn=False&key=b4f43275f463ae01d7377afa21b0d600"},
{"title": "\n        Elei\u00e7\u00f5es de 2022: TRE-BA firma parceria com aplicativo de mensagens para ampliar atendimento ao p\u00fablico\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=558&r=1657584235832&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F30%2Feleicoes-de-2022-tre-ba-firma-parceria-com-aplicativo-de-mensagens-para-ampliar-atendimento-ao-publico.ghtml&syn=False&key=65672a6503d3e5b71aeedfcb2dde7e97"},
{"title": "\n        Lula compara Arthur Lira a imperador do Jap\u00e3o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=559&r=1657584235838&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F03%2Flula-compara-arthur-lira-a-imperador-do-japao.ghtml&syn=False&key=31a707d9749465100455ff2bd9abf19b"},
{"title": "\n        Barroso cita momento de 'eros\u00e3o da democracia' no mundo e defende o seu restabelecimento\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=560&r=1657584235844&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F13%2Fbarroso-cita-momento-de-erosao-da-democracia-no-mundo-e-diz-ser-preciso-trabalhar-para-restabelece-la.ghtml&syn=False&key=77f210448d6a445957c271d0f0f6a997"},
{"title": "\n        Cabeleireiro diz que interpretar\u00e1 Bolsonaro gay em desfile da Gavi\u00f5es da Fiel; escola nega\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=561&r=1657584235850&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsao-paulo%2Fcarnaval%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F19%2Fgavioes-da-fiel-tera-bolsonaro-gay-em-desfile.ghtml&syn=False&key=e622fccb52ca803ae783d2d5989445c0"},
{"title": "\n        Sem citar Bolsonaro, Pacheco diz que \u00e9 preciso defender a 'democracia em tempos de atentados nocivos \u00e0 sociedade brasileira'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=562&r=1657584235856&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F12%2Fsem-citar-bolsonaro-pacheco-diz-que-e-preciso-defender-a-democracia-em-tempos-de-atentados-nocivos-a-sociedade-brasileira.ghtml&syn=False&key=fca83d78e8e69f2bf0304f1becf7d2dc"},
{"title": "\n        WhatsApp anuncia ferramenta que pode agregar grupos com milhares de pessoas no Brasil, mas s\u00f3 depois das elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=563&r=1657584235861&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F14%2Fwhatsapp-anuncia-grupos-com-milhares-de-pessoas-no-brasil-mas-so-depois-das-eleicoes.ghtml&syn=False&key=889b56eb2f25aca77cf3910a7122bc50"},
{"title": "\n        Democracia no Brasil ser\u00e1 garantida com elei\u00e7\u00f5es limpas, transparentes e urnas eletr\u00f4nicas, diz Alexandre de Moraes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=564&r=1657584235867&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F14%2Fdemocracia-no-brasil-sera-garantida-com-eleicoes-limpas-transparentes-e-urnas-eletronicas-diz-alexandre-de-moraes.ghtml&syn=False&key=777e2949349562d445b4c3c555173fbd"},
{"title": "\n        Entenda decis\u00e3o do ministro Nunes Marques que devolve mandato a deputado cassado por fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=565&r=1657584235872&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F06%2F02%2Fentenda-decisao-do-ministro-nunes-marques-que-devolve-mandato-a-deputado-cassado-por-fake-news.ghtml&syn=False&key=f9b6617e117d36bc184b0f7d26e742d9"},
{"title": "\n        Ibope faz pesquisa para medir apoio da popula\u00e7\u00e3o ao projeto de lei de combate \u00e0s fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=566&r=1657584235876&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8595825%2F&syn=False&key=d3debf3b7d706df9225277083fef4ef2"},
{"title": "\n        \u00c9 #FAKE que prote\u00edna spike seja t\u00f3xica e provoque c\u00e2ncer\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=567&r=1657584235882&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ffato-ou-fake%2Fcoronavirus%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F10%2Fe-fake-que-proteina-spike-seja-toxica-e-provoque-cancer.ghtml&syn=False&key=d9b2896d998c05070e931a075c0cca3c"},
{"title": "\n        Pesquisadores de estudo sobre a Covid no pa\u00eds s\u00e3o amea\u00e7ados por moradores ou pela pol\u00edcia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=568&r=1657584235886&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8559811%2F&syn=False&key=fcb0dc75d38d629cf22c9cd3002293c1"},
{"title": "\n        Sem citar Bolsonaro, Fachin diz que quem est\u00e1 'interessado na democracia n\u00e3o incita desobedi\u00eancia' quanto ao resultado das elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=569&r=1657584235891&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpr%2Fparana%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F29%2Fsem-citar-bolsonaro-fachin-diz-que-quem-esta-interessado-na-democracia-nao-incita-desobediencia-quanto-ao-resultado-das-eleicoes.ghtml&syn=False&key=d9ac2b5eefbd4f74d7c88f4712d1e2e8"},
{"title": "\n        \u2018Exalta\u00e7\u00e3o do negacionismo\u2019, diz Andr\u00e9 Trigueiro sobre discurso de Bolsonaro na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=570&r=1657584235895&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Fexaltacao-do-negacionismo-diz-andre-trigueiro-sobre-discurso-de-bolsonaro-na-onu-8877209.ghtml&syn=False&key=041153b6a79e69d3f4b24633be32367d"},
{"title": "\n        Guga Chacra sobre Bolsonaro: \u2018Vai chamar aten\u00e7\u00e3o o que ele falou sobre o meio ambiente\u2019\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=571&r=1657584236381&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Festudio-i%2Fvideo%2Fguga-chacra-sobre-bolsonaro-vai-chamar-atencao-o-que-ele-falou-sobre-o-meio-ambiente-8876968.ghtml&syn=False&key=8586fb217922e42f8245f717c92f2925"},
{"title": "\n        Edi\u00e7\u00e3o 10h - Ter\u00e7a-feira, 22/09/2020\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=572&r=1657584236386&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8877406%2F&syn=False&key=6a6026cb0f560413f58f7fc1926adde3"},
{"title": "\n        Jair Bolsonaro discursa na Assembleia Geral da ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=573&r=1657584236390&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-10%2Fvideo%2Fjair-bolsonaro-discursa-na-assembleia-geral-da-onu-8876171.ghtml&syn=False&key=a2400757a1767187dc6f9dba8c97db4a"},
{"title": "\n        Quem colocar em d\u00favida a elei\u00e7\u00e3o e 'atacar a democracia' ser\u00e1 combatido 'com a for\u00e7a da Constitui\u00e7\u00e3o', diz Moraes\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=574&r=1657584236396&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F29%2Ftre-rj-faz-seminario-sobre-as-eleicoes-2022.ghtml&syn=False&key=43dacc11d8866facc79d91ad38177d60"},
{"title": "\n        Falta de doadores de \u00f3rg\u00e3os aumenta fila de espera por transplante na PB\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=575&r=1657584236401&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F5469402%2F&syn=False&key=565dce1661ca8f86ef1b7530378482a7"},
{"title": "\n        Cirurgia bari\u00e1trica diminui mortalidade de idosos obesos em 60%, diz estudo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=576&r=1657584236407&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsaude%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F28%2Fcirurgia-bariatrica-diminui-mortalidade-de-idosos-obesos-em-60-diz-estudo.ghtml&syn=False&key=1046665b52e7453a922c800d24f2781b"},
{"title": "\n        Em evento no Rio, Barroso diz que democracia 's\u00f3 n\u00e3o tem lugar para quem quer destru\u00ed-la'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=577&r=1657584236414&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F29%2Fem-evento-no-rio-barroso-diz-que-democracia-so-nao-tem-lugar-para-quem-quer-destrui-la.ghtml&syn=False&key=b88af732b17b71b6d823877098950de8"},
{"title": "\n        For\u00e7a-tarefa da Uni\u00e3o Europeia mant\u00e9m site em russo para rebater not\u00edcias falsas\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=578&r=1657584236420&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fe-ou-nao-e%2Fnoticia%2Fforca-tarefa-da-uniao-europeia-mantem-site-em-russo-para-rebater-noticias-falsas.ghtml&syn=False&key=6e3557c5d4b5b23c6aadaa51e3e92fa0"},
{"title": "\n        Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es repudia ataque de Bolsonaro \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=579&r=1657584236423&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F01%2F07%2Fsociedade-brasileira-de-imunizacoes-repudia-ataque-de-bolsonaro-a-vacinacao-de-criancas.ghtml&syn=False&key=bcf694b79a6ba26b0a7be9a6466a3868"},
{"title": "\n        TSE apresenta \u00edntegra de plano para ampliar transpar\u00eancia e seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=580&r=1657584236426&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F27%2Ftse-apresenta-integra-de-plano-para-ampliar-transparencia-e-seguranca-nas-eleicoes.ghtml&syn=False&key=0653e3bc3c372c44341c3c7ab15f76c4"},
{"title": "\n        Bolsonaro defendeu a pol\u00edtica do governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia e ao meio ambiente na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=581&r=1657584236431&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8878546%2F&syn=False&key=83d5bb1e660868f179fc5d37ebce466a"},
{"title": "\n        Veja os destaques do Jornal Hoje desta ter\u00e7a-feira (22)\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=582&r=1657584236436&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8876251%2F&syn=False&key=545431396fa353092c70c3c7251c3eaa"},
{"title": "\n        \u2018\u00c9 uma tentativa de ter um discurso menos beligerante\u2019, Duailibi sobre Bolsonaro na ONU\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=583&r=1657584236440&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fjornal-globonews-edicao-das-10%2Fvideo%2Fe-uma-tentativa-de-ter-um-discurso-menos-beligerante-duailibi-sobre-bolsonaro-na-onu-8876239.ghtml&syn=False&key=83f9ef5f7037d13b5892da79a9f0216a"},
{"title": "\n        Repress\u00e3o na R\u00fassia: os esfor\u00e7os de Putin para sufocar oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=584&r=1657584236443&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fo-assunto%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F14%2Frepressao-na-russia-os-esforcos-de-putin-para-sufocar-oposicao-a-guerra.ghtml&syn=False&key=47d1328a6b002dfdd3b82f192c0e5e7d"},
{"title": "\n        Rosa Weber rejeita pedido da AGU contra suspens\u00e3o de apps que descumprem decis\u00e3o judicial\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=585&r=1657584236446&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F09%2Frosa-weber-rejeita-pedido-da-agu-contra-suspensao-de-apps-que-descumprirem-decisao-judicial.ghtml&syn=False&key=4ce9c158cdeea90d0213075971017b1e"},
{"title": "\n        Rosa Weber rejeita pedido da AGU contra suspens\u00e3o de apps que descumprem decis\u00e3o judicial\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=586&r=1657584236994&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F09%2Frosa-weber-rejeita-pedido-da-agu-contra-suspensao-de-apps-que-descumprirem-decisao-judicial.ghtml&syn=False&key=4ce9c158cdeea90d0213075971017b1e"},
{"title": "\n        Google lan\u00e7a painel para tirar d\u00favidas sobre t\u00edtulo de eleitor na busca; veja como acessar\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=587&r=1657584237001&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F19%2Fgoogle-lanca-painel-para-tirar-duvidas-sobre-titulo-de-eleitor-na-busca-veja-como-acessar.ghtml&syn=False&key=e0c5a89460e71ed00c1ab45307cdbf97"},
{"title": "\n        Elon Musk, o homem mais rico do mundo, anuncia compra do Twitter por US$ 44 bilh\u00f5es\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=588&r=1657584237004&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fjornal-nacional%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F25%2Felon-musk-o-homem-mais-rico-do-mundo-anuncia-compra-do-twitter-por-us-44-bi.ghtml&syn=False&key=663686e511fb3052486ceaa764d950f8"},
{"title": "\n        Adultos de 20 a 29 anos s\u00e3o p\u00fablico alvo no Dia D contra o sarampo\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=589&r=1657584237008&u=https%3A%2F%2Fgloboplay.globo.com%2Fv%2F8130822%2F&syn=False&key=c13b8127bbc3d284c673e4faa62a2cf2"},
{"title": "\n        Telegram cumpre decis\u00f5es, e Moraes revoga ordem de bloqueio do app em todo o pa\u00eds\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=590&r=1657584237016&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F20%2Ftelegram-cumpre-decisoes-e-moraes-revoga-ordem-de-bloqueio-do-app-em-todo-o-pais.ghtml&syn=False&key=15de8c8a86900690a5026a4ee84bbe01"},
{"title": "\n        Resum\u00e3o di\u00e1rio #256: Ter\u00e7a-feira, 22 de mar\u00e7o\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=591&r=1657584237022&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpodcast%2Fresumao-diario%2Fnoticia%2F2022%2F03%2F22%2Fresumao-diario-256-terca-feira-22-de-marco.ghtml&syn=False&key=51cf3df1843277bb4fbefde8b5d444ea"},
{"title": "\n        Dia do Infectologista: Especialistas do Hospital Municipal de Santar\u00e9m destacam o papel do profissional na sociedade\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=592&r=1657584237028&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpa%2Fsantarem-regiao%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F11%2Fdia-do-infectologista-especialistas-do-hospital-municipal-de-santarem-destacam-o-papel-do-profissional-na-sociedade.ghtml&syn=False&key=eab54c942e7b1eba8d880b5d44546a9b"},
{"title": "\n        Bolsonaro publica post em ingl\u00eas com apoio a podcaster antivacina envolvido em pol\u00eamica no Spotify\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=593&r=1657584237034&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F02%2Fbolsonaro-publica-post-em-ingles-com-apoio-a-podcaster-antivacina-envolvido-em-polemica-no-spotify.ghtml&syn=False&key=ff7f93d562f50ca7011961ccc8c8585f"},
{"title": "\n        Elei\u00e7\u00f5es 2022: Pen\u00faltimo dia para regulariza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u00e9 marcado por longas filas em Salvador e interior da Bahia\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=594&r=1657584237041&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fba%2Fbahia%2Feleicoes%2F2022%2Fnoticia%2F2022%2F05%2F03%2Feleicoes-2022-penultimo-dia-para-regularizacao-do-titulo-e-marcado-por-longas-filas-em-salvador-e-interior-da-bahia.ghtml&syn=False&key=d3aa6a20acfc6248e7b625aefa98191f"},
{"title": "\n        Livro sobre democracia e sistema de Justi\u00e7a homenageia dez anos de Toffoli no STF\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=595&r=1657584237043&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2019%2F10%2F23%2Flivro-sobre-democracia-e-sistema-de-justica-homenageia-dez-anos-de-toffoli-no-stf.ghtml&syn=False&key=2236222d561b6f5eefffa50d2a79e5d3"},
{"title": "\n        Dia do Jornalista: profissionais contam desafios de combater as fake news principalmente em ano eleitoral\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=596&r=1657584237050&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fmt%2Fmato-grosso%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F07%2Fdia-do-jornalista-profissionais-contam-desafios-de-combater-as-fake-news-principalmente-em-ano-eleitoral.ghtml&syn=False&key=7931b796b8f742be8c2bb54c82140f2c"},
{"title": "\n        Guaid\u00f3 e Maduro dizem ter apoio militar, e ruas da Venezuela t\u00eam confrontos\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=597&r=1657584237054&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fglobonews%2Fglobonews-em-pauta%2Fvideo%2Fguaido-e-maduro-dizem-ter-apoio-militar-e-ruas-da-venezuela-tem-confrontos-7580759.ghtml&syn=False&key=7d90bc01343e155c93478027814fe8f3"},
{"title": "\n        Fachin diz que discuss\u00e3o sobre fundo eleitoral \u00e9 'debate pr\u00f3prio do parlamento'\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=598&r=1657584237061&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpolitica%2Fnoticia%2F2022%2F02%2F23%2Ffachin-entrevista-coletiva-tse.ghtml&syn=False&key=7809d4bf52e167969abcc62055319418"},
{"title": "\n        Facebook vai 'esconder' posts de 'spammers', pessoas que publicam demais\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=599&r=1657584237064&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2Ffacebook-vai-esconder-posts-de-spammers-pessoas-que-publicam-demais.ghtml&syn=False&key=9c637b18bf1be4d0cf96fc66f96400d7"},
{"title": "\n        YouTube exclui v\u00eddeo de Bolsonaro sobre a elei\u00e7\u00e3o de 2018 ap\u00f3s endurecer regras contra fake news\n      ", "url": "//g1.globo.com/busca/click?q=desinformacao&p=600&r=1657584237070&u=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Ftecnologia%2Fnoticia%2F2022%2F04%2F14%2Fyoutube-exclui-video-de-bolsonaro-sobre-a-eleicao-de-2018-apos-endurecer-regras-contra-fake-news.ghtml&syn=False&key=df2746676808eaea6ae0032b71727279"}
]